виж	O
Джон	B-PER
Уилям	I-PER
Стрът	I-PER

'	O
''	O
Ралф	B-PER
Шумахер	I-PER
''	O
'	O

сезон	B-LOC
2012	I-LOC
/	I-LOC
13	I-LOC
заради	O
контузиите	O
и	O
на	O
двамата	O
титуляри	O
защитници	O
Невен	B-PER
Суботич	I-PER
и	O
Матс	B-PER
Хумелс	I-PER
.	O

'	O
''	O
АЕК	B-ORG
Ларнака	I-ORG
''	O
'	O

пренасочване	O
Елизабет	B-PER
Кристина	I-PER
фон	I-PER
Брауншвайг-Беферн	I-PER

виж	O
Врана	B-ORG
(	I-ORG
дворец	I-ORG
)	I-ORG

'	O
''	O
Катрин	B-PER
Хепбърн	I-PER
''	O
'	O

Грийн	B-ORG
Бей	I-ORG
Пакърс	I-ORG
(	O
1	O
)	O

'	O
''	O
Област	B-LOC
Кюстендил	I-LOC
''	O
'	O
,	O
Община	B-LOC
Трекляно	I-LOC

'	O
''	O
Том	B-PER
Ханкс	I-PER
''	O
'	O

–	O
на	O
ПФК	B-ORG
ЦСКА	I-ORG
(	I-ORG
София	I-ORG
)	I-ORG
.	O

пренасочване	O
Шлемоносна	B-LOC
птица	I-LOC
носорог	I-LOC

''Сганарел	O
''	O
-	O
в	O
``	O
Дон	B-PER
Жуан	I-PER
''	O
на	O
Молиер	B-PER
и	O
др	O
.	O

Първенство	B-ORG
на	I-ORG
България	I-ORG
по	I-ORG
футзал	I-ORG

'	O
''	O
Ероуз	B-ORG
''	O
'	O

виж	O
Преминаване	B-ORG
през	I-ORG
Гибралтарския	I-ORG
проток	I-ORG

'	O
''	O
Йохен	B-PER
Мас	I-PER
''	O
'	O

Погребаана	O
е	O
в	O
Берлинската	B-ORG
катедрала	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Галатасарай	B-ORG
''	O
'	O

Магазинът	O
на	O
''Dolce	O
&	O
Gabbana	O
''	O
в	O
200px	B-LOC

Хуан	B-PER
Мартин	I-PER
дел	I-PER
Потро	I-PER
''	O
(	O
Четвъртфинали	O
)	O

''	O
Пожега	B-LOC
''	O
'	O

виж	O
Коефициент	B-ORG
на	I-ORG
полезно	I-ORG
действие	I-ORG

Роберта	B-PER
Винчи	I-PER
''	O
(	O
отказва	O
се	O
)	O

пренасочване	O
Социалистическа	B-ORG
партия	I-ORG
(	I-ORG
Франция	I-ORG
)	I-ORG

**	O
Уелингтън	B-LOC
(	O
посолство	O
)	O

'	O
''	O
Мат	B-PER
Лебланк	I-PER
''	O
'	O

Палестинската	B-LOC
автономия	I-LOC
—	O
GDDS	O

Марк	B-PER
Ван	I-PER
Монтагю	I-PER
(	O
р	O
.	O

Протест	O
на	O
таксиметровите	O
[[шофьори	O
,	O
София	B-LOC
,	O
9.02.2007	O
г	O
.	O

виж	O
Анри	B-PER
дьо	I-PER
Тулуз-Лотрек	I-PER

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Индонезия	B-LOC
.	O

На	O
него	O
играе	O
домакинските	O
си	O
мачове	O
отборът	O
на	O
футболния	O
клуб	O
Данубио“	B-ORG
.	O

В	O
края	O
на	O
1450-те	O
години	O
художникът	O
създава	O
илюстрации	O
към	O
сборника	O
на	O
новели	O
на	O
Джовани	B-PER
Бокачо	I-PER
.	O

Александър	B-PER
Лавейкин	I-PER
(	O
1	O
)	O
''	O
-	O
бординженер	O

Стар	B-ORG
Трек	I-ORG
:	I-ORG
Ентърпрайз	I-ORG
''	O

'	O
''	O
Омар	B-PER
Шариф	I-PER
‡	O
'	O
''	O

Антиохийско	B-ORG
княжество	I-ORG
и	O
Графство	B-ORG
Едеса	I-ORG

Кермен	B-LOC
,	O
общински	O
път	O
(	O
за	O
с	O
.	O

'	O
''	O
Андрети	B-ORG
Аутоспорт	I-ORG
''	O
'	O

Разположена	O
е	O
в	O
източната	O
част	O
на	O
страната	O
и	O
граничи	O
с	O
Мозамбик	B-LOC
.	O

Играл	O
е	O
в	O
Италия	B-LOC
,	O
Бразилия	B-LOC
и	O
Гърция	B-LOC
.	O

)	O
,	O
опит	O
да	O
се	O
превземе	O
Сиракуза	B-LOC
.	O

И	O
двете	O
държави	O
са	O
пълноправни	O
членки	O
на	O
Европейския	B-ORG
съюз	I-ORG
.	O

Среща	O
се	O
и	O
в	O
България	B-LOC
.	O

Замък	B-ORG
Конуи	I-ORG
,	O
гр	O
.	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Алжир	B-LOC
,	O
Бенин	B-LOC
,	O
Буркина	B-LOC
Фасо	I-LOC
,	O
Габон	B-LOC
,	O
Гана	B-LOC
,	O
Гвинея	B-LOC
,	O
Гвинея-Бисау	B-LOC
,	O
Демократична	B-LOC
република	I-LOC
Конго	I-LOC
,	O
Египет	B-LOC
,	O
Етиопия	B-LOC
,	O
Зимбабве	B-LOC
,	O
Йемен	B-LOC
,	O
Иран	B-LOC
,	O
Камерун	B-LOC
,	O
Кения	B-LOC
,	O
Кот	B-LOC
д'Ивоар	I-LOC
,	O
Либерия	B-LOC
,	O
Мавритания	B-LOC
,	O
Малави	B-LOC
,	O
Мали	B-LOC
,	O
Мароко	B-LOC
,	O
Нигер	B-LOC
,	O
Саудитска	B-LOC
Арабия	I-LOC
,	O
Сенегал	B-LOC
,	O
Сомалия	B-LOC
,	O
Судан	B-LOC
,	O
Танзания	B-LOC
,	O
Того	B-LOC
,	O
Тунис	B-LOC
,	O
Уганда	B-LOC
и	O

Чад	B-LOC
.	O

Амиан	B-PER
Марцелин	I-PER
,	O
''Römische	O
Geschichte	O
''	O
,	O
26,9,4–7,4	O
.	O

Родословно	B-ORG
дърво	I-ORG
на	I-ORG
гръцки	I-ORG
богове	I-ORG

'	O
''	O
Алектра	B-PER
Блу	I-PER
''	O
'	O

ФК	B-ORG
Динамо	I-ORG
(	I-ORG
Москва	I-ORG
)	I-ORG

''	O
Белгийска	B-ORG
Про	I-ORG
Лига	I-ORG
''	O
'	O

Действа	O
в	O
околностите	O
на	O
Червен	B-LOC
бряг	I-LOC
и	O
Бяла	B-LOC
Слатина	I-LOC
.	O

Истинските	B-ORG
ловци	I-ORG
на	I-ORG
духове	I-ORG

на	O
северозапад	O
–	O
Община	B-LOC
Ружинци	I-LOC
от	O
Област	B-LOC
Видин	I-LOC
.	O

пренасочване	O
Трагопан	B-LOC
на	I-LOC
Кабот	I-LOC

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Румъния	B-LOC
,	O
Украйна	B-LOC
и	O
Унгария	B-LOC
.	O

Георг	B-PER
(	O
1635–1641	O
)	O
,	O
син	O
на	O
Вилхелм	B-PER
Млади	I-PER
от	I-PER
Брауншвайг-Люнебург	I-PER

Иван	B-PER
Венедиков	I-PER
,	O
в	O
тази	O
ниша	O
е	O
могло	O
да	O
се	O
поставя	O
погребална	O
урна	O
,	O
но	O
е	O
и	O
възможно	O
тука	O
да	O
са	O
поставяни	O
само	O
погребални	O
дарове	O
.	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Индия	B-LOC
(	O
Керала	B-LOC
)	O
.	O

Ирина	B-PER
Дукина	I-PER
(	O
''Ειρήνη	O
Δούκαινα	O
''	O
)	O

Компанията	O
„Велкро“	O
се	O
намира	O
в	O
Манчестър	B-LOC
,	O
Ню	B-LOC
Хампшър	I-LOC
,	O
САЩ	B-LOC
.	O

пренасочване	O
Шестнадесета	B-ORG
династия	I-ORG
на	I-ORG
Древен	I-ORG
Египет	I-ORG

Дандерюд	B-LOC
(	O
''Danderyd	O
''	O
)	O
с	O
население	O
души	O
;	O

**	O
Джаксън	B-LOC
(	I-LOC
окръг	I-LOC
,	I-LOC
Южна	I-LOC
Дакота	I-LOC
)	I-LOC

Градът	O
е	O
най-близкото	O
населено	O
място	O
до	O
Нубийска	B-ORG
пустиня	I-ORG
.	O

пренасочване	O
Общини	B-LOC
в	I-LOC
България	I-LOC

Стефан	B-PER
Батори	I-PER
-	O
полски	B-LOC
крал	I-LOC

Полибий	B-PER
,	O
3	O
,	O
95f.	O
,	O
97ff	O
.	O

Реджиналд	B-ORG
Инъс	I-ORG
Поукък	I-ORG

'	O
''	O
Динамо	B-ORG
Киев	I-ORG
''	O
'	O

Казахстан	B-LOC
има	O
посолство	O
и	O
почетно	O
консулство	O
в	O
София	B-LOC
.	O

Според	O
Полибий	B-PER
името	O
идва	O
от	O
Трифил	O
,	O
син	O
на	O
Аркас	B-PER
.	O

1973	B-ORG
Голяма	I-ORG
награда	I-ORG
на	I-ORG
Испания	I-ORG

от	O
Константин	B-PER
Костенечки	I-PER
;	O

Улрих	B-PER
Рот	I-PER
(	O
р	O
.	O

**	O
Торонто	B-LOC
(	O
генерално	O
консулство	O
)	O

На	O
14-годишна	O
възраст	O
печели	O
престижния	O
турнир	O
Ориндж	B-ORG
Боул“	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Джена	B-PER
Хейз	I-PER
''	O
'	O

„Убийството	O
на	O
Гонзаго“	O
от	O
Недялко	B-PER
Йорданов	I-PER

**	O
Белград	B-LOC
(	O
посолство	O
)	O

виж	O
Грузинска	B-ORG
православна	I-ORG
църква	I-ORG

княз	B-LOC
на	I-LOC
Каленберг	I-LOC
и	O
се	O
настанява	O
в	O
резиденцията	O
в	O
Хановер	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ники	B-PER
Лауда	I-PER
''	O
'	O

ПФК	B-ORG
ЦСКА	I-ORG
(	I-ORG
София	I-ORG
)	I-ORG

Симона	B-PER
Халеп	I-PER
печели	O
титлата	O
,	O
триумфирайки	O
на	O
финала	O
след	O
2–6	O
,	O
7–5	O
,	O
6–4	O
над	O
Йелена	B-PER
Янкович	I-PER
.	O

пренасочване	O
ФК	B-ORG
Заглембе	I-ORG
Любин	I-ORG

Православна	B-ORG
църква	I-ORG
–	O
почита	O
паметта	O
на	O
св	O
.	O

Лично	O
се	O
е	O
познавал	O
с	O
Емил	B-PER
Зола	I-PER
.	O

**	O
Загреб	B-LOC
(	O
посолство	O
)	O

'	O
''	O
Новосибирск	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Изгубени	B-ORG
''	O
'	O
''	O

Втори	B-ORG
балкански	I-ORG
съюз	I-ORG
(	O
1912-1913	O
г	O
.	O

'	O
''	O
Брус	B-PER
Макларън	I-PER
''	O
'	O

Витомир	B-PER
Вутов	I-PER
(	O
р	O
.	O

Джеси	B-PER
Джейн	I-PER
(	O
р	O
.	O

Младият	O
пилот	O
изпреварва	O
постиженията	O
на	O
тогавашния	O
титулярен	O
състезател	O
Казуки	B-PER
Накаджима	I-PER
още	O
в	O
първия	O
ден	O
,	O
а	O
до	O
края	O
постига	O
време	O
от	O
0.4	O
секунди	O
по-слабо	O
от	O
това	O
на	O
Нико	B-PER
Росберг	I-PER
.	O

Пекин	B-LOC
(	O
Běijīng	O
北京市	O
)	O

Тиери	B-PER
Анри	I-PER
(	O
р	O
.	O

Кърджали	B-LOC
,	O
на	O
границата	O
с	O
Гърция	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Юрий	B-PER
Онуфриенко	I-PER
''	O
'	O
(	O
)	O

По	O
същото	O
време	O
е	O
избран	O
за	O
вицепрезидент	O
на	O
Българските	B-ORG
акционни	I-ORG
комитети	I-ORG
.	O

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Еквадор	B-LOC
и	O
Перу	B-LOC
.	O

Люксембург	B-LOC
(	O
Luxembourg	O
)	O

пренасочване	O
ФК	B-ORG
Ком	I-ORG
(	I-ORG
Берковица	I-ORG
)	I-ORG

виж	O
Пику	B-LOC
да	I-LOC
Неблина	I-LOC

'	O
''	O
Найджъл	B-PER
Менсъл	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Уилямс	B-ORG
''	O
'	O

Вартбург	B-ORG
(	I-ORG
автомобил	I-ORG
)	I-ORG

Реал	B-ORG
Сосиедад	I-ORG
(	O
2	O
)	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Коморски	B-LOC
острови	I-LOC
и	O
Майот	B-LOC
.	O

Марк	B-PER
Октавий	I-PER
(	I-PER
трибун	I-PER
133	I-PER
пр.н.е	I-PER
.	I-PER
)	I-PER

Тя	O
се	O
състезава	O
за	O
отбора	B-ORG
на	I-ORG
България	I-ORG
в	O
периода	O
1988–1990	O
г.	O
,	O
като	O
има	O
положителен	O
баланс	O
от	O
мачовете	O
си	O
—	O
6	O
спечелени	O
и	O
5	O
загубени	O
.	O

Платон	B-PER
,	O
''Nomoi	O
''	O
713a–e	O
,	O
782c–d	O
;	O
''Politikos	O
''	O
269a–274e	O

Срещат	O
се	O
в	O
Европа	B-LOC
(	O
включително	O
България	B-LOC
)	O
,	O
Азия	B-LOC
,	O
Африка	B-LOC
,	O
Северна	B-LOC
Америка	I-LOC
и	O
Южна	B-LOC
Америка	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Фернандо	B-PER
Алонсо	I-PER
''	O
'	O

Заснет	O
е	O
и	O
видеоклип	O
,	O
като	O
приходите	O
от	O
него	O
и	O
от	O
продажбата	O
на	O
сингъла	O
са	O
дарени	O
на	O
Руанда	B-LOC
.	O

)	O
—	O
съосновател	O
на	O
Радикалдемократическата	B-ORG
партия	I-ORG
.	O

**	O
Пекин	B-LOC
(	O
посолство	O
)	O

Страната	O
е	O
домакин	O
на	O
Световното	B-ORG
първенство	I-ORG
по	I-ORG
футбол	I-ORG
през	I-ORG
1950	I-ORG
и	O
е	O
избрана	O
да	O
бъде	O
домакин	O
на	O
Световното	B-ORG
първенство	I-ORG
през	I-ORG
2014	I-ORG
.	O

``	O
2	B-ORG
Minutes	I-ORG
to	I-ORG
Midnight	I-ORG
''	O

Симптомите	O
са	O
описани	O
от	O
Хипократ	B-PER
(	O
прибл	O
.	O

'	O
''	O
Питър	B-PER
Ревсън	I-PER
''	O
'	O

Регионално	O
е	O
изчезнал	O
в	O
Русия	B-LOC
.	O

Той	O
е	O
сред	O
създателите	O
на	O
частния	O
Нов	B-ORG
български	I-ORG
университет	I-ORG
и	O
негов	O
пръв	O
изпълнителен	O
директор	O
.	O

Регионален	B-ORG
исторически	I-ORG
музей	I-ORG
(	I-ORG
Русе	I-ORG
)	I-ORG

На	O
Световното	B-ORG
първенство	I-ORG
през	I-ORG
2005	I-ORG
той	O
печели	O
общо	O
пет	O
златни	O
медала	O
-	O
по	O
един	O
за	O
всяко	O
състезание	O
,	O
с	O
изключение	O
на	O
спускането	O
.	O

Марк	B-PER
Аврелий	I-PER
(	O
Антонини	B-ORG
)	O

'	O
''	O
Словакия	B-LOC
''	O
'	O

Дъ	B-LOC
Ес	I-LOC
Ес	I-LOC
И	I-LOC
Хайдро	I-LOC

Борку	B-LOC
,	O
Източен	B-ORG
Енеди	I-ORG
,	O
Западен	B-LOC
Енеди	I-LOC
,	O
Тибести	B-LOC

**	O
Варшава	B-LOC
(	O
посолство	O
)	O

пренасочване	O
Антарктическа	B-LOC
морска	I-LOC
котка	I-LOC

Топографско	O
картиране	O
на	O
северните	O
брегове	O
на	O
Чукотка	B-LOC

Михаил	B-PER
Саакашвили	I-PER
(	O
р	O
.	O

пренасочване	O
ФК	B-ORG
Чавдар	I-ORG
(	I-ORG
Бяла	I-ORG
Слатина	I-ORG
)	I-ORG

виж	O
Средец	B-LOC
(	I-LOC
град	I-LOC
)	I-LOC

След	O
смъртта	O
на	O
баща	O
му	O
поема	O
поста	O
на	O
Лорд-протектор	B-ORG
,	O
но	O
само	O
за	O
няколко	O
месеца	O
.	O

Карат	B-ORG
(	I-ORG
маса	I-ORG
)	I-ORG

Арестуваните	O
са	O
отведени	O
в	O
калето	B-ORG
на	I-ORG
Белоградчик	I-ORG
и	O
са	O
подложени	O
на	O
изтезания	O
.	O

Андреа	B-PER
Петкович	I-PER
''	O
(	O
полуфинал	O
)	O

виж	O
Маринър	B-PER
6	I-PER
и	I-PER
7	I-PER

Анализирайки	O
и	O
отнасяйки	O
ги	O
към	O
историята	O
на	O
древните	O
жители	O
на	O
територията	O
на	O
Руската	B-LOC
империя	I-LOC
по	O
него	O
време	O
той	O
достига	O
до	O
много	O
интересни	O
изводи	O
и	O
обобщения	O
.	O

пренасочване	O
Вайс	B-ORG
(	I-ORG
списание	I-ORG
)	I-ORG

–	O
Джими	B-PER
Хендрикс	I-PER
е	O
намерен	O
мъртъв	O
в	O
Лондон	B-LOC
.	O

Неговият	O
последник	O
на	O
галицийския	O
трон	O
от	O
448	O
до	O
456	O
е	O
синът	O
му	O
Рехиар	B-PER
.	O

''	O
Itty	B-ORG
Bitty	I-ORG
Piggy	I-ORG
''	O

Долна	B-LOC
Гращица	I-LOC
)	O
общински	O
път	O
,	O
с	O
.	O

виж	O
Digital	B-ORG
Living	I-ORG
Network	I-ORG
Alliance	I-ORG

Разпространен	O
е	O
в	O
Бразилия	B-LOC
.	O

Тит	B-PER
Квинкций	I-PER
Капитолин	I-PER
Барбат	I-PER

'	O
''	O
Хю	B-PER
Джакман	I-PER
''	O
'	O

Ференц	B-PER
Хирзер	I-PER
и	O
Пиеро	B-PER
Пасторе	I-PER

**	O
''	O
Тамина	B-PER
''	O
'	O

Там	O
играе	O
с	O
Пламен	B-PER
Гетов	I-PER
и	O
Божидар	B-PER
Искренов-Гибона	I-PER
.	O

Кара]]	O
и	O
устието	O
на	O
Енисей	B-LOC

Фридрих	B-PER
Вилхелм	I-PER
Райфайзен	I-PER
(	O
1818-1888	O
)	O
,	O
общественик	O

Аполон	B-ORG
Лимасол	I-ORG
се	O
включва	O
в	O
групата	O
.	O

;	O
Национален	B-ORG
отбор	I-ORG
на	I-ORG
Испания	I-ORG

'	O
''	O
Област	B-LOC
Хасково	I-LOC
''	O
'	O
Община	B-LOC
Ивайловград	I-LOC

Кристофър	B-PER
Хадфийлд	I-PER
(	O
)	O

Пол	B-PER
Алендър	I-PER
се	O
завръща	O
в	O
групата	O
.	O

Жан	B-PER
Циглер	I-PER
(	O
р	O
.	O

Комитов	B-PER
,	I-PER
Борис	I-PER
.	O

виж	O
Атлантик	B-ORG
Телеграф	I-ORG
Къмпани	I-ORG

'	O
''	O
Майорка	B-ORG
''	O
'	O

'	O
''	O
Лъв	B-PER
II	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Английска	B-ORG
втора	I-ORG
футболна	I-ORG
лига	I-ORG
''	O
'	O

Този	O
модел	O
,	O
който	O
се	O
е	O
доказал	O
своето	O
действие	O
,	O
сега	O
се	O
разпространява	O
и	O
в	O
други	O
страни	O
,	O
сред	O
които	O
и	O
Руанда	B-LOC
.	O

(	O
в	O
нея	O
е	O
учил	O
Енгър	B-PER
)	O
.	O

Поставената	O
под	O
номер	O
5	O
Франческа	B-PER
Скиавоне	I-PER
защитава	O
титлата	O
си	O
.	O

Наричан	O
е	O
``	O
Матерхорн	B-LOC
на	O
Непал	B-LOC
''	O
.	O

пренасочване	O
Испания	B-LOC
(	I-LOC
площад	I-LOC
в	I-LOC
Мадрид	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
Уилямс	B-ORG
''	O
'	O

'	O
''	O
Алла	B-PER
Кудрявцева	I-PER
/	O
Тамарин	B-PER
Танасугарн	I-PER
''	O
'	O

Семейството	O
му	O
се	O
мести	O
в	O
Костур	B-LOC
от	O
съображения	O
за	O
безопасност	O
и	O
там	O
той	O
прекарва	O
детството	O
си	O
.	O

Марсел	B-PER
Десаи	I-PER
(	O
р	O
.	O

Константин	B-PER
IX	I-PER
Мономах	I-PER
(	O
Κωνσταντίνος	O
Θ	O
'	O
ο	O
Μονομάχος	O
)	O
1042-1054	O

'	O
''	O
Сикст	B-PER
IV	I-PER
''	O
'	O
,	O
Францискански	B-ORG
орден	I-ORG
''	O

Франция	B-LOC
,	O
Италия	B-LOC
,	O
Швейцария	B-LOC
,	O
Австрия	B-LOC

Има	O
две	O
версии	O
на	O
албума	O
-	O
една	O
за	O
Европа	B-LOC
и	O
една	O
за	O
САЩ	B-LOC
.	O

Тунджа	B-LOC
на	O
юг	O
към	O
Одрин	B-LOC
(	O
дн	O
.	O

Апиан	B-PER
,	O
''Guerres	O
civils	O
''	O
II.16.113	O

След	O
това	O
учи	O
една	O
година	O
в	O
Сидни	B-LOC
.	O

Георги	B-PER
Димитров	I-PER
(	O
1882—1949	O
)	O

През	O
същата	O
година	O
печели	O
Ролан	B-LOC
Гарос	I-LOC
при	O
девойките	O
и	O
играе	O
финал	O
на	O
на	O
двойки	O
заедно	O
с	O
Елена	B-PER
Дементиева	I-PER
.	O

пренасочване	O
Адалберт	B-PER
Баварски	I-PER
(	I-PER
1828	I-PER
–	I-PER
1875	I-PER
)	I-PER

пренасочване	O
Държава	B-LOC
на	I-LOC
Тевтонския	I-LOC
орден	I-LOC

виж	O
Дж.	B-PER
Л.	I-PER
Остин	I-PER

'	O
''	O
Агури	B-PER
Сузуки	I-PER
''	O
'	O

виж	O
Тесла	B-ORG
(	I-ORG
единица	I-ORG
)	I-ORG

Църквата	O
е	O
построена	O
на	O
пазарния	O
път	O
за	O
Сервия	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ален	B-PER
Прост	I-PER
''	O
'	O

пренасочване	O
Обединена	B-ORG
българска	I-ORG
банка	I-ORG

'	O
''	O
Чепеларе	B-LOC
''	O
'	O

Липсата	O
на	O
достатъчно	O
опит	O
,	O
рутина	O
и	O
игрова	O
практика	O
му	O
пречат	O
да	O
се	O
наложи	O
в	O
титулярния	O
състав	O
и	O
на	O
следващата	O
година	O
младежът	O
е	O
продаден	O
на	O
Падуа	B-ORG
.	O

Рабиша	B-LOC
,	O
в	O
долината	O
на	O
р	O
.	O

виж	O
Станислав	B-PER
Август	I-PER
Понятовски	I-PER

В	O
момента	O
е	O
играч	O
на	O
Хамбургер	B-ORG
.	O

'	O
''	O
Уилямс	B-ORG
''	O
'	O

Ламар	B-LOC
(	I-LOC
Колорадо	I-LOC
)	I-LOC

Разпространен	O
е	O
в	O
Колумбия	B-LOC
.	O

пренасочване	O
Старо	B-ORG
еврейско	I-ORG
гробище	I-ORG
в	I-ORG
Прага	I-ORG

'	O
''	O
Област	B-LOC
Шумен	I-LOC
''	O
'	O
,	O
Община	B-LOC
Никола	I-LOC
Козлево	I-LOC

``	O
Higher	B-ORG
Ground	I-ORG
''	O
–	O
3:23	O

Била	O
е	O
в	O
Нова	B-ORG
телевизия	I-ORG
,	O
като	O
водеща	O
на	O
спортното	O
предаване	O
„Тонус“	O
.	O

Досега	O
в	O
него	O
участия	O
са	O
взели	O
участие	O
ансамбли	O
от	O
Гърция	B-LOC
,	O
Турция	B-LOC
,	O
Италия	B-LOC
,	O
Румъния	B-LOC
,	O
Индия	B-LOC
,	O
Словакия	B-LOC
,	O
Мексико	B-LOC
,	O
Украйна	B-LOC
,	O
България	B-LOC
.	O

30px]]	O
'	O
''	O
Себастиан	B-PER
Фетел	I-PER
''	O
'	O

Получава	O
образованието	O
си	O
в	O
Охрид	B-LOC
и	O
Пловдив	B-LOC
.	O

22px]]	O
'	O
''	O
Рубенс	B-PER
Барикело	I-PER
''	O
'	O

**	O
Мадрид	B-LOC
(	O
посолство	O
)	O

Дружината	O
е	O
подготвена	O
и	O
обучена	O
в	O
Русе	B-LOC
,	O
като	O
доброволците	O
дори	O
успяват	O
да	O
проведат	O
стрелби	O
.	O

Авигдор	B-PER
Либерман	I-PER
(	O
р	O
.	O

Песента	O
е	O
написана	O
от	O
Рудолф	B-PER
Шенкер	I-PER
и	O
Клаус	B-PER
Майне	I-PER
.	O

виж	O
Централни	B-ORG
софийски	I-ORG
хали	I-ORG

пренасочване	O
Санта	B-LOC
Крус	I-LOC
(	I-LOC
Калифорния	I-LOC
)	I-LOC

Деец	O
е	O
на	O
Македоно-одринската	B-ORG
организация	I-ORG
.	O

виж	O
Ешпорте	B-ORG
Клубе	I-ORG
Жувентуде	I-ORG

Двамата	O
изграждат	O
садомазохистична	B-ORG
връзка	O
,	O
която	O
подобрява	O
психическото	O
състояние	O
на	O
жената	O
и	O
завършва	O
с	O
брака	O
им	O
.	O

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Танзания	B-LOC
.	O

пренасочване	O
Смиловци	B-LOC
(	I-LOC
община	I-LOC
Цариброд	I-LOC
)	I-LOC

Капенбергите	O
са	O
роднини	O
на	O
Хоенщауфените	B-ORG
.	O

пренасочване	O
Ян	B-PER
Непомуцен	I-PER
Гловацки	I-PER

'	O
''	O
Свят	B-ORG
''	O
'	O

'	O
''	O
Хю	B-PER
Джакман	I-PER
''	O
'	O

Марица	B-LOC
–	O
Баба-Ески	B-LOC
и	O
е	O
в	O
разведка	O
в	O
посоката	O
р	O
.	O

Той	O
е	O
племенник	O
на	O
революционера	O
Георги	B-PER
Бенковски	I-PER
.	O

``	O
Gravity	B-ORG
of	I-ORG
Love	I-ORG
''	O

Клоди	B-PER
Еньоре	I-PER
(	O
)	O

Много	O
експерти	O
се	O
убедени	O
,	O
че	O
названието	O
Колизей	B-ORG
идва	O
именно	O
от	O
тази	O
статуя	O
.	O

ФК	B-ORG
Динамо	I-ORG
(	I-ORG
Тбилиси	I-ORG
)	I-ORG

пренасочване	O
Световна	B-ORG
организация	I-ORG
за	I-ORG
здраве	I-ORG
на	I-ORG
животните	I-ORG

Едуард	B-PER
Нортън	I-PER
(	O
р	O
.	O

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Аржентина	B-LOC
и	O
Чили	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Област	B-LOC
Враца	I-LOC
''	O
'	O
,	O
Община	B-LOC
Бяла	I-LOC
Слатина	I-LOC

'	O
''	O
Донецк	B-LOC
''	O
'	O

Той	O
е	O
противник	O
на	O
Гала	B-PER
Плацидия	I-PER
.	O

Дори	O
в	O
зряла	O
възраст	O
той	O
страда	O
и	O
от	O
силен	O
страх	O
от	O
гръмотевици	B-ORG
.	O

'	O
''	O
Карека	B-PER
''	O
'	O

пренасочване	O
ФК	B-ORG
Реал	I-ORG
Сарагоса	I-ORG

Алберт	B-PER
Шпеер	I-PER
(	O
1905-1981	O
)	O

пренасочване	O
Скалак	B-LOC
(	I-LOC
област	I-LOC
Бургас	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
199+357	O
Кръстец	B-LOC
''	O
'	O

**	O
Каракас	B-LOC
(	O
посолство	O
)	O

'	O
''	O
Рубенс	B-PER
Барикело	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Камчия	B-LOC
''	O
'	O
46	O
/	O
5	O
358	O

Майка	O
му	O
е	O
сестра	O
на	O
Лукреция	B-PER
Торнабуони	I-PER
,	O
която	O
е	O
омъжена	O
с	O
Пиеро	B-PER
ди	I-PER
Козимо	I-PER
Медичи	I-PER
.	O

ПФК	B-ORG
Спортист	I-ORG
(	I-ORG
Своге	I-ORG
)	I-ORG

Димитър	B-PER
Димитров	I-PER
–	I-PER
Херо	I-PER
(	O
1959-	O
)	O

Намира	O
се	O
на	O
45	O
km	O
югоизточно	O
от	O
центъра	O
на	O
Мемфис	B-LOC
.	O

Среща	O
се	O
и	O
в	O
България	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Бразилия	B-ORG
''	O
'	O

„Desperado“	O
(	O
Антонио	B-PER
Бандерас	I-PER
)	O

пренасочване	O
Държавен	B-ORG
департамент	I-ORG
на	I-ORG
САЩ	I-ORG

'	O
''	O
Урал	B-LOC
''	O
'	O
2	O
458*	O
/	O
213	O
000*	O

Рекордьор	O
по	O
брой	O
изиграни	O
мачове	O
за	O
националния	B-ORG
отбор	I-ORG
на	I-ORG
Австрия	I-ORG
.	O

Петя	B-PER
Пендарева	I-PER
(	O
р	O
.	O

==	O
ПФК	B-ORG
ЦСКА	I-ORG
(	I-ORG
София	I-ORG
)	I-ORG
==	O

'	O
''	O
Мартина	B-PER
Хингис	I-PER
''	O
'	O
'	O
''	O
Флавия	B-PER
Пенета	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Семейство	B-ORG
Сопрано	I-ORG
''	O
'	O
''	O

**	O
Луанда	B-LOC
(	O
посолство	O
)	O

Вика	O
е	O
надиграна	O
от	O
бъдещата	O
победителка	O
Петра	B-PER
Квитова	I-PER
с	O
1:2	O
сета	O
.	O

пренасочване	O
Сейнт	B-ORG
Джеймсис	I-ORG
Парк	I-ORG

Посветена	O
е	O
на	O
'	O
''	O
Света	B-PER
Петка	I-PER
Българска	I-PER
''	O
'	O
-	O
Св	O
.	O

Сан	B-LOC
Джорджо	I-LOC
ди	I-LOC
Пиано	I-LOC

**	O
Германия	B-LOC
–	O
Чехия	B-LOC
2:0	O

Кирил	B-PER
Господинов	I-PER
—	O
Киреча	O

пренасочване	O
Реми	B-PER
дьо	I-PER
Гурмон	I-PER

Тук	O
е	O
роден	O
Уинстън	B-PER
Чърчил	I-PER
.	O

**	O
Монтевидео	B-LOC
(	O
посолство	O
)	O

====	O
Задноходилни	B-LOC
кости	I-LOC
(	O
''ossa	O
tarsalia	O
''	O
)	O
(	O
)	O
====	O

*Принцеса	O
Анна-Мария	B-PER
Датска	I-PER
(	O
р	O
.	O

пренасочване	O
Уорнър	B-ORG
Брос	I-ORG
.	I-ORG

Родена	O
е	O
в	O
София	B-LOC
.	O

Когато	O
се	O
завръща	O
в	O
радиото	O
и	O
театъра	O
,	O
работи	O
с	O
братята	B-ORG
Маркс	I-ORG
.	O

Залцбург	B-LOC
(	O
)	O
,	O
Австрия	B-LOC

Баку	B-LOC
,	O
Азербайджан	B-LOC
.	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Гърция	B-LOC
.	O

Уайсоф	B-PER
,	I-PER
Питър	I-PER
Джефри	I-PER
Келси	I-PER
(	O
Wisoff	O
Peter	O
Jeffrey	O
Kelsey	O
)	O
(	O
)	O

Копродукция	O
между	O
Хърватия	B-LOC
,	O
Словения	B-LOC
,	O
Сърбия	B-LOC
и	O
Черна	B-LOC
гора	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Ярно	B-PER
Трули	I-PER
''	O
'	O

Уилям	B-PER
Хенри	I-PER
Браг	I-PER
и	O
Уилям	B-PER
Лорънс	I-PER
Браг	I-PER

пренасочване	O
Гуидо	B-PER
да	I-PER
Сиена	I-PER

Разпространен	O
е	O
в	O
Армения	B-LOC
.	O

виж	O
Голямо	B-ORG
червено	I-ORG
петно	I-ORG

'	O
''	O
Уилямс	B-ORG
''	O
'	O

виж	O
Автомагистрала	B-ORG
А10	I-ORG
(	I-ORG
Италия	I-ORG
)	I-ORG

Регионално	O
е	O
изчезнал	O
в	O
Швейцария	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Рено	B-ORG
''	O
'	O

При	O
Теофил	B-PER
той	O
се	O
издига	O
и	O
получава	O
ранг	O
''magistros	O
''	O
.	O

виж	O
ФК	B-ORG
Сиони	I-ORG
Болниси	I-ORG

Смядово	B-LOC
и	O
с.	O
Злокучен	O
(	O
дн	O
.	O

Характерен	O
пример	O
е	O
църквата	O
на	O
Земенския	B-ORG
манастир	I-ORG
„Св.	I-ORG
Йоан	I-ORG
Богослов“	I-ORG
.	O

В	O
ранните	O
си	O
години	O
е	O
повлиян	O
от	O
Едгар	B-PER
Алън	I-PER
По	I-PER
,	O
Шарл	B-PER
Бодлер	I-PER
и	O
Жорис-Карл	B-PER
Юисманс	I-PER
.	O

дъщеря	O
Теудерада	O
(	O
Теодорада	O
)	O
,	O
която	O
е	O
омъжена	O
за	O
Ромуалд	B-PER
I	I-PER
,	O
херцог	B-LOC
на	I-LOC
Беневенто	I-LOC
.	O

Загива	O
при	O
нещастен	O
случай	O
в	O
Охридското	B-LOC
езеро	I-LOC
.	O

2000-2002	O
,	O
ФК	B-ORG
Верона	I-ORG
,	O
39	O
мача	O
,	O
5	O
гола	O

**	O
Доха	B-LOC
(	O
посолство	O
)	O

Син	O
на	O
Андраш	B-PER
II	I-PER
.	O

'	O
''	O
Мика	B-PER
Хакинен	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Мазерати	B-ORG
''	O
'	O

В	O
Австралия	B-LOC
са	O
пренесени	O
от	O
човека	O
.	O

'	O
''	O
Николай	B-PER
Бударин	I-PER
''	O
'	O

Това	O
е	O
и	O
единственият	O
случай	O
досега	O
,	O
когато	O
отбор	O
извън	O
Първа	B-ORG
Бундеслига	I-ORG
триумфира	O
в	O
надпреварата	O
.	O

пренасочване	O
Меримак	B-LOC
(	I-LOC
окръг	I-LOC
,	I-LOC
Ню	I-LOC
Хампшър	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
Уилямс	B-ORG
''	O
'	O

В	O
мача	O
с	O
Испания	B-ORG
остава	O
на	O
скамейката	O
,	O
но	O
получава	O
обещание	O
от	O
Фабио	B-PER
Капело	I-PER
,	O
че	O
играе	O
в	O
следващия	O
мач	O
срещу	O
Швеция	B-ORG
.	O

Това	O
,	O
което	O
ги	O
обединява	O
е	O
,	O
че	O
се	O
намират	O
в	O
Йонийско	B-LOC
море	I-LOC
и	O
че	O
принадлежат	O
на	O
Гърция	B-LOC
.	O

Уравнение	B-ORG
на	I-ORG
Бернули	I-ORG

Павел	B-LOC
баня	I-LOC
,	O
общински	O
път	O
(	O
за	O
с	O
.	O

Венецуела	B-LOC
–	O
Симон	B-PER
Боливар	I-PER

Разпространен	O
е	O
в	O
Бенин	B-LOC
,	O
Буркина	B-LOC
Фасо	I-LOC
,	O
Гана	B-LOC
,	O
Камерун	B-LOC
,	O
Кот	B-LOC
д'Ивоар	I-LOC
,	O
Мали	B-LOC
и	O
Нигерия	B-LOC
.	O

Стив	B-PER
Бушеми	I-PER
в	O
ролята	O
на	O
''Тони	O
Бландето	O
''	O

*Ерцхерцогиня	O
Мария-Каролина	B-PER
Австрийска	I-PER
(	O
1752-1814	O
)	O

СССР]]	O
)	O
,	O
Александър	B-PER
Александров	I-PER
(	O
България	B-LOC
)	O

на	O
югоизток	O
–	O
Община	B-LOC
Камено	I-LOC
;	O

'	O
''	O
Борис	B-PER
Волинов	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Расинг	B-ORG
Сантандер	I-ORG
''	O
'	O

Публий	B-PER
Деций	I-PER
Муз	I-PER
(	I-PER
консул	I-PER
340	I-PER
пр.н.е	I-PER
.	I-PER
)	I-PER

Според	O
някои	O
,	O
той	O
може	O
би	O
дори	O
е	O
обучаван	O
от	O
Мартин	B-PER
Бехайм	I-PER
.	O

Дезидерата	B-PER
(	O
или	O
''Герперга	O
''	O
)	O
,	O
омъжена	O
за	O
Карл	B-PER
Велики	I-PER

30px]]	O
'	O
''	O
Кими	B-PER
Райконен	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Тони	B-PER
Брукс	I-PER
''	O
'	O

1980	B-ORG
Голяма	I-ORG
награда	I-ORG
на	I-ORG
ЮАР	I-ORG

Юрий	B-PER
Романенко	I-PER
,	O
Георгий	B-PER
Гречко	I-PER

'	O
''	O
Жан	B-PER
Бера	I-PER
''	O
'	O

По	O
произход	O
е	O
иранец	B-LOC
.	O

пренасочване	O
Квинт	B-PER
Фулвий	I-PER
Флак	I-PER
(	I-PER
консул	I-PER
237	I-PER
пр.н.е	I-PER
.	I-PER
)	I-PER

Всички	O
последователи	O
на	O
Мартин	B-PER
Лутер	I-PER
са	O
арестувани	O
и	O
изгонени	O
от	O
страната	O
.	O

Петър	B-PER
Стоянов	I-PER
(	O
р	O
.	O

**	O
Техеран	B-LOC
(	O
посолство	O
)	O

Лиард	B-LOC
1	O
115	O
км	O

Това	O
обаче	O
се	O
оказва	O
краткотрайно	O
,	O
тъй	O
като	O
през	O
1976-77	O
и	O
1978-79	O
печелят	O
промоции	O
и	O
се	O
завръщат	O
обратно	O
във	O
Първа	B-ORG
английска	I-ORG
дивизия	I-ORG
.	O

Тя	O
решава	O
да	O
се	O
раздели	O
с	O
Телегин	O
,	O
който	O
и	O
без	O
това	O
заминава	O
за	O
Кубан	B-LOC
,	O
за	O
да	O
воюва	O
на	O
страната	O
на	O
Съветите	O
.	O

Бразилецът	O
изпревари	O
съотборника	O
си	O
Карлос	B-PER
Ройтеман	I-PER
със	O
седем	O
стотни	O
от	O
секундата	O
.	O

пренасочване	O
Драгоня	B-LOC
(	I-LOC
община	I-LOC
Пиран	I-LOC
)	I-LOC

Видът	O
е	O
разпространен	O
във	O
Венецуела	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ник	B-PER
Хайдфелд	I-PER
''	O
'	O

Мери	B-PER
Уебър	I-PER
(	O
р	O
.	O

Червено	B-ORG
знаме	I-ORG
(	I-ORG
София	I-ORG
)	I-ORG

Разпространен	O
е	O
в	O
Ангола	B-LOC
.	O

Нокс	B-LOC
(	I-LOC
окръг	I-LOC
,	I-LOC
Небраска	I-LOC
)	I-LOC

пренасочване	O
Добри	B-LOC
дол	I-LOC
(	I-LOC
област	I-LOC
Монтана	I-LOC
)	I-LOC

Дебютът	O
си	O
за	O
Хееренвеен	B-ORG
прави	O
срещу	O
кръвният	O
враг	O
ФК	B-ORG
Гронинген	I-ORG
,	O
влизайки	O
в	O
71-вата	O
минута	O
.	O

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Бразилия	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Франсоа	B-PER
Север	I-PER
''	O
'	O

От	O
тази	O
връзка	O
се	O
родили	O
близнаците	O
Нелей	B-PER
и	O
Пелий	B-PER
.	O

пренасочване	O
Свети	B-ORG
Йоан	I-ORG
Предтеча	I-ORG
(	I-ORG
Асеновград	I-ORG
)	I-ORG

Намира	O
се	O
южната	O
част	O
на	O
страната	O
,	O
близо	O
до	O
границата	O
с	O
Хърватия	B-LOC
.	O

Има	O
и	O
голям	O
принос	O
за	O
библиотеката	O
„Варбург”	O
в	O
Хамбург	B-LOC
,	O
създанена	O
от	O
семейството	O
му	O
.	O

Чарлс	B-PER
Дюк	I-PER
,	O
Томас	B-PER
Матингли	I-PER

**	O
Стивън	B-PER
Сегал	I-PER
(	O
р	O
.	O

пренасочване	O
Бъзовец	B-LOC
(	I-LOC
област	I-LOC
Монтана	I-LOC
)	I-LOC

Барбара	B-PER
(	O
1536–1597	O
)	O

Жорди	B-PER
Галсеран	I-PER
(	O
р	O
.	O

Велико	B-LOC
Търново	I-LOC
,	O
България	B-LOC

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Мадагаскар	B-LOC
.	O

Родена	O
е	O
във	O
Видин	B-LOC
.	O

до	O
разрушаването	B-ORG
на	I-ORG
пунически	I-ORG
Картаген	I-ORG
през	I-ORG
146	I-ORG
г.	I-ORG
пр.н.е	I-ORG
.	I-ORG
и	O
е	O
определящ	O
за	O
по-нататъшното	O
и	O
цялостното	O
културно-историческо	O
развитие	O
на	O
региона	O
.	O

пренасочване	O
Елиминационна	B-ORG
клетка	I-ORG
2011	I-ORG

'	O
''	O
Amon	B-ORG
Amarth	I-ORG
''	O
'	O
-	O
''Once	O
Sent	O
from	O
the	O
Golden	O
Hall	O
''	O

Разположена	O
е	O
в	O
западната	O
част	O
на	O
страната	O
и	O
граничи	O
с	O
Демократична	B-LOC
република	I-LOC
Конго	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Том	B-ORG
Томск	I-ORG
''	O
'	O

на	O
север	O
–	O
Община	B-LOC
Кърджали	I-LOC
;	O

)	O
и	O
Комод	B-PER
(	O
176–192	O
г	O
.	O

В	O
България	B-LOC
се	O
среща	O
в	O
цялата	O
страна	O
на	O
надморска	O
височина	O
до	O
400	O
m	O
.	O

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Индонезия	B-LOC
.	O

Съратник	O
на	O
Георги	B-PER
Раковски	I-PER
и	O
Васил	B-PER
Левски	I-PER
.	O

Таджикистан	B-LOC
'	O
''	O
субтитри	O
''	O
'	O

Корнелий	B-PER
Непот	I-PER
,	O
''Themistocles	O
''	O

Там	O
поддържа	O
връзки	O
с	O
Димо	B-PER
Хаджидимов	I-PER
.	O

виж	O
ВМРО	B-ORG
-	I-ORG
Българско	I-ORG
национално	I-ORG
движение	I-ORG

пренасочване	O
Катлийн	B-PER
Кели	I-PER
Мартин	I-PER

'	O
''	O
Мика	B-PER
Хакинен	I-PER
''	O
'	O

Съдиите	O
са	O
предлагани	O
от	O
президента	B-ORG
и	O
подлежат	O
на	O
одобрение	O
от	O
Сената	B-ORG
.	O

Сумакът	O
е	O
бил	O
популярен	O
още	O
в	O
Древен	B-LOC
Рим	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Фернандо	B-PER
Алонсо	I-PER
''	O
'	O

виж	O
Международно	B-ORG
бюро	I-ORG
за	I-ORG
мерки	I-ORG
и	I-ORG
теглилки	I-ORG

Този	O
вид	O
е	O
разпространен	O
в	O
Габон	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Кейт	B-PER
Бланшет	I-PER
''	O
'	O

Според	O
Юлия	B-PER
Кръстева	I-PER
езикът	O
е	O
възможно	O
да	O
е	O
бил	O
използван	O
в	O
развитието	O
на	O
детето	O
като	O
контрафобиен	O
обект	O
,	O
така	O
предпазвайки	O
го	O
от	O
безпокойство	O
и	O
загуба	O
.	O

Градски	B-ORG
стадион	I-ORG
(	I-ORG
Ловеч	I-ORG
)	I-ORG

пренасочване	O
Камне	B-LOC
(	I-LOC
община	I-LOC
Айдовшчина	I-LOC
)	I-LOC

Флавий	B-PER
Павел	I-PER
(	I-PER
консул	I-PER
512	I-PER
г	I-PER
.	I-PER
)	I-PER

'	O
''	O
Арис	B-ORG
Лимасол	I-ORG
''	O
'	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Замбия	B-LOC
,	O
Малави	B-LOC
и	O
Танзания	B-LOC
.	O

навлиза	O
от	O
югоизток	O
в	O
езерото	O
Крос	B-LOC
(	O
207	O
м	O
н.в	O
.	O

Намира	O
се	O
на	O
седем	O
хълма	O
,	O
както	O
Рим	B-LOC
.	O

пренасочване	O
Енгелберт	B-PER
II	I-PER
фон	I-PER
Насау	I-PER

'	O
''	O
Денвър	B-ORG
Бронкос	I-ORG
''	O
'	O

'	O
''	O
Джузепе	B-PER
Фарина	I-PER
''	O
'	O

''	O
'	O
Лъчезар	B-PER
Танев	I-PER
''	O
'	O

Георги	B-PER
Фингов	I-PER
(	O
1874-1944	O
)	O
.	O

виж	O
ФК	B-ORG
Евиан	I-ORG
Тонон	I-ORG
Гаяр	I-ORG

След	O
това	O
работи	O
две	O
години	O
във	O
Враца	B-LOC
.	O

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Боливия	B-LOC
,	O
Еквадор	B-LOC
,	O
Колумбия	B-LOC
,	O
Перу	B-LOC
и	O
Чили	B-LOC
.	O

Рано	O
през	O
сезона	O
треньорът	O
им	O
е	O
уволнен	O
и	O
е	O
заменен	O
от	O
Роналд	B-PER
Куман	I-PER
.	O

пренасочване	O
Портсмът	B-LOC
(	I-LOC
Ню	I-LOC
Хампшър	I-LOC
)	I-LOC

През	O
тези	O
години	O
той	O
пътува	O
много	O
из	O
Европа	B-LOC
,	O
живеейки	O
за	O
кратко	O
в	O
Париж	B-LOC
и	O
Рим	B-LOC
.	O

``	O
Even	B-ORG
Heaven	I-ORG
Cries	I-ORG
''	O

'	O
''	O
Вили	B-PER
Майресе	I-PER
''	O
'	O

Крис	B-PER
Прат	I-PER
(	O
3	O
)	O

пренасочване	O
Карл	B-PER
Александър	I-PER
Лотарингски	I-PER

В	O
широк	O
смисъл	O
,	O
тя	O
покрива	O
голям	O
обхват	O
човешки	O
интереси	O
и	O
стремежи	O
;	O
в	O
по-тесен	O
смисъл	O
,	O
тя	O
се	O
отнася	O
за	O
материалните	O
блага	B-ORG
.	O

;	O
Бъфи	B-ORG
,	I-ORG
убийцата	I-ORG
на	I-ORG
вампири“	I-ORG
''	O

Пораженията	O
на	O
ромеите	O
водят	O
до	O
частичната	O
загуба	O
на	O
Кападокия	B-LOC
и	O
Киликия	B-LOC
.	O

След	O
смъртта	O
на	O
баща	O
му	O
той	O
и	O
брат	O
му	O
са	O
под	O
опекунството	O
на	O
чичо	O
им	O
Николаус	B-PER
.	O

Жан-Лу	B-PER
Кретиен	I-PER
(	O
CNES	B-ORG
)	O

виж	O
Шеста	B-ORG
династия	I-ORG
на	I-ORG
Древен	I-ORG
Египет	I-ORG

Роден	O
е	O
в	O
семейството	O
на	O
шотландец	O
и	O
англичанка	O
,	O
но	O
избира	O
да	O
представлява	O
националния	B-ORG
отбор	I-ORG
на	I-ORG
Шотландия	I-ORG
.	O

Пазарен	O
дял	O
–	O
Първа	B-ORG
инвестиционна	I-ORG
банка	I-ORG

ФК	B-ORG
Черноморец	I-ORG
(	I-ORG
Балчик	I-ORG
)	I-ORG

Разпространен	O
е	O
в	O
Уганда	B-LOC
.	O

Байер]]	O
(	O
Леверкузен	B-LOC
,	O
Германия	B-LOC
)	O

Има	O
2	O
мача	O
за	O
``	B-ORG
А	I-ORG
''	I-ORG
националния	I-ORG
отбор	I-ORG
.	O

Великденчеавстрийско	B-LOC
Veronica	O
austriaca	O
L.	O
Scrophulariaceae	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Турция	B-LOC
.	O

Метростанцията	O
също	O
служи	O
и	O
за	O
терминал	O
на	O
линиите	O
J	O
,	O
K	O
и	O
L	O
на	O
МЮНИ	B-ORG
.	O

В	O
днешно	O
време	O
той	O
има	O
много	O
наследници	O
,	O
повечето	O
от	O
които	O
живеят	O
в	O
Бургас	B-LOC
,	O
Ямбол	B-LOC
,	O
София	B-LOC
,	O
Плевен	B-LOC
и	O
Ивайловград	B-LOC
.	O

На	O
№450	O
на	O
тази	O
улица	O
се	O
намира	O
централата	O
на	O
безплатния	O
ежедневник	O
Сан	B-ORG
Франциско	I-ORG
Игзаминър	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Джулия	B-PER
Ан	I-PER
''	O
'	O

Печели	O
с	O
отбора	O
на	O
„ЦСКА“	B-ORG
5	O
шампионски	O
титли	O
като	O
състезател	O
.	O

пренасочване	O
Обединени	B-ORG
провинции	I-ORG
на	I-ORG
Южна	I-ORG
Америка	I-ORG

Виж	O
Томас	B-PER
Стърнз	I-PER
Елиът	I-PER

Днес	O
тя	O
се	O
намира	O
в	O
музея	O
на	O
ПФК	B-ORG
ЦСКА	I-ORG
(	I-ORG
София	I-ORG
)	I-ORG
.	O

Сръбска	B-ORG
кампания	I-ORG
(	I-ORG
Първа	I-ORG
световна	I-ORG
война	I-ORG
)	I-ORG

пренасочване	O
Дженовезе	B-ORG
(	I-ORG
фамилия	I-ORG
)	I-ORG

Заберново	B-LOC
)	O
общински	O
път	O
←	O

Ещадио	B-LOC
до	I-LOC
Маракана	I-LOC
(	O
74.738	O
места	O
)	O
в	O
Рио	B-LOC
де	I-LOC
Жанейро	I-LOC

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Еквадор	B-LOC
,	O
Коста	B-LOC
Рика	I-LOC
и	O
Мексико	B-LOC
.	O

виж	O
Бъзкокс	B-ORG
(	I-ORG
група	I-ORG
)	I-ORG

Eboracum	O
''	O
(	O
Йорк	B-LOC
,	O
Англия	B-LOC
)	O
''	O

'	O
''	O
Форс	B-ORG
Индия	I-ORG
''	O
'	O

**	O
Торонто	B-LOC
(	O
генерално	O
консулство	O
)	O

Част	O
е	O
от	O
Германския	B-ORG
национален	I-ORG
отбор	I-ORG
спечелил	O
Евро	B-ORG
96	I-ORG
и	O
достигнал	O
до	O
финал	O
на	O
Мондиал	B-ORG
2002	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Макрин	B-PER
''	O
'	O

Юноша	O
е	O
на	O
АПОЕЛ	B-ORG
.	O

пренасочване	O
Съюз	B-ORG
на	I-ORG
Арабския	I-ORG
Магреб	I-ORG

виж	O
Максимилиан	B-PER
I	I-PER
(	I-PER
Свещена	I-PER
Римска	I-PER
империя	I-PER
)	I-PER

Разпространен	O
е	O
в	O
Боливия	B-LOC
.	O

пренасочване	O
ФК	B-ORG
Евиан	I-ORG
Тонон	I-ORG
Гаяр	I-ORG

Родителите	O
ѝ	O
са	O
от	O
норвежки	B-LOC
произход	O
.	O

пренасочване	O
Иван	B-PER
Иванов	I-PER
(	I-PER
футболист	I-PER
,	I-PER
р.	I-PER
1988	I-PER
)	I-PER

Алберт	B-PER
Бийрщат	I-PER
кандидатства	O
,	O
но	O
не	O
е	O
приет	O
.	O

Площадът	O
е	O
център	O
на	O
политическия	O
живот	O
по	O
времето	O
на	O
Флорентинската	B-ORG
република	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Жо	B-PER
Сифер	I-PER
''	O
'	O

Жил	B-PER
Симон	I-PER
''	O
(	O
Четвъртфинали	O
)	O

виж	O
Кефал	B-ORG
(	I-ORG
митология	I-ORG
)	I-ORG

При	O
посетител	O
на	O
страната	O
от	O
Габон	B-LOC
.	O

Тук	O
са	O
организирани	O
двете	O
български	B-ORG
легии	I-ORG
.	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Мадагаскар	B-LOC
.	O

ландграф	B-LOC
на	I-LOC
Долен	I-LOC
Хесен	I-LOC
.	O

пренасочване	O
Жан	B-PER
I	I-PER
(	I-PER
Лотарингия	I-PER
)	I-PER

Комунистическа	B-ORG
партия	I-ORG
на	I-ORG
Украйна	I-ORG
-	O
4	O
места	O

Георги	B-ORG
Раковски	I-ORG
(	I-ORG
улица	I-ORG
в	I-ORG
София	I-ORG
)	I-ORG

След	O
войната	O
се	O
присъединява	O
към	O
Райхсвера	B-ORG
и	O
командва	O
различни	O
кавалерийски	O
подразделения	O
.	O

``	O
Две	O
години	O
по-късно	O
,	O
Марлон	B-PER
Брандо	I-PER
ще	O
направи	O
същото	O
изтъквайки	O
други	O
причини	O
за	O
отказа	O
си	O
.	O

**	O
Порто	B-LOC
(	O
генерално	O
консулство	O
)	O

Той	O
е	O
основоположник	O
на	O
династична	O
линия	O
,	O
позната	O
като	O
Робертини	B-ORG
.	O

Жозе	B-PER
Моуриньо	I-PER
(	O
р	O
.	O

'	O
''	O
Франческа	B-PER
Скиавоне	I-PER
''	O
'	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Колумбия	B-LOC
.	O

виж	O
Аполония	B-LOC
(	I-LOC
дем	I-LOC
Бешичко	I-LOC
езеро	I-LOC
)	I-LOC

(	O
''Elis	O
,	O
Ilia	O
''	O
на	O
Пелопонес	B-LOC
,	O
в	O
Гърция	B-LOC
)	O

''	O
(	O
Под	O
наем	O
от	O
Ливърпул	B-ORG
)	O
''	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Камерун	B-LOC
.	O

На	O
последния	O
си	O
пост	O
е	O
наследен	O
от	O
Ясер	B-PER
Арафат	I-PER
.	O

)	O
,	O
македоно-одрински	B-ORG
опълченец	I-ORG
,	O
2	O
рота	O
на	O
1	O
Лозенградска	O
дружина	O

В	O
главната	O
роля	O
играе	O
Дарил	B-PER
Хана	I-PER
.	O

Играе	O
в	O
Категория	B-ORG
Примера	I-ORG
А	I-ORG
.	O

ФК	B-ORG
Торпедо	I-ORG
(	I-ORG
Москва	I-ORG
)	I-ORG

Той	O
пише	O
копие	O
(	O
''Epitome	O
''	O
)	O
от	O
произведението	O
на	O
Дион	B-PER
Касий	I-PER
.	O

)	O
по	O
времето	O
на	O
Марк	B-PER
Аврелий	I-PER
.	O

Шарл	B-PER
Азнавур	I-PER
(	O
р	O
.	O

Плутарх	B-PER
,	O
de	O
inim	O
.	O

Граничи	O
с	O
графствата	O
Карлоу	B-LOC
,	O
Килдеър	B-LOC
,	O
Типърари	B-LOC
,	O
Офали	B-LOC
и	O
Килкени	B-LOC
.	O

Най-многочислена	O
е	O
делегацията	O
на	O
САЩ	B-LOC
(	O
136	O
атлети	O
)	O
.	O

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Етиопия	B-LOC
,	O
Кения	B-LOC
,	O
Руанда	B-LOC
,	O
Сомалия	B-LOC
,	O
Судан	B-LOC
,	O
Танзания	B-LOC
,	O
Уганда	B-LOC
и	O
Южен	B-LOC
Судан	I-LOC
.	O

виж	O
Международно	B-ORG
бюро	I-ORG
за	I-ORG
мерки	I-ORG
и	I-ORG
теглилки	I-ORG

Реджеп	B-ORG
Юсуфи	I-ORG
(	O
?	O

В	O
края	O
на	O
същата	O
година	O
е	O
издаден	O
и	O
Loud	B-ORG
'n	I-ORG
'	I-ORG
Proud“	I-ORG
,	O
от	O
който	O
излиза	O
друг	O
хит	O
,	O
този	O
път	O
кавър	O
на	O
Джони	B-PER
Мичъл	I-PER
„This	O
Flight	O
Tonight“	O
.	O

пренасочване	O
Чешница	B-LOC
(	I-LOC
община	I-LOC
Любляна	I-LOC
)	I-LOC

пренасочване	O
Спортна	B-ORG
асоциация	I-ORG
на	I-ORG
европейските	I-ORG
университети	I-ORG

виж	O
Каролайн	B-PER
Бувие	I-PER
Кенеди	I-PER

Списък	B-ORG
на	I-ORG
терористични	I-ORG
атаки	I-ORG

пренасочване	O
Художествен	B-ORG
музей	I-ORG
(	I-ORG
Сао	I-ORG
Пауло	I-ORG
)	I-ORG

Ейсаку	B-PER
Сато	I-PER
(	O
3	O
)	O

Също	O
така	O
градът	O
е	O
спирка	O
на	O
Транссибирската	B-ORG
магистрала	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Челси	B-ORG
''	O
'	O

'	O
''	O
Ален	B-PER
Прост	I-PER
''	O
'	O

Регионално	O
е	O
изчезнал	O
в	O
Либия	B-LOC
,	O
Мавритания	B-LOC
,	O
Мароко	B-LOC
,	O
Нигерия	B-LOC
и	O
Тунис	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Юрий	B-PER
Романенко	I-PER
''	O
'	O
(	O
2	O
)	O

виж	O
Национална	B-ORG
художествена	I-ORG
академия	I-ORG

Коремният	B-ORG
щит	I-ORG
е	O
голям	O
и	O
дебел	O
по	O
краищата	O
.	O

След	O
войните	O
заминава	O
за	O
Дъблин	B-LOC
,	O
където	O
учи	O
литература	O
и	O
започва	O
да	O
играе	O
в	O
театъра	O
.	O

Така	O
Хелмут	B-PER
Марко	I-PER
има	O
на	O
разположение	O
два	O
P153	O
за	O
това	O
състезание	O
.	O

Конници	B-LOC
)	O
общински	O
път	O
←	O

Той	O
е	O
приятел	O
с	O
Катул	B-PER
.	O

Много	O
прекопанци	O
се	O
присъединяват	O
към	O
редиците	O
на	O
ДАГ	B-ORG
.	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Камерун	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Юрий	B-PER
Маленченко	I-PER
''	O
'	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Албания	B-LOC
.	O

виж	O
Първа	B-ORG
английска	I-ORG
езикова	I-ORG
гимназия	I-ORG

Вследствие	O
на	O
успешното	O
настъпление	O
на	O
съветските	O
войски	O
,	O
хитлеристките	O
части	O
южно	O
от	O
езерото	O
Балатон	B-LOC
се	O
оттеглят	O
,	O
което	O
облекчава	O
настъплението	O
на	O
българите	O
.	O

През	O
следващият	O
сезон	O
поема	O
норвежкия	B-LOC
Розенборг	B-ORG
,	O
като	O
още	O
в	O
първия	O
си	O
сезон	O
начело	O
на	O
отбора	O
печели	O
шампионата	O
.	O

'	O
''	O
Монреал	B-ORG
Импакт	I-ORG
''	O
'	O

)	O
;	O
Антонин	B-PER
Каракала	I-PER
(	O
Е	O
.	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Колумбия	B-LOC
.	O

Среща	O
се	O
и	O
в	O
България	B-LOC
.	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Испания	B-LOC
(	O
Канарски	B-LOC
острови	I-LOC
)	O
.	O

Той	O
е	O
враг	O
на	O
Спайдър-Мен	B-PER
.	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Камбоджа	B-LOC
,	O
Лаос	B-LOC
,	O
Мианмар	B-ORG
,	O
Тайланд	B-LOC
и	O
Виетнам	B-LOC
.	O

Фернандо	B-ORG
I	I-ORG
(	I-ORG
Кастилия	I-ORG
)	I-ORG

виж	O
Европейско	B-ORG
първенство	I-ORG
по	I-ORG
футбол	I-ORG
1976	I-ORG

Мирей	B-PER
Дарк	I-PER
(	O
р	O
.	O

И	O
двамата	O
му	O
родители	O
са	O
от	O
Вирджиния	B-LOC
.	O

виж	O
Световен	B-ORG
търговски	I-ORG
център	I-ORG
1	I-ORG

'	O
''	O
The	B-ORG
Works	I-ORG
''	O
'	O
''	O

Произхожда	O
от	O
богат	O
род	O
преселници	O
от	O
Тулча	B-LOC
.	O

**	O
Измир	B-LOC
(	O
консулство	O
)	O

виж	O
Административно	B-ORG
деление	I-ORG
на	I-ORG
Бразилия	I-ORG

Той	O
започва	O
да	O
лекува	O
раните	O
си	O
с	O
лавандулово	B-LOC
масло	I-LOC
.	O

Ален	B-PER
Прост	I-PER
(	O
3	O
)	O

На	O
двойки	O
печели	O
турнира	O
в	O
Лос	B-LOC
Анджелис	I-LOC
.	O

Основни	O
наематели	O
на	O
стадиона	O
са	O
националният	B-ORG
отбор	I-ORG
на	I-ORG
Швеция	I-ORG
и	O
отбора	O
на	O
АИК	B-ORG
.	O

'	O
''	O
Уилямс	B-ORG
''	O
'	O

'	O
''	O
Гунар	B-PER
Нилсон	I-PER
''	O
'	O

Победител	O
от	O
срещата	O
на	O
Копенхаген	B-ORG
–	O
''Коеф	O
.	O

Успява	O
и	O
да	O
помогне	O
на	O
отбора	O
да	O
спечели	O
Първа	B-ORG
хърватска	I-ORG
футболна	I-ORG
лига	I-ORG
.	O

Това	O
вторият	O
албум	O
на	O
групата	O
записан	O
на	O
живо	O
след	O
Tokyo	B-ORG
Tapes	I-ORG
''	O
.	O

Често	O
срещани	O
са	O
и	O
в	O
Бразилия	B-LOC
,	O
Намибия	B-LOC
и	O
Мексико	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Производител	O
''	O
'	O
North	B-ORG
American	I-ORG
Aviation	I-ORG

Юинта	B-LOC
(	I-LOC
окръг	I-LOC
,	I-LOC
Уайоминг	I-LOC
)	I-LOC

виж	O
Организация	B-ORG
на	I-ORG
обединените	I-ORG
нации	I-ORG

пренасочване	O
Самюел	B-PER
дьо	I-PER
Шамплен	I-PER

Живял	O
е	O
дълго	O
време	O
в	O
Русия	B-LOC
,	O
където	O
се	O
занимава	O
с	O
корпоративно	O
управление	O
.	O

Внесен	O
е	O
в	O
Ирак	B-LOC
,	O
Иран	B-LOC
,	O
Сингапур	B-LOC
,	O
Узбекистан	B-LOC
и	O
Филипини	B-LOC
.	O

ФК	B-ORG
Каршолтън	I-ORG
Атлетик	I-ORG

Разположен	O
е	O
в	O
югозападната	O
част	O
на	O
страната	O
и	O
граничи	O
с	O
Нигерия	B-LOC
и	O
Бенин	B-LOC
.	O

За	O
негов	O
``	O
кръстник	O
''	O
се	O
спряга	O
Хорст	B-PER
Даслер	I-PER
.	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Антигуа	B-LOC
и	I-LOC
Барбуда	I-LOC
,	O
Гваделупа	B-LOC
,	O
Доминика	B-LOC
,	O
Мартиника	B-LOC
,	O
Сейнт	B-LOC
Китс	I-LOC
и	I-LOC
Невис	I-LOC
и	O
Сейнт	B-LOC
Лусия	I-LOC
.	O

Климук	B-PER
,	I-PER
Пьотър	I-PER
Илич	I-PER
(	O
)	O

Liar	B-ORG
''	O
-	O
6:26	O

*Като	O
систематично	O
учение	O
,	O
понятието	O
за	O
безсмъртието	O
е	O
обосновано	O
и	O
развито	O
от	O
Платон	B-PER
.	O

Club	O
''	O
,	O
The	B-ORG
Guardian	I-ORG
''	O
и	O
The	B-ORG
Times	I-ORG
''	O
.	O

**	O
Ню	B-LOC
Йорк	I-LOC
-	O
ООН	B-ORG

)	O
,	O
отново	O
Олаф	B-PER
Маршал	I-PER
(	O
81	O
.	O

Действа	O
в	O
района	O
на	O
Нова	B-LOC
Загора	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Кими	B-PER
Райконен	I-PER
''	O
'	O

Суперкупа	B-ORG
на	I-ORG
България	I-ORG
–	O
2010	B-ORG

виж	O
Бернар	B-PER
от	I-PER
Клерво	I-PER

Разположено	O
е	O
в	O
северните	O
склонове	O
на	O
планината	O
Стъргач	B-LOC
.	O

Видът	O
е	O
разпространен	O
във	O
Франция	B-LOC
.	O

виж	O
Луи	B-PER
VI	I-PER
(	I-PER
Франция	I-PER
)	I-PER

С	O
развитието	O
на	O
Просвещението	B-ORG
,	O
разграничаването	O
от	O
идеологията	O
става	O
основна	O
част	O
от	O
научния	O
подход	O
.	O

виж	O
Израелски	B-ORG
отбранителни	I-ORG
сили	I-ORG

Реброво	B-LOC
,	O
c.	O
Кочериново	B-LOC
,	O
с	O
.	O

''	O
'	O
Пламен	B-PER
Гетов	I-PER
''	O
'	O

Фрики	B-ORG
Форчън“	I-ORG
и	O
Риски	B-PER
Кид	I-PER

Понеже	O
той	O
е	O
още	O
много	O
млад	O
,	O
когато	O
баща	O
му	O
умрял	O
,	O
управлението	O
е	O
водено	O
първо	O
от	O
първо	O
от	O
Ликург	B-PER
,	O
братът	O
на	O
неговия	O
баща	O
.	O

*Финландецът	O
Пааво	B-PER
Нурми	I-PER
не	O
може	O
да	O
участва	O
,	O
поради	O
факта	O
,	O
че	O
е	O
професионалист	O
.	O

виж	O
Алботински	B-ORG
скален	I-ORG
манастир	I-ORG

Girls	B-ORG
Fall	I-ORG
Like	I-ORG
Dominoes	I-ORG
-	O
3:44	O

София	B-PER
Елеонора	I-PER
(	O
1634–1663	O
)	O

**	O
Ню	B-LOC
Йорк	I-LOC
(	O
генерално	O
консулство	O
)	O

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Мадагаскар	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Крисп	B-PER
''	O
'	O
?	O

Береника	B-PER
I	I-PER
,	O
съпруга	O
на	O
Птолемей	B-PER
I	I-PER
(	O
упр	O
.	O

Името	O
му	O
е	O
Клапа	B-ORG
с	I-ORG
мора“	I-ORG
,	O
а	O
песента	O
–	O
„Mižerja“	O
(	O
''Печал	O
''	O
)	O
.	O

Той	O
се	O
присъединява	O
към	O
Ернст	B-PER
Крис	I-PER
и	O
Рудолф	B-PER
Льовенщайн	I-PER
,	O
с	O
когото	O
пишат	O
много	O
статии	O
.	O

**	O
Франклин	B-LOC
(	I-LOC
окръг	I-LOC
,	I-LOC
Мейн	I-LOC
)	I-LOC

Разпространен	O
е	O
в	O
Австралия	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Украйна	B-LOC
''	O
'	O

Жан	B-PER
Виденов	I-PER
(	O
р	O
.	O

**	O
Иран	B-LOC
(	O
IR	O
)	O

В	O
момента	O
носи	O
екипа	O
на	O
Спартак	B-ORG
(	I-ORG
Варна	I-ORG
)	I-ORG
.	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Ангола	B-LOC
и	O
Намибия	B-LOC
.	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Тайланд	B-LOC
.	O

виж	O
Казахстанска	B-ORG
академия	I-ORG
на	I-ORG
науките	I-ORG

Един	O
от	O
най-добрите	O
играчи	O
в	O
историята	O
на	O
Спартак	B-ORG
(	I-ORG
Варна	I-ORG
)	I-ORG
.	O

*WWE	O
Tag	O
Team	O
Championship	O
(	O
1	O
път	O
)	O
–	O
с	O
Коуди	B-PER
Роудс	I-PER

Лабораторията	B-ORG
на	I-ORG
Декстър“	I-ORG
(	O
1996-2003	O
)	O

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Кения	B-LOC
и	O
Танзания	B-LOC
.	O

Принадлежи	O
към	O
династията	O
Антипатриди	B-ORG
.	O

Той	O
е	O
пилот	O
от	O
Формула	B-ORG
1	I-ORG
.	O

Ализе	B-PER
Корне	I-PER
''	O
(	O
Трети	O
кръг	O
)	O

Вероятно	O
го	O
бърка	O
с	O
другия	O
Птолемей	B-PER
.	O

'	O
''	O
Дамаск	B-LOC
''	O
'	O
,	O
Сирия	B-LOC

Лозе	O
близо	O
до	O
Сан	B-LOC
Джиминяно	I-LOC

Дрокиевски	B-LOC
район	I-LOC
(	O
Drochia	O
)	O

'	O
''	O
Айртон	B-PER
Сена	I-PER
''	O
'	O

1786–1797	O
Фридрих	B-PER
Вилхелм	I-PER
II	I-PER

Джемал	B-PER
Джонсън	I-PER
(	O
р	O
.	O

на	O
юг	O
)	O
,	O
Стаевци	B-LOC
(	O
2	O
км	O
.	O

Бивш	O
национал	O
на	O
Унгария	B-ORG
.	O

Енгелберт	B-PER
III	I-PER
(	O
ок	O
.	O

Бруно	B-PER
Рибейро	I-PER
(	O
р	O
.	O

'	O
''	O
Отчаяни	B-ORG
съпруги	I-ORG
''	O
'	O
''	O

'	O
''	O
Нико	B-PER
Росберг	I-PER
''	O
'	O

пренасочване	O
Скуби-Ду	B-ORG
!	I-ORG
Мистерия	I-ORG
ООД	I-ORG

Община	B-LOC
Стамболово	I-LOC
,	O
'	O
''	O
Област	B-LOC
Хасково	I-LOC
''	O
'	O

Управлението	O
поема	O
по-малкият	O
му	O
брат	O
Йохан	B-PER
Георг	I-PER
I	I-PER
(	O
1585–1656	O
)	O
.	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Мексико	B-LOC
(	O
Халиско	B-LOC
)	O
.	O

виж	O
Американски	B-ORG
колеж	I-ORG
в	I-ORG
София	I-ORG

Right	B-ORG
by	I-ORG
My	I-ORG
Side	I-ORG
(	O
с	O
участието	O
на	O
Крис	B-PER
Браун	I-PER
)	O

Дион	B-PER
Касий	I-PER
,	O
LXVII	O
14,3	O

В	O
памет	O
на	O
майка	O
му	O
мачът	O
между	O
Индепендиенте	B-ORG
и	O
«Олимпо»	O
започва	O
с	O
минута	O
мълчание	O
.	O

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Австралия	B-LOC
.	O

``	O
Run	B-ORG
to	I-ORG
the	I-ORG
Hills	I-ORG
''	O
(	O
на	O
живо	O
)	O

Уругвай	B-ORG
и	O
Аржентина	B-ORG
са	O
с	O
по	O
две	O
титли	O
,	O
а	O
Англия	B-ORG
,	O
Франция	B-ORG
и	O
Испания	B-ORG
са	O
спечелили	O
трофея	O
веднъж	O
.	O

виж	O
Георги	B-PER
Димитров	I-PER
(	I-PER
социолог	I-PER
)	I-PER

виж	O
Кръгла	B-ORG
църква	I-ORG
(	I-ORG
Преслав	I-ORG
)	I-ORG

Най-напред	O
Любен	B-PER
Каравелов	I-PER
(	O
в	O
.	O

Бенкън	B-PER
,	I-PER
Робърт	I-PER
Луис	I-PER
(	O
Behnken	O
Robert	O
Louis	O
)	O
(	O
)	O

'	O
''	O
Лукойл	B-ORG
Академик	I-ORG
''	O
'	O

свещеник	O
в	O
църквата	O
Grossmünster	O
в	O
Цюрих	B-LOC

Почитателка	O
е	O
на	O
Рафаел	B-PER
Надал	I-PER
.	O

**	O
Александър	B-PER
Киров	I-PER
(	O
р	O
.	O

Йорданес	B-PER
,	O
''De	O
origine	O
actibusque	O
Getarum	O
''	O

Косата	O
е	O
била	O
позната	O
и	O
използвана	O
още	O
от	O
древните	B-LOC
римляни	I-LOC
.	O

Той	O
не	O
е	O
женен	O
и	O
няма	O
деца	O
и	O
живее	O
в	O
част	O
на	O
Нимфенбургския	B-ORG
дворец	I-ORG
,	O
където	O
е	O
роден	O
.	O

Градът	O
продължава	O
да	O
съществува	O
и	O
след	O
унищожаването	O
на	O
Първата	B-ORG
българска	I-ORG
държава	I-ORG
.	O

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Индия	B-LOC
(	O
Аруначал	B-LOC
Прадеш	I-LOC
,	O
Асам	B-LOC
и	O
Западна	B-LOC
Бенгалия	I-LOC
)	O
.	O

пренасочване	O
Брод	B-LOC
(	I-LOC
община	I-LOC
Краковища	I-LOC
)	I-LOC

След	O
неуспех	O
преминава	O
в	O
редовете	O
на	O
Звено“	B-ORG
.	O

пренасочване	O
Дения	B-LOC
(	I-LOC
таифа	I-LOC
)	I-LOC

Арджу	B-PER
Жун	I-PER
(	O
493-530	O
)	O
,	O
военачалник	O

Терминатор	B-ORG
:	I-ORG
Хрониките	I-ORG
на	I-ORG
Сара	I-ORG
Конър	I-ORG
(	O
в	O
първи	O
сезон	O
)	O
Чък	B-ORG

Агнешка	B-PER
Радванска	I-PER
''	O
(	O
Втори	O
кръг	O
)	O

ПФК	B-ORG
Спартак	I-ORG
-	O
0т	O
.	O

Албрехт	B-PER
IV	I-PER
(	O
1395-1404	O
)	O

При	O
жирафите	B-LOC
те	O
са	O
силно	O
удължени	O
,	O
а	O
при	O
китообразните	O
са	O
много	O
къси	O
.	O

**	O
Вид	O
Бял	B-LOC
носорог	I-LOC
(	O
''Ceratotherium	O
simum	O
''	O
)	O

ФК	B-ORG
Барселона	I-ORG
(	O
Бразилия	B-LOC
)	O

Евридика	B-PER
,	O
съпруга	O
на	O
Деметрий	B-PER
I	I-PER
Полиоркет	I-PER

``	O
Sailing	O
to	O
Byzantium	O
''	O
-	O
Робърт	B-PER
Силвърбърг	I-PER

В	O
България	B-LOC
шампионатът	O
се	O
предава	O
пряко	O
по	O
БНТ	B-ORG
HD	I-ORG
.	O

Маркос	B-PER
Багдатис	I-PER
''	O
(	O
2	O
кръг	O
)	O
''	O

**	O
Доха	B-LOC
(	O
посолство	O
)	O

Марин	B-PER
Върбанов	I-PER
(	O
1932-	O
?	O

пренасочване	O
Слатина	B-LOC
(	I-LOC
област	I-LOC
Ловеч	I-LOC
)	I-LOC

Участието	O
в	O
клипа	O
към	O
песента	O
на	O
Шайни	B-ORG
–	O
“Sherlock”	O

виж	O
Георги	B-ORG
Аспарухов	I-ORG
(	I-ORG
стадион	I-ORG
,	I-ORG
София	I-ORG
)	I-ORG

По	O
това	O
време	O
Адриановият	B-ORG
вал	I-ORG
вече	O
е	O
завършен	O
.	O

След	O
потушаването	O
на	O
въстанието	O
се	O
завръща	O
в	O
България	B-LOC
.	O

Виетнам	B-LOC
-	O
7	O
Су-27СК	O
,	O
5	O
Су-27УБК	O

виж	O
Фредерик	B-PER
Едуин	I-PER
Чърч	I-PER

виж	O
Айдън	B-LOC
(	I-LOC
вилает	I-LOC
)	I-LOC

То	O
е	O
първото	O
и	O
засега	O
единствено	O
от	O
този	O
вид	O
,	O
изграждано	O
в	O
Чили	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Денис	B-PER
Хълм	I-PER
''	O
'	O

виж	O
Елк	B-LOC
Гроув	I-LOC
(	I-LOC
Калифорния	I-LOC
)	I-LOC

Сред	O
успехите	O
му	O
е	O
вербуването	O
и	O
оперативното	O
ръководство	O
на	O
Рихард	B-PER
Зорге	I-PER
.	O

в	O
периода	O
на	O
Средното	B-ORG
царство	I-ORG
на	I-ORG
Египет	I-ORG
.	O

Стамнос	B-ORG
(	O
στάμνος	O
)	O
(	O
Stamnos	O
)	O

Дупница	B-LOC
-	O
18,467	O
км	O
,	O
до	O
гр	O
.	O

По	O
това	O
време	O
е	O
съотборник	O
с	O
Валери	B-PER
Домовчийски	I-PER
.	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Бутан	B-LOC
и	O
Индия	B-LOC
(	O
Асам	B-LOC
)	O
.	O

Конгрегация	B-ORG
за	I-ORG
доктрината	I-ORG
на	I-ORG
вярата	I-ORG

'	O
''	O
Найджъл	B-PER
Менсъл	I-PER
''	O
'	O

Неин	O
център	O
е	O
Драгалевският	B-ORG
манастир	I-ORG
.	O

В	O
североизточната	O
му	O
част	O
се	O
намира	O
по-малкият	O
Триестки	B-LOC
залив	I-LOC
,	O
а	O
в	O
северозападната	O
му	O
страна	O
е	O
разположена	O
историческата	O
Венецианска	B-LOC
лагуна	I-LOC
.	O

ФК	B-ORG
Торпедо	I-ORG
(	I-ORG
Москва	I-ORG
)	I-ORG

'	O
''	O
Арис	B-ORG
Лимасол	I-ORG
''	O
'	O

'	O
''	O
Мазерати	B-ORG
''	O
'	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Индия	B-LOC
(	O
Западна	B-LOC
Бенгалия	I-LOC
,	O
Махаращра	B-LOC
,	O
Утар	B-LOC
Прадеш	I-LOC
и	O
Чхатисгарх	B-LOC
)	O
.	O

Mein	B-ORG
Teil	I-ORG
(	I-ORG
сингъл	I-ORG
)	I-ORG

виж	O
Българска	B-ORG
телеграфна	I-ORG
агенция	I-ORG

Съхранено	O
е	O
само	O
във	O
фрагменти	O
,	O
цитирани	O
най-вече	O
от	O
Диодор	B-PER
Сицилийски	I-PER
.	O

Живее	O
и	O
твори	O
в	O
Атина	B-LOC
.	O

Сградата	O
се	O
намира	O
в	O
Бронкс	B-LOC
,	O
Ню	B-LOC
Йорк	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Уилямс	B-ORG
''	O
'	O

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Алжир	B-LOC
и	O
Мароко	B-LOC
.	O

''	O
Ирландска	B-ORG
висша	I-ORG
лига	I-ORG
''	O
'	O

Плутарх	B-PER
,	O
''Tiberius	O
Gracchus	O
''	O
,	O
4,3	O

Ангажира	O
се	O
да	O
защитава	O
обвиняемите	O
,	O
за	O
които	O
са	O
поискани	O
смъртни	O
присъди	O
и	O
делото	O
е	O
предадено	O
на	O
съда	O
и	O
прокуратурата	O
от	O
органите	O
на	O
сигурността	O
на	O
Либия	B-LOC
.	O

Графство	B-PER
Холандия	I-PER
и	O
Зеландия	B-LOC
са	O
на	O
Филип	B-PER
Добрия	I-PER
от	O
Бургундия	B-LOC
.	O

)	O
,	O
която	O
става	O
съпруга	O
на	O
Луций	B-PER
Домиций	I-PER
Ахенобарб	I-PER
.	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Испания	B-LOC
.	O

пренасочване	O
Херта	B-ORG
БШК	I-ORG
(	I-ORG
Берлин	I-ORG
)	I-ORG

Камила	B-PER
Багинскайте	I-PER
(	O
р	O
.	O

Песента	O
има	O
ремикс	O
направен	O
от	O
Скини	B-ORG
Пъпи	I-ORG
.	O

Вителсбахите	B-ORG
вземат	O
т.	O
нар	O
.	O

'	O
''	O
Дженифър	B-PER
Конъли	I-PER
''	O
'	O

30px]]	O
'	O
''	O
Себастиан	B-PER
Фетел	I-PER
''	O
'	O

Турнирът	O
започва	O
по	O
идея	O
на	O
австриеца	O
Хуго	B-PER
Майзъл	I-PER
.	O

Урсула	B-PER
Радванска	I-PER
''	O
(	O
полуфинал	O
)	O

пренасочване	O
Ания	B-PER
Корнифиция	I-PER
Фаустина	I-PER

``	O
The	B-ORG
Eyes	I-ORG
of	I-ORG
Truth	I-ORG
''	O
–	O
7:13	O

**	O
Загреб	B-LOC
(	O
посолство	O
)	O

Зад	O
него	O
с	O
главата	O
надолу	O
е	O
Скот	B-PER
Паразински	I-PER
.	O

``	O
Principles	B-ORG
of	I-ORG
Lust	I-ORG
''	O

Пенчо	B-PER
Златев	I-PER
(	O
1881-1948	O
)	O

``	O
Miracle	O
''	O
е	O
стилизирана	O
версия	O
на	O
``	O
Man	O
On	O
a	O
Mission	O
''	O
от	O
Land	B-ORG
of	I-ORG
the	I-ORG
Free	I-ORG
.	O

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Еквадор	B-LOC
и	O
Перу	B-LOC
.	O

Георг	B-PER
Михаелис	I-PER
(	O
1857-1936	O
)	O

Юстин	B-PER
,	O
14.5.1-3	O
;	O
14.5.8-10	O

виж	O
Северен	B-LOC
полярен	I-LOC
кръг	I-LOC

пренасочване	O
ПФК	B-ORG
Нефтохимик	I-ORG
(	I-ORG
Бургас	I-ORG
)	I-ORG

виж	O
Западна	B-ORG
Римска	I-ORG
империя	I-ORG

Особено	O
важна	O
е	O
безпрепятствената	O
връзка	O
с	O
Амазонка	B-LOC
за	O
новооткритите	O
каучуконосни	O
райони	O
на	O
Боливия	B-LOC
и	O
Перу	B-LOC
.	O

Според	O
приблизителни	O
оценки	O
за	O
300	O
години	O
от	O
страната	O
са	O
изведени	O
(	O
главно	O
в	O
Бразилия	B-LOC
)	O
около	O
5	O
млн	O
.	O

'	O
''	O
Докса	B-ORG
Катокопия	I-ORG
''	O
'	O

Павзаний	B-PER
,	O
''Reisen	O
in	O
Griechenland	O
''	O
,	O
3	O
,	O
2	O
,	O
1	O
;	O
3	O
,	O
6	O
,	O
7	O
;	O
3	O
,	O
7	O
,	O
1	O
.	O

Деян	B-PER
Енев	I-PER
за	O
„Стихотворения“	O
.	O

На	O
следващата	O
година	O
влиза	O
в	O
Демократическия	B-ORG
сговор	I-ORG
и	O
участва	O
в	O
подготовката	O
на	O
Деветоюнския	B-ORG
преврат	I-ORG
.	O

Съюз	B-ORG
на	I-ORG
сърбите	I-ORG
в	I-ORG
Румъния	I-ORG

Това	O
се	O
разказва	O
от	O
Плиний	B-PER
и	O
я	O
прави	O
прочута	O
.	O

Общината	O
е	O
разположена	O
в	O
най-северозападната	O
част	O
на	O
Област	B-LOC
Кюстендил	I-LOC
.	O

Шамони	B-LOC
,	O
Берлин	B-LOC
,	O
Виена	B-LOC

'	O
''	O
Лига	B-ORG
2	I-ORG
''	O
'	O

пренасочване	O
Мориц	B-PER
фон	I-PER
Захсен-Лауенбург	I-PER

Обикновено	O
най-силните	O
години	O
на	O
„Обилич“	O
се	O
свързват	O
с	O
президентството	O
на	O
Желко	B-ORG
Ражнатович	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Емерсон	B-PER
Фитипалди	I-PER
''	O
'	O

Става	O
член	O
на	O
Комитета	B-ORG
за	I-ORG
единство	I-ORG
и	I-ORG
прогрес	I-ORG
.	O

Гаюр	B-PER
Дерала	I-PER
(	O
?	O

*1992-1997	O
Помощник	O
треньор	O
ФК	B-ORG
Байерн	I-ORG
Мюнхен	I-ORG

Конрад	B-PER
II	I-PER
фон	I-PER
Шайерн-Дахау	I-PER
ок	O
.	O

виж	O
ПФК	B-ORG
Родопа	I-ORG
(	I-ORG
Смолян	I-ORG
)	I-ORG

'	O
''	O
Форли	B-LOC
''	O
'	O

Съществува	O
в	O
периода	O
1385-1466	O
години	O
,	O
като	O
съставна	O
единица	O
на	O
Румелийския	B-LOC
еялет	I-LOC
.	O

**	O
Росарио	B-LOC
(	O
генерално	O
консулство	O
)	O

2-ра	B-ORG
СС	I-ORG
танкова	I-ORG
дивизия	I-ORG
Дас	I-ORG
Райх	I-ORG

Шкендербеу	B-ORG
Корча	I-ORG
–	O
''Коеф	O
.	O

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Белиз	B-LOC
,	O
Боливия	B-LOC
,	O
Бразилия	B-LOC
,	O
Колумбия	B-LOC
,	O
Коста	B-LOC
Рика	I-LOC
,	O
Еквадор	B-LOC
,	O
Салвадор	B-LOC
,	O
Френска	B-LOC
Гвиана	I-LOC
,	O
Гватемала	B-LOC
,	O
Гвиана	B-LOC
,	O
Хондурас	B-LOC
,	O
Мексико	B-LOC
,	O
Никарагуа	B-LOC
,	O
Панама	B-LOC
,	O
Перу	B-LOC
,	O
Суринам	B-LOC
,	O
Тринидад	B-ORG
и	I-ORG
Тобаго	I-ORG
и	O
Венецуела	B-LOC
.	O

Черно	B-LOC
море	I-LOC
е	O
обитавано	O
от	O
са	O
известни	O
три	O
вида	O
,	O
които	O
се	O
срещат	O
в	O
него	O
.	O

Допълнителната	O
мощност	O
редуцира	O
максималната	O
дължина	O
на	O
полета	O
,	O
затова	O
са	O
добавени	O
допълнителни	O
резервоари	O
до	O
достигането	O
капацитет	O
от	O
900	O
литра	O
гориво	O
,	O
достатъчно	O
за	O
ефективното	O
водене	O
на	O
боеве	O
на	O
Соломоновите	B-LOC
острови	I-LOC
.	O

пренасочване	O
Жълтокрако	B-LOC
скално	I-LOC
валаби	I-LOC

Разпространен	O
е	O
в	O
Буркина	B-LOC
Фасо	I-LOC
,	O
Камерун	B-LOC
,	O
Кения	B-LOC
,	O
Кот	B-LOC
д'Ивоар	I-LOC
,	O
Нигер	B-LOC
,	O
Нигерия	B-LOC
,	O
Сенегал	B-LOC
,	O
Сомалия	B-LOC
,	O
Уганда	B-LOC
,	O
Чад	B-LOC
и	O
Южен	B-LOC
Судан	I-LOC
.	O

През	O
следващия	O
месец	O
е	O
избран	O
и	O
за	O
ръководител	O
на	O
Партия	B-ORG
на	I-ORG
регионите	I-ORG
.	O

пренасочване	O
Клисурица	B-LOC
(	I-LOC
община	I-LOC
Вранска	I-LOC
баня	I-LOC
)	I-LOC

виж	O
ПФК	B-ORG
ЦСКА	I-ORG
(	I-ORG
Москва	I-ORG
)	I-ORG

Стефан	B-PER
Византийски	I-PER
,	O
s.	O
v.	O
''Khaironeia	O
''	O

Гвидо	B-PER
(	I-PER
Видо	I-PER
)	I-PER
(	O
915—929	O
)	O

Дублажът	O
е	O
на	O
студио	O
Александра	B-ORG
Аудио	I-ORG
.	O

Докторант	O
е	O
на	O
Пловдивския	B-ORG
университет	I-ORG
„Паисий	I-ORG
Хилендарски“	I-ORG
–	O
катедра	O
„Педагогика	O
и	O
управление	O
на	O
образованието“	O
.	O

'	O
''	O
Гунар	B-PER
Нилсон	I-PER
''	O
'	O

Роден	O
е	O
в	O
Израел	B-LOC
.	O

виж	O
„В“	B-ORG
футболна	I-ORG
група	I-ORG

пренасочване	O
Мост	B-ORG
над	I-ORG
Измитския	I-ORG
залив	I-ORG

В	O
момента	O
играе	O
за	O
Черно	B-ORG
море	I-ORG
(	I-ORG
Варна	I-ORG
)	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Брус	B-PER
Макларън	I-PER
''	O
'	O

Сега	O
се	O
съхранява	O
в	O
Археологическия	B-ORG
музей	I-ORG
в	O
София	B-LOC
.	O

==	O
ПФК	B-ORG
Ботев	I-ORG
(	I-ORG
Пловдив	I-ORG
)	I-ORG
==	O

пренасочване	O
ФК	B-ORG
Слима	I-ORG
Уондърърс	I-ORG

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Нова	B-LOC
Зеландия	I-LOC
.	O

виж	O
Варненски	B-ORG
халколитен	I-ORG
некропол	I-ORG

Донг	B-LOC
Банг	I-LOC
Сонг	I-LOC
Ку	I-LOC
Лонг	I-LOC

Марица	B-PER
Родригес	I-PER
(	I-PER
Maritza	I-PER
Rodríguez	I-PER
)	I-PER
-	O
Марфил\Дебора	O

Откриването	O
на	O
ядрото	O
се	O
дължи	O
на	O
работата	O
на	O
Ърнест	B-PER
Ръдърфорд	I-PER
,	O
както	O
и	O
на	O
сътрудниците	O
му	O
.	O

Йосиф	B-PER
Флавий	I-PER
,	O
''Jüdische	O
Altertümer	O
''	O
.	O

Цветана	B-PER
Пиронкова	I-PER
достига	O
до	O
полуфинал	O
,	O
където	O
губи	O
с	O
резултат	O
6	O
–	O
3	O
3	O
–	O
6	O
2	O
–	O
6	O
от	O
Вера	B-PER
Звонарьова	I-PER
.	O

**	O
Ню	B-LOC
Йорк	I-LOC
-	O
ООН	B-ORG

Индже	B-PER
войвода	I-PER
(	O
ок	O
.	O

Той	O
е	O
''закрилник-патрон	O
''	O
на	O
провинция	B-LOC
Залцбург	I-LOC
.	O

Джузепе	B-PER
(	O
1729–1746	O
)	O

През	O
1934-1935	O
г.	O
е	O
интерниран	O
в	O
Черна	B-LOC
гора	I-LOC
.	O

В	O
него	O
са	O
намерени	O
първите	O
обработени	O
метални	O
предмети	O
в	O
Източна	B-LOC
Фризия	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Майкъл	B-PER
Хол	I-PER
''	O
'	O

виж	O
Бузъу	B-LOC
(	I-LOC
град	I-LOC
)	I-LOC

Националният	B-ORG
отбор	I-ORG
на	I-ORG
България	I-ORG
в	O
периода	O
1994-1996	O
.	O

Конкурсът	O
е	O
под	O
покровителството	O
на	O
Лили	B-PER
Иванова	I-PER
.	O

'	O
''	O
Луис	B-PER
Хамилтън	I-PER
''	O
'	O

пренасочване	O
Национална	B-ORG
компания	I-ORG
„Железопътна	I-ORG
инфраструктура“	I-ORG

;	O
баща	O
на	O
Корнелия	B-PER
Цина	I-PER

Джо	B-PER
Суейл	I-PER
-	O
133	O
,	O
105	O

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Япония	B-LOC
(	O
Кюшу	B-LOC
,	O
Хоншу	B-LOC
и	O
Шикоку	B-LOC
)	O
.	O

пренасочване	O
Ацтека	B-ORG
(	I-ORG
стадион	I-ORG
)	I-ORG

Карл	B-PER
Уолц	I-PER
(	O
р	O
.	O

'	O
''	O
Индия	B-LOC
''	O
'	O
—	O
разполага	O
с	O
8	O
самолета	O
Ту-142	O
.	O

Франц	B-PER
Кафка	I-PER
,	O
Макс	B-PER
Фриш	I-PER
)	O

Южна	B-LOC
Йен	I-LOC
(	O
398-410	O
)	O
с	O
център	O
в	O
Шандун	B-LOC

Работил	O
е	O
още	O
като	O
главен	O
изпълнителен	O
директор	O
на	O
Брьонбю	B-ORG
.	O

Граничи	O
с	O
графствата	O
Голуей	B-LOC
,	O
Роскомън	B-LOC
и	O
Слайгоу	B-LOC
.	O

виж	O
Национален	B-ORG
съюз	I-ORG
за	I-ORG
пълна	I-ORG
независимост	I-ORG
на	I-ORG
Ангола	I-ORG

'	O
''	O
Милош	B-PER
Раонич	I-PER
''	O
'	O
6–4	O
,	O
6–3	O

пренасочване	O
Йохан	B-PER
VI	I-PER
фон	I-PER
Олденбург	I-PER

'	O
''	O
Джак	B-PER
Паланс	I-PER
''	O
'	O
†	O

Неджат	B-PER
Аголи	I-PER
-	O
втори	O
заместник-председател	O

'	O
''	O
Чехия	B-LOC
''	O
'	O

Пежо	B-ORG
905	O
Evo	O
1	O
Bis	O

По	O
всяка	O
вероятност	O
е	O
от	O
Беотия	B-LOC
.	O

*Фредерик	O
(	O
1899-1972	O
)	O
,	O
бъдещият	O
Фредерик	B-PER
IX	I-PER

Сравнима	O
е	O
местността	O
''Фращане	O
''	O
във	O
Витоша	B-LOC
.	O

Този	O
вид	O
е	O
разпространен	O
в	O
Бразилия	B-LOC
.	O

**	O
Ню	B-LOC
Йорк	I-LOC
-	O
ООН	B-ORG

Реактивните	B-ORG
момичета“	I-ORG
(	O
1998–2001	O
)	O

Минава	O
отляво	O
на	O
Храмът	B-ORG
на	I-ORG
Антонин	I-ORG
и	I-ORG
Фаустина	I-ORG
и	O
на	O
Базилика	B-ORG
Емилия	I-ORG
.	O

Ирландецът	O
два	O
пъти	O
го	O
изпреварва	O
,	O
макар	O
че	O
Сена	B-PER
го	O
е	O
затворил	O
с	O
обиколка	O
.	O

Юния	B-PER
Терция	I-PER
,	O
сестра	O
по	O
майчина	O
линия	O
на	O
Марк	B-PER
Юний	I-PER
Брут	I-PER
и	O
съпруга	O
на	O
Гай	B-PER
Касий	I-PER
Лонгин	I-PER

Широко	O
е	O
разпространена	O
в	O
Северна	B-LOC
Америка	I-LOC
,	O
Европа	B-LOC
и	O
някои	O
части	O
на	O
Азия	B-LOC
.	O

виж	O
Национален	B-ORG
център	I-ORG
за	I-ORG
суперкомпютърни	I-ORG
приложения	I-ORG

пренасочване	O
Операция	B-ORG
Преднамерена	I-ORG
сила	I-ORG

Той	O
е	O
сред	O
най-големите	O
житници	O
на	O
Сърбия	B-LOC
.	O

Този	O
мач	O
ще	O
бъде	O
под	O
номер	O
160	O
в	O
дербито	O
на	O
Манчестър	B-LOC
между	O
отборите	O
на	O
Манчестър	B-ORG
Юнайтед	I-ORG
и	O
Манчестър	B-ORG
Сити	I-ORG
.	O

(	O
Огледален	B-ORG
свят	I-ORG
)	O
Adını	O
Feriha	O
Koydum	O

Юношески	B-ORG
национал	I-ORG
на	I-ORG
България	I-ORG
.	O

''	O
Американски	B-LOC
Вирджински	I-LOC
острови	I-LOC
''	O
'	O

Кампи	B-ORG
(	I-ORG
метростанция	I-ORG
)	I-ORG

**	O
Виена	B-LOC
(	O
посолство	O
)	O

G	B-ORG
N	I-ORG
'	I-ORG
R	I-ORG
Lies	I-ORG
''	O

Хауърд	B-LOC
(	I-LOC
окръг	I-LOC
,	I-LOC
Индиана	I-LOC
)	I-LOC

Първо	O
издание	O
на	O
приказките	O
на	O
Братя	B-PER
Грим	I-PER

Хари	B-PER
Костов	I-PER
(	O
род	O
.	O

(	O
от	O
161	O
до	O
169	O
г.	O
съвместно	O
с	O
Луций	B-PER
Вер	I-PER
,	O
от	O
169	O
до	O
177	O
г	O
.	O

Вирхиния	B-PER
Руано	I-PER
Паскуал	I-PER
Паола	B-PER
Суарес	I-PER

Отсъдена	O
е	O
спорна	O
дузпа	O
,	O
която	O
е	O
реализирана	O
от	O
Неймар	B-PER
за	O
победата	O
с	O
3-1	O
.	O

**	O
Италианска	B-LOC
Сомалия	I-LOC
(	O
днес	O
формално	O
е	O
част	O
от	O
Сомалия	B-LOC
;	O
от	O
ок	O
.	O

Стефан	B-PER
Хесел	I-PER
,	O
''„Възмутете	O
се	O
!	O
“	O
''	O
(	O
есе	O
)	O
.	O

Хъдсън	B-LOC
(	I-LOC
Колорадо	I-LOC
)	I-LOC

Там	O
се	O
намира	O
Принстънския	B-ORG
университет	I-ORG
.	O

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Индонезия	B-LOC
.	O

1732–1733	O
Йохан	B-PER
Христиан	I-PER
Йозеф	I-PER

виж	O
Ей	B-PER
Джи	I-PER
Си	I-PER
Флет	I-PER
Глас	I-PER
Юръп	I-PER

на	O
юг	O
–	O
Община	B-LOC
Добрич-селска	I-LOC
;	O

Струмяни	B-LOC
,	O
общински	O
път	O
(	O
за	O
с	O
.	O

виж	O
ФК	B-ORG
Дарби	I-ORG
Каунти	I-ORG

След	O
като	O
излиза	O
от	O
затвора	O
бяга	O
в	O
Княжество	B-LOC
България	I-LOC
.	O

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Нова	B-LOC
Зеландия	I-LOC
(	O
Кермадек	B-LOC
)	O
.	O

20th	B-ORG
Century	I-ORG
Fox	I-ORG
/	O
Blue	B-ORG
Sky	I-ORG
Studios	I-ORG

'	O
''	O
Гейбриъл	B-PER
Бърн	I-PER
''	O
'	O

За	O
да	O
успее	O
да	O
се	O
включи	O
към	O
екипа	O
,	O
след	O
като	O
е	O
минал	O
втория	O
път	O
,	O
той	O
лети	O
до	O
Прага	B-LOC
.	O

Кунигунда	B-PER
(	O
1524–1558	O
)	O

Пръв	O
директор	O
на	O
лабораторията	O
е	O
бил	O
Робърт	B-PER
Опенхаймер	I-PER
(	O
1943—1945	O
)	O
.	O

виж	O
Долче	B-ORG
&	I-ORG
Габана	I-ORG

Бардуелва	B-LOC
(	O
70	O
км	O
)	O

В	O
най-западната	O
част	O
на	O
котловината	O
,	O
на	O
протежение	O
от	O
6	O
км	O
—	O
участък	O
от	O
второкласен	O
път	O
№	O
55	O
Дебелец	B-LOC
—	O
Нова	B-LOC
Загора	I-LOC
—	O
Свиленград	B-LOC
.	O

Участва	O
и	O
в	O
3	O
от	O
мачовете	O
на	O
отбора	O
на	O
Световното	B-ORG
първенство	I-ORG
през	I-ORG
2006	I-ORG
,	O
но	O
получава	O
контузия	O
,	O
която	O
му	O
попречва	O
а	O
играе	O
и	O
в	O
1	O
/	O
8-финалите	O
.	O

Става	O
близък	O
до	O
Гоце	B-PER
Делчев	I-PER
.	O

'	O
''	O
Нелсън	B-PER
Пикет	I-PER
''	O
'	O

виж	O
Трета	B-ORG
династия	I-ORG
на	I-ORG
Древен	I-ORG
Египет	I-ORG

пренасочване	O
Айкън	B-ORG
ъф	I-ORG
Койл	I-ORG

виж	O
Николай	B-PER
II	I-PER
(	I-PER
Русия	I-PER
)	I-PER

*От	O
Somewhere	B-ORG
in	I-ORG
Time	I-ORG
''	O

)	O
,	O
Григорий	B-PER
Назиански	I-PER
(	O
†	O
390	O
г	O
.	O

виж	O
Сарай	B-LOC
(	I-LOC
община	I-LOC
)	I-LOC

Термено	B-LOC
сула	I-LOC
Страда	I-LOC
дел	I-LOC
Вино	I-LOC

Горан	B-PER
Петрович	I-PER
(	O
р	O
.	O

'	O
''	O
Маурисио	B-PER
Гужелмин	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Макс	B-PER
Мирни	I-PER
Даниел	B-PER
Нестор	I-PER
''	O
'6–4	O
,	O
6–4	O

След	O
завръщането	O
си	O
в	O
България	B-LOC
играе	O
по	O
един	O
сезон	O
за	O
ЦСКА	B-ORG
(	I-ORG
София	I-ORG
)	I-ORG
,	O
Спартак	B-ORG
(	I-ORG
Плевен	I-ORG
)	I-ORG
,	O
Черноморец	B-ORG
(	I-ORG
Бургас	I-ORG
)	I-ORG
и	O
Септември	B-ORG
(	I-ORG
София	I-ORG
)	I-ORG
.	O

пренасочване	O
Фонг	B-ORG
Нха-Ке	I-ORG
Банг	I-ORG

Франц	B-ORG
Фердинанд	I-ORG
(	I-ORG
група	I-ORG
)	I-ORG

Някои	O
от	O
протестиращите	O
се	O
опитват	O
да	O
запалят	O
сградата	O
,	O
където	O
се	O
помещава	O
местната	O
секция	O
на	O
Румънската	B-ORG
комунистическа	I-ORG
партия	I-ORG
.	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Танзания	B-LOC
.	O

Работи	O
в	O
тясно	O
сътрудничество	O
с	O
Йон	B-PER
Драгумис	I-PER
.	O

'	O
''	O
Джонатан	B-PER
Палмър	I-PER
''	O
'	O

пренасочване	O
Херта	B-ORG
БШК	I-ORG
(	I-ORG
Берлин	I-ORG
)	I-ORG

'	O
''	O
Голяма	B-ORG
полуос	I-ORG
''	O
'	O

)	O
победа	O
като	O
гост	O
над	O
Бохум	B-ORG
с	O
2:0	O
.	O

'	O
''	O
Йончо	B-PER
Арсов	I-PER
''	O
'	O

Този	O
ден	O
е	O
и	O
официалното	O
основаване	O
на	O
Ашрам	B-LOC
Шри	I-LOC
Ауробиндо	I-LOC
.	O

Конрад	B-PER
(	O
ок	O
.	O

**	O
Белград	B-LOC
(	O
посолство	O
)	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Гамбия	B-LOC
и	O
Гвинея-Бисау	B-LOC
.	O

Единственият	O
екипаж	O
на	O
НАСА	B-ORG
,	O
който	O
повтаря	O
мисия	O
.	O

138-161	O
)	O
и	O
Марк	B-PER
Аврелий	I-PER
(	O
161-180	O
)	O
.	O

5	O
'	O
''	O
Марди	B-PER
Фиш	I-PER

Средновековна	B-ORG
църква	I-ORG
„Свети	I-ORG
Георги“	I-ORG
.	O

**	O
София	B-LOC
(	O
посолство	O
)	O

'	O
''	O
Алберто	B-PER
Аскари	I-PER
''	O
'	O

Римският	O
успех	O
е	O
споменат	O
в	O
похвална	O
реч	O
на	O
поета	O
по	O
това	O
време	O
Сидоний	B-PER
Аполинарий	I-PER
.	O

'	O
''	O
Дженсън	B-PER
Бътън	I-PER
''	O
'	O

пренасочване	O
Гамла	B-ORG
(	I-ORG
резерват	I-ORG
)	I-ORG

Partula	B-LOC
formosa	I-LOC
''	O
†	O

Нейното	O
седалище	O
е	O
в	O
Москва	B-LOC
.	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Еквадор	B-LOC
.	O

Разпространен	O
е	O
във	O
Френска	B-LOC
Полинезия	I-LOC
(	O
Маркизки	B-LOC
острови	I-LOC
)	O
.	O

виж	O
ХК	B-ORG
Академика	I-ORG
(	I-ORG
София	I-ORG
)	I-ORG

'	O
''	O
Ромен	B-PER
Грожан	I-PER
''	O
'	O

Еди	B-PER
Ван	I-PER
Хален	I-PER
му	O
е	O
подарил	O
Peavey	O
5150	O
.	O

'	O
''	O
Оскар	B-PER
Айзък	I-PER
''	O
'	O

Канзас	B-ORG
сити	I-ORG
Чийфс	I-ORG
''	O
(	O
2	O
)	O

пренасочване	O
Административно-териториално	B-LOC
деление	I-LOC
на	I-LOC
Югославия	I-LOC

Американска	B-ORG
психоаналитична	I-ORG
асоциация	I-ORG
(	O
изписвано	O
съкратено	O
като	O
АПсА	O
)	O

Провежда	O
се	O
в	O
Загреб	B-LOC
,	O
Хърватия	B-LOC
.	O

Аня	B-PER
Пенчева	I-PER
—	O
Вяра	O
Задгорска	O

``	O
Deep	B-ORG
Silent	I-ORG
Complete	I-ORG
''	O

на	O
югозапад	O
–	O
Община	B-LOC
Кирково	I-LOC
;	O

Така	O
Белград	B-LOC
продължава	O
чрез	O
средствата	O
за	O
масово	O
осведомяване	O
и	O
образованието	O
да	O
насажда	O
антибългарски	O
настроения	O
сред	O
населението	O
си	O
.	O

Актуалната	O
носителка	O
на	O
наградата	O
е	O
Картър	B-PER
Круз	I-PER
.	O

Демографския	O
ръст	O
е	O
2,03	O
%	O
и	O
този	O
показател	O
я	O
нарежда	O
на	O
първо	O
място	O
в	O
Асоциация	B-ORG
за	I-ORG
регионално	I-ORG
сътрудничество	I-ORG
в	I-ORG
Южна	I-ORG
Азия	I-ORG
.	O

пренасочване	O
Македония	B-ORG
(	I-ORG
1866	I-ORG
–	I-ORG
1872	I-ORG
)	I-ORG

начало	O
на	O
строителството	O
на	O
Магдебургската	B-ORG
катедрала	I-ORG

Оттук	O
,	O
и	O
от	O
него	O
,	O
произлиза	O
и	O
съвременното	O
наименование	O
на	O
цяла	O
Херцеговина	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Трън	B-LOC
''	O
'	O
,	O

'	O
''	O
Морис	B-PER
Трентинян	I-PER
''	O
'	O

Първият	O
могъщ	O
владетел	O
,	O
известен	O
в	O
изворите	O
,	O
е	O
Терес	B-PER
.	O

Неговото	O
име	O
е	O
ФК	B-ORG
Вакер	I-ORG
(	I-ORG
Инсбрук	I-ORG
)	I-ORG
.	O

Озвучава	O
се	O
от	O
Франк	B-PER
Уелкър	I-PER
.	O

1241–1265	O
Улрих	B-PER
I	I-PER
,	O
Дарителя	O

пренасочване	O
Цейлонска	B-LOC
розова	I-LOC
лястовича	I-LOC
опашка	I-LOC

'	O
''	O
Джон	B-PER
Иснър	I-PER
''	O
'3–6	O
,	O
6–4	O
,	O
7–6	O
(	O
11–9	O
)	O

Реализира	O
голове	O
срещу	O
връстниците	O
си	O
от	O
Ковънтри	B-ORG
и	O
Милтън	B-ORG
Кийнс	I-ORG
Донс	I-ORG
.	O

пренасочване	O
Битка	B-ORG
при	I-ORG
Банъкбърн	I-ORG

Почти	O
цялата	O
му	O
кариера	O
преминава	O
в	O
тима	O
на	O
Йокохама	B-ORG
Маринос	I-ORG
.	O

Гай	B-PER
Аврелий	I-PER
Кота	I-PER
(	I-PER
консул	I-PER
75	I-PER
пр.н.е	I-PER
.	I-PER
)	I-PER
,	O

Сега	O
се	O
намира	O
пред	O
сградата	O
на	O
Академията	B-ORG
на	I-ORG
науките	I-ORG

)	O
,	O
е	O
бивш	O
пилот	O
от	O
Формула	B-ORG
1	I-ORG
.	O

В	O
Испания	B-LOC
гнездят	O
около	O
500	O
двойки	O
.	O

„Момо“	O
по	O
текст	O
на	O
Михаел	B-PER
Енде	I-PER
;	O

Сан	B-LOC
Паоло	I-LOC
ди	I-LOC
Йези	I-LOC

Антон	B-PER
I	I-PER
(	O
1505-1573	O
)	O

По	O
крайбрежието	O
и	O
островите	O
епизодично	O
могат	O
да	O
се	O
видят	O
очилатата	B-LOC
и	O
гребенчатата	B-LOC
гага	I-LOC
и	O
доста	O
по-често	O
–	O
обикновената	B-LOC
гага	I-LOC
.	O

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Мексико	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Педро	B-PER
де	I-PER
ла	I-PER
Роса	I-PER
''	O
'	O

След	O
това	O
е	O
управител	O
на	O
Нумидия	B-LOC
.	O

''	O
Търкс	B-LOC
и	I-LOC
Кайкос	I-LOC
''	O
'	O

Байконур	B-ORG
,	O
LC-45	O
/	O
1	O

Ян	B-PER
Пьоманс	I-PER
(	O
р	O
.	O

пренасочване	O
Храм	B-ORG
в	I-ORG
Луксор	I-ORG

Сред	O
еврейските	O
полицаи	O
е	O
имало	O
доста	O
агенти	O
на	O
Гестапо	B-ORG
.	O

Ленърд	B-PER
Нимой	I-PER
–	O
Секхуру	O

Джон	B-PER
Тери	I-PER
''	O
(	O
)	O
''	O

на	O
североизток	O
–	O
Община	B-LOC
Генерал	I-LOC
Тошево	I-LOC
;	O

2014–понастоящем	O
–	O
Фарго“	B-ORG
(	O
''Fargo	O
''	O
)	O

Еврипид	B-PER
пише	O
драмата	O
„Еол“	O
(	O
''Aiolos	O
''	O
)	O
.	O

Николай	B-PER
Бинев	I-PER
—	O
Фелдшерът	O

``	O
Flight	B-ORG
of	I-ORG
Icarus	I-ORG
''	O

'	O
''	O
Айртон	B-PER
Сена	I-PER
''	O
'	O

Хасково	B-LOC
)	O
общински	O
път	O
←	O

пренасочване	O
Българска	B-ORG
банка	I-ORG
за	I-ORG
развитие	I-ORG

Клермон-Феран	B-LOC
(	O
''Clermont-Ferrand	O
''	O
)	O

пренасочване	O
ФК	B-ORG
Айнтрахт	I-ORG
(	I-ORG
Франкфурт	I-ORG
)	I-ORG

Петър	B-PER
Жеков	I-PER
(	O
1962–68	O
)	O

пренасочване	O
Голям	B-LOC
булдогов	I-LOC
прилеп	I-LOC

Организирани	O
са	O
от	O
Бенито	B-PER
Мусолини	I-PER
.	O

виж	O
Източен	B-LOC
Рочестър	I-LOC
(	I-LOC
Ню	I-LOC
Йорк	I-LOC
)	I-LOC

Юния	B-PER
Лепида	I-PER
,	O
съпруга	O
на	O
Гай	B-PER
Касий	I-PER
Лонгин	I-PER
(	I-PER
юрист	I-PER
)	I-PER

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Малави	B-LOC
.	O

Бивш	O
треньор	O
на	O
Миньор	B-ORG
(	I-ORG
Бобов	I-ORG
дол	I-ORG
)	I-ORG
,	O
Хебър	B-ORG
и	O
Локомотив	B-ORG
(	I-ORG
Мездра	I-ORG
)	I-ORG
.	O

Локомотив	B-ORG
Пловдив	I-ORG
печели	O
мача	O
с	O
2:1	O
.	O

До	O
края	O
на	O
същата	O
година	O
се	O
присъединяват	O
Боливия	B-LOC
,	O
Колумбия	B-LOC
,	O
Коста	B-LOC
Рика	I-LOC
и	O
Салвадор	B-LOC
.	O

Семейството	O
живее	O
в	O
Лос	B-LOC
Анджелис	I-LOC
,	O
Калифорния	B-LOC
.	O

****	O
Вид	O
Loxodon	B-LOC
macrorhinus	I-LOC
''	O
Johannes	O
P.	O
Müller	O
&	O
F.G.J	O
.	O

Музей	B-ORG
на	I-ORG
Общокипърската	I-ORG
гимназия	I-ORG
''	O

)	O
е	O
принцеса	O
от	O
Мавретания	B-ORG
.	O

-	O
Япония	B-LOC
окупира	O
островите	O
;	O

Джеймс	B-PER
Нюман	I-PER
и	O
Карл	B-PER
Уолц	I-PER

Пиер	B-PER
Делин	I-PER
(	O
р	O
.	O

виж	O
ФК	B-ORG
Арис	I-ORG
Солун	I-ORG

пренасочване	O
Организация	B-ORG
на	I-ORG
Сухопътните	I-ORG
войски	I-ORG
на	I-ORG
Гърция	I-ORG

пренасочване	O
Африкански	B-LOC
палмов	I-LOC
бързолет	I-LOC

Мухамад	B-PER
Юнус	I-PER
(	O
মুহাম্মদ	O
ইউনুস	O
)	O
Грамин	B-ORG
Банк	I-ORG
(	O
গ্রামীণ	O
ব্যাংক	O
)	O

Във	O
финалната	O
среща	O
тя	O
елиминира	O
сънародничката	O
си	O
Елена	B-PER
Веснина	I-PER
с	O
5:7	O
,	O
7:5	O
,	O
6:4	O
.	O

„Д-р“	O
от	O
Бранислав	B-PER
Нушич	I-PER

Филипина	B-PER
Шарлота	I-PER
Пруска	I-PER
(	O
1716–1801	O
)	O

Авитохол	B-PER
живя	O
300	O
години	O
.	O

'	O
''	O
Рубенс	B-PER
Барикело	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Нелсън	B-PER
Пикет	I-PER
''	O
'	O

Селото	O
се	O
намира	O
в	O
областта	O
Пелагония	B-LOC
,	O
на	O
около	O
8	O
километра	O
южно	O
от	O
Битоля	B-LOC
.	O

виж	O
ПФК	B-ORG
Левски	I-ORG
(	I-ORG
София	I-ORG
)	I-ORG

Част	O
е	O
от	O
мащабно	O
интериорно	O
преустройство	O
предприето	O
от	O
Луи	B-PER
XIV	I-PER
.	O

Калиакра]]	O
,	O
Каварна	B-LOC
(	O
Г	O
)	O

пренасочване	O
Стандарт	B-ORG
енд	I-ORG
Пуърс	I-ORG

пренасочване	O
Ню	B-ORG
Йорк	I-ORG
Таймс	I-ORG
(	I-ORG
корпорация	I-ORG
)	I-ORG

Разпространен	O
е	O
в	O
Бразилия	B-LOC
,	O
Френска	B-LOC
Гвиана	I-LOC
,	O
Гвиана	B-LOC
,	O
Перу	B-LOC
и	O
Суринам	B-LOC
.	O

Шахар	B-PER
Пеер	I-PER
''	O
(	O
1	O
кръг	O
)	O

'	O
''	O
Ники	B-PER
Лауда	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Ники	B-PER
Лауда	I-PER
''	O
'	O

Завещава	O
всичките	O
си	O
средства	O
и	O
имоти	O
на	O
Американския	B-ORG
университет	I-ORG
в	I-ORG
България	I-ORG
.	O

второто	O
предложение	O
на	O
администрацията	O
на	O
Юлия	B-PER
Тимошенко	I-PER
,	O
бива	O
посрещнато	O
с	O
възражение	O
.	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Австралия	B-LOC
(	O
Куинсланд	B-LOC
)	O
.	O

Затова	O
брат	O
му	O
Триптолем	B-PER
вместо	O
него	O
носи	O
на	O
човеците	O
зърното	O
.	O

**	O
Киев	B-LOC
(	O
посолство	O
)	O

Тамира	B-PER
Пашек	I-PER
''	O
(	O
Първи	O
кръг	O
)	O

Четвърти	O
кръг	O
губи	O
от	O
Давид	B-PER
Ферер	I-PER
[4]	O

виж	O
Луций	B-PER
Вителий	I-PER
(	I-PER
консул	I-PER
34	I-PER
г	I-PER
.	I-PER
)	I-PER

пренасочване	O
Група	B-ORG
на	I-ORG
Гунар	I-ORG
Грапс	I-ORG

виж	O
Барт	B-PER
Де	I-PER
Вевер	I-PER

Кабо	B-LOC
Верде	I-LOC
официално	O
става	O
153-та	O
страна-членка	O
на	O
организацията..	O

Реката	O
тече	O
през	O
карстово	B-LOC
находище	I-LOC
в	O
близост	O
до	O
Динарските	B-LOC
планини	I-LOC
.	O

Той	O
е	O
бащата	O
на	O
Хоумър	B-PER
Симпсън	I-PER
и	O
е	O
дядото	O
на	O
Барт	B-PER
,	O
Лиса	B-PER
,	O
и	O
Маги	B-PER
Симпсън	I-PER
.	O

1217–1227	O
Лудвиг	B-PER
IV	I-PER
''Светия	O
''	O

виж	O
Хасан	B-PER
ибн	I-PER
Сабах	I-PER

на	O
северозапад	O
–	O
Община	B-LOC
Девня	I-LOC
;	O

Това	O
дава	O
възможност	O
на	O
Украйна	B-LOC
да	O
кандидатства	O
за	O
влизане	O
в	O
НАТО	B-ORG
.	O

пренасочване	O
Apple	B-ORG
Inc	I-ORG
.	I-ORG

Миеркуря	B-LOC
Чук	I-LOC
,	O
Румъния	B-LOC

Става	O
член	O
на	O
ЮКП	B-ORG
.	O

'	O
''	O
Инес	B-PER
Айрлънд	I-PER
''	O
'	O

По	O
това	O
време	O
длъжници	O
в	O
Древен	B-LOC
Рим	I-LOC
били	O
както	O
сред	O
едрите	O
,	O
така	O
и	O
сред	O
дребните	O
земевладелци	O
.	O

на	O
юг	O
–	O
Община	B-LOC
Руен	I-LOC
от	O
Област	B-LOC
Бургас	I-LOC
;	O

'	O
''	O
Алесандро	B-PER
Неста	I-PER
''	O
'	O
(	O
Италия	B-LOC
)	O
;	O
4	O
.	O

'	O
''	O
Кашкайш	B-LOC
''	O
'	O

Днес	O
той	O
е	O
представен	O
само	O
от	O
два	O
вида	O
разпространени	O
в	O
Северна	B-LOC
и	O
Южна	B-LOC
Америка	I-LOC
.	O

Този	O
вид	O
е	O
разпространен	O
в	O
Бразилия	B-LOC
.	O

Дубай]]	O
Дубай	B-LOC
,	O
Обединени	B-LOC
арабски	I-LOC
емирства	I-LOC

'	O
''	O
Греъм	B-PER
Хил	I-PER
''	O
'	O

пренасочване	O
Планинци	B-LOC
(	I-LOC
област	I-LOC
Габрово	I-LOC
)	I-LOC

Българско	B-ORG
национално	I-ORG
правителство	I-ORG
в	I-ORG
изгнание	I-ORG

е	O
част	O
от	O
Закавказката	B-LOC
СФСР	I-LOC
.	O

Работи	O
като	O
редактор	O
в	O
Радио	B-ORG
Скопие	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Дженсън	B-PER
Бътън	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Герхард	B-PER
Бергер	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Уилямс	B-ORG
''	O
'	O

В	O
момента	O
играе	O
за	O
Славия	B-ORG
(	I-ORG
София	I-ORG
)	I-ORG
.	O

Страната	O
заема	O
водещо	O
място	O
в	O
ОНД	B-ORG
по	O
промишлено	O
развитие	O
.	O

)	O
в	O
превод	O
на	O
Гео	B-PER
Милев	I-PER
.	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Уебър	I-PER
''	O
'	O

Джак	B-PER
Изкормвача	I-PER
(	O
?	O
-	O
?	O

Генерал	B-ORG
от	I-ORG
свързочните	I-ORG
войски	I-ORG

виж	O
Христо	B-PER
Николов	I-PER
Луков	I-PER

'	O
''	O
Сендай	B-LOC
''	O
'	O

Сегунда	B-ORG
дивисион	I-ORG
-	O
1	O
(	O
2001-02	O
)	O

'	O
''	O
Лев	B-PER
Яшин	I-PER
''	O
'	O

Момчетата	B-ORG
от	I-ORG
Медисън	I-ORG
авеню	I-ORG
''	O

виж	O
Проктър	B-ORG
и	I-ORG
Гембъл	I-ORG

**	O
Джеймс	B-ORG
Уеб	I-ORG
(	I-ORG
телескоп	I-ORG
)	I-ORG

на	O
юг	O
–	O
Община	B-LOC
Девня	I-LOC
;	O

виж	O
Аиде	B-PER
Тамара	I-PER
Бунке	I-PER
Бидер	I-PER

'	O
''	O
Мазерати	B-ORG
''	O
'	O

**	O
Белград	B-LOC
(	O
посолство	O
)	O

''	O
Белгийска	B-ORG
Про	I-ORG
Лига	I-ORG
''	O
'	O

пренасочване	O
ПФК	B-ORG
Ботев	I-ORG
(	I-ORG
Пловдив	I-ORG
)	I-ORG
през	I-ORG
сезон	I-ORG
2010	I-ORG
/	I-ORG
11	I-ORG

пренасочване	O
Неа	B-ORG
Саламис	I-ORG
Фамагуста	I-ORG

**	O
Лафайет	B-LOC
(	I-LOC
Колорадо	I-LOC
)	I-LOC

Рекордьор	O
по	O
брой	O
шампионски	O
титли	O
на	O
втора	B-ORG
дивизия	I-ORG
(	O
4	O
)	O
,	O
но	O
без	O
успехи	O
в	O
елита	O
.	O

'	O
''	O
Ярно	B-PER
Трули	I-PER
''	O
'	O

През	O
югоизточната	O
ѝ	O
част	O
,	O
на	O
протежение	O
от	O
11,6	O
км	O
—	O
участък	O
от	O
второкласен	O
път	O
№	O
37	O
Ябланица	B-LOC
—	O
Панагюрище	B-LOC
—	O
Пазарджик	B-LOC
—	O
Пещера	B-LOC
—	O
Барутин	B-LOC
.	O

Чете	O
лекции	O
в	O
Москва	B-LOC
,	O
Солун	B-LOC
и	O
Минск	B-LOC
.	O

виж	O
Демократи	B-ORG
(	I-ORG
Бразилия	I-ORG
)	I-ORG

**	O
Базалт	B-LOC
(	I-LOC
Колорадо	I-LOC
)	I-LOC

Маврикий	B-PER
(	O
Μαυρίκιος	O
)	O
582-602	O

Александър	B-PER
Белов	I-PER
(	O
р	O
.	O

'	O
''	O
ОФИ	B-ORG
Крит	I-ORG
''	O
'	O

При	O
сина	O
му	O
Омуртаг	B-PER
завоеванията	O
са	O
затвърдени	O
.	O

Въоръжени	B-ORG
сили	I-ORG
на	I-ORG
Судан	I-ORG

Тел	B-LOC
Авив	I-LOC
(	O
Посолство	O
)	O

пренасочване	O
Въглен	B-LOC
(	I-LOC
област	I-LOC
Варна	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
Венчъри	B-ORG
Гран	I-ORG
При	I-ORG
''	O
'	O

'	O
''	O
Джак	B-PER
Крофърд	I-PER
''	O
'	O

N24]]	O
,	O
National	B-ORG
Geographic	I-ORG
Channel	I-ORG

'	O
''	O
Гари	B-PER
Кейхил	I-PER
''	O
'	O

**	O
Триполи	B-LOC
(	O
посолство	O
)	O

пренасочване	O
Хайнекен	B-ORG
(	I-ORG
пивоварна	I-ORG
)	I-ORG

Един	O
от	O
главните	O
организатори	O
на	O
празниците	O
и	O
тържествата	O
по	O
случай	O
юбилейни	O
дати	O
от	O
живота	O
на	O
Васил	B-PER
Априлов	I-PER
.	O

германска	B-ORG
колония	I-ORG
на	O
континента	O
.	O

Шахар	B-PER
Пеер	I-PER
''	O
(	O
2	O
кръг	O
)	O

''	O
Bless	B-ORG
the	I-ORG
Child	I-ORG
''	O

За	O
щастие	O
срещат	O
мълчаливия	O
и	O
срамежлив	O
Джон	B-PER
Дийкън	I-PER
.	O

Естествен	B-ORG
прираст	I-ORG
(	O
на	O
1000	O
)	O

виж	O
Шато	B-ORG
де	I-ORG
Шийон	I-ORG

пренасочване	O
Съставни	B-LOC
страни	I-LOC
в	I-LOC
Обединеното	I-LOC
кралство	I-LOC

Стар	B-ORG
Трек	I-ORG
:	I-ORG
Космическа	I-ORG
станция	I-ORG
9	I-ORG
''	O

пренасочване	O
Елизабет	B-PER
от	I-PER
Бранденбург	I-PER
(	I-PER
1206	I-PER
–	I-PER
1231	I-PER
)	I-PER

Обединение	O
между	O
Англия	B-LOC
и	O
Шотландия	B-LOC
.	O

пренасочване	O
Свети	B-ORG
Павел	I-ORG
(	I-ORG
Лондон	I-ORG
)	I-ORG

'	O
''	O
Ероуз	B-ORG
''	O
'	O

Продължава	O
и	O
засилва	O
репресивните	O
действия	O
срещу	O
нелегалната	O
опозиция	O
в	O
лицето	O
на	O
Отечествения	B-ORG
фронт	I-ORG
и	O
Съпротивителното	B-ORG
движение	I-ORG
на	I-ORG
НОВА	I-ORG
.	O

Поради	O
липсата	O
на	O
средства	O
за	O
производство	O
Sealy	O
се	O
разширява	O
с	O
помощта	O
на	O
лицензирането	O
—	O
подобно	O
на	O
Кока-Кола“	B-ORG
.	O

``	O
Running	B-ORG
Free	I-ORG
''	O

)	O
,	O
Марк	B-PER
Виниций	I-PER
(	O
1-3	O
)	O
,	O
Гай	B-PER
Сентий	I-PER
Сатурнин	I-PER
(	O
4-6	O
)	O
,	O
Квинтилий	B-PER
Вар	I-PER
(	O
7-9	O
)	O
.	O

Корабът	O
обаче	O
така	O
и	O
не	O
достига	O
до	O
Беринговия	B-LOC
проток	I-LOC
.	O

Малко	O
място	O
е	O
отделено	O
на	O
историята	O
на	O
Източна	B-LOC
Европа	I-LOC
,	O
Азия	B-LOC
и	O
Африка	B-LOC
.	O

виж	O
Алба	B-LOC
(	I-LOC
окръг	I-LOC
)	I-LOC

Национален	B-ORG
парк	I-ORG
Вулкани	I-ORG
на	I-ORG
Хаваи	I-ORG

Розалин	B-PER
Картър	I-PER
(	O
р	O
.	O

Алваро	B-PER
де	I-PER
Менданя	I-PER
де	I-PER
Нейра	I-PER
,	O
Педро	B-PER
Фернандес	I-PER
де	I-PER
Кирос	I-PER

Първият	O
българин	O
,	O
завършил	O
Харвардския	B-ORG
университет	I-ORG
.	O

Стефан	B-PER
(	I-PER
светец	I-PER
)	I-PER

пренасочване	O
ФК	B-ORG
Евиан	I-ORG
Тонон	I-ORG
Гаяр	I-ORG

пренасочване	O
ФК	B-ORG
ВВС	I-ORG
(	I-ORG
Москва	I-ORG
)	I-ORG

Високо	O
акламирани	O
са	O
и	O
изпълненията	O
му	O
в	O
множество	O
постановки	O
на	O
сцените	O
на	O
Бродуей	B-ORG
.	O

племената	O
са	O
победени	O
,	O
като	O
първото	O
сражение	O
е	O
обсадата	B-ORG
на	I-ORG
Аракил	I-ORG
.	O

The	B-ORG
X	I-ORG
Factor	I-ORG
(	O
UK	O
)	O

На	O
негово	O
място	O
идва	O
Владимир	B-PER
Маминов	I-PER
.	O

Цицерон	B-PER
да	O
произнесе	O
своята	O
защитна	O
реч	O
.	O

Нейната	O
площ	O
от	O
650	O
000	O
км2	O
е	O
колкото	O
площта	O
на	O
Франция	B-LOC
и	O
Бенелюкс	B-ORG
заедно	O
.	O

Пилотите	O
които	O
не	O
успяха	O
на	O
намерят	O
място	O
за	O
състезанието	O
са	O
Гай	B-PER
Едуардс	I-PER
,	O
Анри	B-PER
Пескароло	I-PER
и	O
Рики	B-PER
фон	I-PER
Опел	I-PER
.	O

Първия	O
си	O
гол	O
вкарва	O
при	O
квалификацията	O
срещу	O
Словакия	B-ORG
.	O

Янко	B-PER
Типсаревич	I-PER
Томаш	B-PER
Бердих	I-PER
Жо-Вилфрид	B-PER
Цонга	I-PER
Михаил	B-PER
Южни	I-PER

На	O
финала	O
е	O
титуляр	O
,	O
а	O
отбора	O
му	O
побеждава	O
Пари	B-ORG
Сен	I-ORG
Жермен	I-ORG
с	O
1-0	O
на	O
Стад	B-ORG
дьо	I-ORG
Франс	I-ORG
.	O

Песни	O
като	O
„	O
''	O
Франция	B-LOC
'84	I-LOC
''	O
“	O
и	O
„	O
''	O
Др	O
.	O

пренасочване	O
Блантайър	B-LOC
(	I-LOC
окръг	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
Сидни	B-PER
Полак	I-PER
''	O
'	O

Матвей	B-PER
Геденщром	I-PER
,	O
Яков	B-PER
Санников	I-PER

Байконур	B-ORG
,	O
LC-45	O
/	O
1	O

Димитър	B-PER
Воденичаров	I-PER
(	O
р	O
.	O

Сюзан	B-PER
Хелмс	I-PER
(	O
р	O
.	O

Френска	B-LOC
Гвиана157	I-LOC
213	O
0,3	O
%	O
1,8	O

Македонска	B-ORG
федеративна	I-ORG
организация	I-ORG

1	O
-	O
ПФК	B-ORG
Левски	I-ORG
(	I-ORG
София	I-ORG
)	I-ORG

Следваща	O
в	O
лявата	O
редица	O
е	O
капелата	O
на	O
Франция	B-LOC
.	O

Национална	B-ORG
гимназия	I-ORG
за	I-ORG
древни	I-ORG
езици	I-ORG
и	I-ORG
култури	I-ORG
,	O

Преминава	O
през	O
територията	O
на	O
Унгария	B-LOC
,	O
Румъния	B-LOC
,	O
Словакия	B-LOC
,	O
Украйна	B-LOC
и	O
Сърбия	B-LOC
,	O
но	O
се	O
счита	O
за	O
„най-унгарска	O
река”	O
.	O

**	O
Орландо	B-PER
Блум	I-PER
(	O
р	O
.	O

Заедно	O
заминават	O
за	O
Америка	B-LOC
.	O

Има	O
8	O
мача	O
за	O
националния	B-ORG
отбор	I-ORG
на	I-ORG
Румъния	I-ORG
.	O

Ана	B-PER
Лайевска	I-PER
(	I-PER
Ana	I-PER
Layevska	I-PER
)	I-PER
-	O
Елена\Даниела	O
Калканьо	O

Участва	O
още	O
на	O
Евро	B-ORG
92	I-ORG
и	O
Мондиал	B-ORG
2002	I-ORG
.	O

виж	O
Кастро	B-LOC
(	I-LOC
Сан	I-LOC
Франциско	I-LOC
)	I-LOC

;	O
Берое	B-ORG
(	I-ORG
Стара	I-ORG
Загора	I-ORG
)	I-ORG

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Мадагаскар	B-LOC
.	O

Алабастрон	B-ORG
(	O
ἀλάβαστρον	O
)	O
(	O
Alabastron	O
)	O

Wo	B-ORG
n't	I-ORG
Go	I-ORG
Home	I-ORG
Without	I-ORG
You	I-ORG
''	O
2	O

Япония	B-LOC
—	O
150	O
до	O
160	O
хиляди	O
тона	O

В	O
България	B-LOC
сериалът	O
се	O
излъчва	O
разбъркано	O
.	O

Дженифър	B-PER
Бийлс	I-PER
(	O
р	O
.	O

Хуан	B-PER
Мануел	I-PER
Фанджо	I-PER
—	O
4	O

виж	O
Гигантска	B-LOC
леопардова	I-LOC
пеперуда	I-LOC

пренасочване	O
Педра	B-LOC
Бранка	I-LOC
до	I-LOC
Амапари	I-LOC

Има	O
6	O
мача	O
и	O
1	O
гол	O
за	O
``	B-ORG
А	I-ORG
''	I-ORG
националния	I-ORG
отбор	I-ORG
.	O

Национален	B-ORG
статистически	I-ORG
институт	I-ORG
(	I-ORG
Италия	I-ORG
)	I-ORG

виж	O
Барзан	B-PER
Ибрахим	I-PER
Тикрити	I-PER

Радойново	B-LOC
)	O
общински	O
път	O
←	O

Той	O
реорганизира	O
войската	O
по	O
пример	O
на	O
македонците	B-ORG
.	O

виж	O
ФК	B-ORG
Химик	I-ORG
(	I-ORG
Дзержинск	I-ORG
)	I-ORG

-	O
Серия	B-ORG
А	I-ORG
,	O
4	O
/	O
0	O

пренасочване	O
Тумба	B-ORG
(	I-ORG
стадион	I-ORG
)	I-ORG

**	O
Брюксел	B-LOC
(	O
посолство	O
)	O

'	O
''	O
Лозана	B-LOC
''	O
'	O

Типологични	O
и	O
ситуативни	O
значения	O
в	O
мисленето	O
на	O
Цветан	B-PER
Тодоров	I-PER
за	O
другия	O
.	O

Касиодор	B-PER
,	O
''Chronica	O
''	O

Среща	O
се	O
в	O
България	B-LOC
.	O

Литва	B-LOC
–	O
(	O
-4‰	O
)	O

'	O
''	O
Хуан	B-PER
Мануел	I-PER
Фанджо	I-PER
''	O
'	O

Той	O
наследява	O
брат	O
си	O
Йохан	B-PER
Ернст	I-PER
от	I-PER
Кобург	I-PER
.	O

'	O
''	O
Анри	B-PER
Пескароло	I-PER
''	O
'	O

Стар	B-ORG
Трек	I-ORG
:	I-ORG
Ентърпрайз	I-ORG
''	O

Ана	B-PER
Иванович	I-PER
''	O
(	O
Четвъртфинал	O
)	O

До	O
13-годишна	O
възраст	O
изпраща	O
демо	O
записи	O
на	O
YG	B-ORG
Entertainment	I-ORG
,	O
но	O
така	O
и	O
не	O
получава	O
отговор	O
.	O

Надя	B-PER
Петрова	I-PER
''	O
(	O
3	O
кръг	O
)	O

****	O
''	O
Sphiggurus	B-LOC
vestitus	I-LOC
''	O

Шампионска	B-ORG
лига	I-ORG
1996	I-ORG
/	I-ORG
97	I-ORG

Скоро	O
след	O
това	O
Рони	B-PER
Петерсон	I-PER
напусна	O
надпреварата	O
.	O

Владикавказ	B-LOC
,	O
Русия	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Албания	B-LOC
''	O
'	O

Влива	O
се	O
в	O
нея	O
близо	O
до	O
Манхайм	B-LOC
.	O

Мачът	O
е	O
срещу	O
Суонзи	B-ORG
Сити	I-ORG
и	O
завършва	O
2:2	O
.	O

Роберта	B-PER
Винчи	I-PER
''	O
(	O
Втори	O
Кръг	O
)	O

Байконур	B-ORG
,	O
LC-45	O
/	O
1	O

Rock	B-ORG
You	I-ORG
Like	I-ORG
a	I-ORG
Hurricane“	I-ORG
-	O
4:11	O

виж	O
Илектрик	B-ORG
Лайт	I-ORG
Оркестра	I-ORG

Гай	B-PER
Фонтей	I-PER
Капитон	I-PER
(	I-PER
консул	I-PER
59	I-PER
г	I-PER
.	I-PER
)	I-PER

Елена	B-PER
Дементиева	I-PER
''	O
(	O
осминафинал	O
)	O

Той	O
е	O
четвъртият	O
поред	O
владетел	O
от	O
династията	O
на	O
Сефевидите	B-ORG
.	O

С	O
помощта	O
на	O
верни	O
войски	O
Стефан	B-ORG
II	I-ORG
Милутин	I-ORG
потушава	O
бунта	O
на	O
сина	O
си	O
.	O

Монпелие	B-LOC
(	O
''Montpellier	O
''	O
)	O

Фолкландски	B-LOC
острови	I-LOC
,	O
Южна	B-LOC
Джорджия	I-LOC
.	O

Това	O
се	O
отнася	O
и	O
за	O
езерата	O
Магади	B-LOC
и	O
Натрон	B-LOC
.	O

В	O
главните	O
роли	O
са	O
Мелиса	B-PER
Маккарти	I-PER
и	O
Джейсън	B-PER
Бейтман	I-PER
.	O

пренасочване	O
Лалинце	B-LOC
(	I-LOC
община	I-LOC
Враня	I-LOC
)	I-LOC

Корфу	B-LOC
,	O
Гърция	B-LOC
.	O

виж	O
58-ма	B-ORG
армия	I-ORG
(	I-ORG
Русия	I-ORG
)	I-ORG

Национален	B-ORG
отбор	I-ORG
по	I-ORG
футбол	I-ORG
на	I-ORG
Испания	I-ORG

Флорещки	B-LOC
район	I-LOC
(	O
Floreşti	O
)	O

Той	O
е	O
син	O
на	O
Птолемей	B-PER
IX	I-PER
.	O

'	O
''	O
Дженсън	B-PER
Бътън	I-PER
''	O
'	O

Уилям	B-PER
Филипс	I-PER
(	O
р	O
.	O

Част	O
от	O
тях	O
бяха	O
доставени	O
в	O
София	B-LOC

Фамилията	O
му	O
е	O
живяла	O
преди	O
това	O
в	O
Тудер	B-LOC
в	O
Умбрия	B-LOC
.	O

пренасочване	O
Глупачките	B-ORG
не	I-ORG
отиват	I-ORG
на	I-ORG
небето	I-ORG

виж	O
Голям	B-LOC
плодояден	I-LOC
вампир	I-LOC

Марк	B-PER
Ван	I-PER
Монтагю	I-PER
(	O
р	O
.	O

Има	O
сметки	O
за	O
уреждане	O
в	O
Добруджа	B-LOC
.	O

Автомагистрала	B-ORG
А1	I-ORG
(	I-ORG
Франция	I-ORG
)	I-ORG

пренасочване	O
Орешец	B-LOC
(	I-LOC
област	I-LOC
Хасково	I-LOC
)	I-LOC

**	O
Честър	B-PER
Алън	I-PER
Артър	I-PER
–	O
продължава	O
мандата	O
на	O
убития	O
Джеймс	B-PER
Абрам	I-PER
Гарфийлд	I-PER
.	O

Разпространен	O
е	O
в	O
Бразилия	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Италия	B-LOC
''	O
'	O

Национална	B-ORG
природо-математическа	I-ORG
гимназия	I-ORG
„Акад	O
.	O

пренасочване	O
Първи	B-ORG
Вселенски	I-ORG
събор	I-ORG

княз	B-ORG
на	I-ORG
Ахея	I-ORG
(	O
1278–1285	O
)	O

Марион	B-PER
Бартоли	I-PER
(	O
род	O
.	O

Александър	B-PER
фон	I-PER
Хумболт	I-PER
(	O
1769-1859	O
)	O
,	O
естественик	O

Пипин	B-PER
II	I-PER
(	O
838–864	O
г	O
.	O

Погребан	O
е	O
в	O
Пер	B-LOC
Лашез	I-LOC
.	O

ПФК	B-ORG
ЦСКА	I-ORG
(	I-ORG
София	I-ORG
)	I-ORG

'	O
''	O
Мексико	B-LOC
'	O
''	O

Това	O
е	O
първоначално	O
гробницата	O
на	O
Аменхотеп	B-PER
II	I-PER
.	O

пренасочване	O
Лужники	B-ORG
(	I-ORG
стадион	I-ORG
)	I-ORG

Започва	O
усилени	O
тренировки	O
на	O
Националния	B-ORG
стадион	I-ORG
„Васил	I-ORG
Левски“	I-ORG
.	O

Съдейства	O
за	O
създаването	O
на	O
Македоно-одринското	B-ORG
опълчение	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Джесика	B-PER
Ланг	I-PER
''	O
'	O

Регионално	O
е	O
изчезнал	O
в	O
Джибути	B-LOC
.	O

Емануил	B-PER
Васкидович	I-PER
(	O
1795–1875	O
)	O
–	O
просвѐтен	O
деец	O

II-99]]	O
,	O
Община	B-LOC
Царево→	I-LOC
общински	O
път	O
(	O
за	O
гр	O
.	O

Натан	B-ORG
Майер	I-ORG
Ротшилд	I-ORG
;	O

Участва	O
на	O
Летните	B-ORG
олимпийски	I-ORG
игри	I-ORG
в	I-ORG
Лондон	I-ORG
.	O

Градът	O
се	O
намира	O
в	O
близост	O
до	O
границите	O
с	O
Кот	B-LOC
д'Ивоар	I-LOC
и	O
Либерия	B-LOC
.	O

По	O
всяка	O
вероятност	O
хановете	O
Паган	B-PER
,	O
Крум	B-PER
и	O
Омуртаг	B-PER
са	O
от	O
същия	O
род	O
.	O

Той	O
е	O
братовчед	O
на	O
Джовани	B-PER
ди	I-PER
Бичи	I-PER
Медичи	I-PER
.	O

Селото	O
се	O
намира	O
на	O
38	O
km	O
северно	O
от	O
Чаталджа	B-LOC
.	O

Това	O
е	O
последен	O
подиум	O
за	O
Оливие	B-PER
Панис	I-PER
.	O

Кралски	B-ORG
музеи	I-ORG
на	I-ORG
изящните	I-ORG
изкуства	I-ORG
на	I-ORG
Белгия	I-ORG
,	O
Брюксел	B-LOC

Разпространен	O
е	O
в	O
Албания	B-LOC
и	O
Република	B-LOC
Македония	I-LOC
.	O

След	O
това	O
е	O
в	O
Османската	B-ORG
социалистическа	I-ORG
партия	I-ORG
.	O

Натролит	B-ORG
(	O
Natrolite	O
)	O

Мустафа	B-PER
Кемал	I-PER
Ататюрк	I-PER
е	O
живял	O
известно	O
време	O
в	O
града	O
.	O

виж	O
Автономен	B-LOC
регион	I-LOC
Бугенвил	I-LOC

Сувон	B-LOC
,	O
Южна	B-LOC
Корея	I-LOC

Мария	B-PER
(	O
1824-1880	O
)	O

Павзаний	B-PER
,	O
1.15.1	O
.	O

Впоследствие	O
сключва	O
брак	O
с	O
Ирина	B-PER
Ласкарина	I-PER
Асенина	I-PER
.	O

Паметник	O
на	O
Йоаким	B-PER
Груев	I-PER
,	O
на	O
когото	O
е	O
кръстено	O
селото	O
,	O
в	O
центъра	O
.	O

Вячеслав	B-PER
Менжински	I-PER
(	O
1874–1934	O
)	O
,	O
партиен	O
деятел	O

виж	O
Съвет	B-ORG
на	I-ORG
Европейския	I-ORG
съюз	I-ORG

ФК	B-ORG
Ла	I-ORG
Шо	I-ORG
дьо	I-ORG
Фон	I-ORG

Разпространен	O
е	O
в	O
Бруней	B-LOC
,	O
Източен	B-LOC
Тимор	I-LOC
,	O
Индонезия	B-LOC
(	O
Бали	B-LOC
,	O
Калимантан	B-LOC
,	O
Малки	B-LOC
Зондски	I-LOC
острови	I-LOC
,	O
Сулавеси	B-LOC
и	O
Ява	B-LOC
)	O
,	O
Малайзия	B-LOC
(	O
Сабах	B-LOC
и	O
Саравак	B-LOC
)	O
и	O
Филипини	B-LOC
.	O

Санта	B-ORG
Круш	I-ORG
Футебол	I-ORG
Клубе	I-ORG

'	O
''	O
The	B-ORG
Soft	I-ORG
Parade	I-ORG
''	O
'	O
''	O

Matthias	O
Liebetruth	O
-	O
барабани	B-ORG

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Еквадор	B-LOC
.	O

Намира	O
се	O
между	O
Велико	B-LOC
Търново	I-LOC
и	O
Полски	B-LOC
Тръмбеш	I-LOC
.	O

Поддържа	O
контакти	O
с	O
Гоце	B-PER
Делчев	I-PER
,	O
Даме	B-PER
Груев	I-PER
,	O
Борис	B-PER
Сарафов	I-PER
и	O
Стоян	B-PER
Михайловски	I-PER
.	O

Светлана	B-PER
Кузнецова	I-PER
''	O
(	O
2	O
кръг	O
)	O

*1745-1777	O
,	O
Максимилиан	B-PER
III	I-PER
Йозеф	I-PER

Ушите	B-ORG
в	O
основата	O
са	O
здраво	O
отворени	O
,	O
в	O
горната	O
част	O
са	O
заоблени	O
,	O
вътре	O
имат	O
гъстата	O
козинка	O
.	O

'	O
''	O
Йохен	B-PER
Ринт	I-PER
''	O
'	O

пренасочване	O
Крал	B-ORG
Карол	I-ORG
I	I-ORG
(	I-ORG
мост	I-ORG
)	I-ORG

Джеймс	B-PER
Макпайк	I-PER
(	O
р	O
.	O

Том	B-PER
Ланоа	I-PER
(	O
р	O
.	O

Жаклин	B-PER
Кенеди	I-PER
Онасис	I-PER
(	O
1929-1994	O
)	O

Елифас	B-PER
Леви	I-PER
окултен	O
автор	O

**Президентът	O
на	O
Уругвай	B-LOC
Табаре	B-PER
Васкес	I-PER
официално	O
встъпва	O
в	O
длъжност	O
.	O

В	O
момента	O
живее	O
и	O
работи	O
на	O
брега	O
на	O
юго-източна	O
Англия	B-LOC
.	O

''	O
Put	B-ORG
Your	I-ORG
Hands	I-ORG
Up	I-ORG
(	I-ORG
If	I-ORG
You	I-ORG
Feel	I-ORG
Love	I-ORG
)	I-ORG
''	O

Лудвиг	B-PER
VI	I-PER
фон	I-PER
дер	I-PER
Пфалц	I-PER
(	O
1539–1583	O
)	O

Видът	O
е	O
разпространен	O
в	O
Мадагаскар	B-LOC
.	O

Най-известната	O
форма	O
на	O
състезанията	O
с	O
едноместни	O
авдтомобили	O
е	O
Формула	B-ORG
1	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Евгений	B-PER
IV	I-PER
''	O
'	O
,	O
Августински	B-ORG
орден	I-ORG
''	O

Джоко	B-PER
Росич	I-PER
—	O
Градинарят	O

Там	O
завършва	O
''„Джулиард	O
скул“	O
''	O
в	O
Ню	B-LOC
Йорк	I-LOC
в	O
класа	O
на	O
О.	O
Самарова-Стоковска	O
.	O

Сред	O
тях	O
се	O
открояват	O
Сера	B-LOC
да	I-LOC
Мантикейра	I-LOC
,	O
Сера	B-LOC
до	I-LOC
Еспинясо	I-LOC
и	O
Сера	B-LOC
до	I-LOC
Мар	I-LOC
.	O

Триото	O
търси	O
вокалист	O
и	O
случайно	O
попада	O
на	O
Джеси	B-PER
Лийч	I-PER
от	O
'	O
''	O
Corrin	O
and	O
Nothing	O
Stays	O
Gold	O
''	O
'	O
.	O

As	B-ORG
I	I-ORG
Lay	I-ORG
Dying	I-ORG

Разпространен	O
е	O
в	O
Индонезия	B-LOC
(	O
Суматра	B-LOC
)	O
.	O

В	O
следващата	O
фаза	O
на	O
турнира	O
последователно	O
са	O
отстранени	O
отборите	O
на	O
Алжир	B-ORG
(	O
2:1	O
)	O
и	O
Франция	B-ORG
(	O
1:0	O
)	O
.	O

I-7]]	O
(	O
от	O
Силистра	B-LOC
)	O

виж	O
ФК	B-ORG
Апоел	I-ORG
Тел	I-ORG
Авив	I-ORG

Композицията	O
е	O
написана	O
от	O
основателя	O
на	O
групата	O
Дейвид	B-PER
Ковърдейл	I-PER
.	O

'	O
''	O
Лорди	B-ORG
''	O
'	O

Владимир	B-PER
Стойчев	I-PER
от	O
квотата	O
на	O
„АС-23“	O
.	O
