Som	O
forlengelse	O
av	O
Mississippi	B-LOC
har	O
elva	O
gitt	O
adgang	O
til	O
lektertransport	O
helt	O
til	O
New	B-LOC
Orleans	I-LOC
ved	O
Mexico-golfen	O
.	O

OMDIRIGERING	O
King	B-ORG
Power	I-ORG
Stadium	I-ORG

Hun	O
ble	O
så	O
interessert	O
at	O
hun	O
senere	O
reiste	O
til	O
England	B-LOC
for	O
å	O
få	O
opplæring	O
.	O

Han	O
blir	O
dermed	O
også	O
(	O
halv	O
)	O
bror	O
til	O
Rolf	B-PER
Krake	I-PER
.	O

Det	O
ligger	O
i	O
byprefekturet	O
Yinchuan	B-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
Beesley	B-ORG
's	I-ORG
Point	I-ORG
kraftverk	I-ORG

Clwyd	B-LOC
–	O
Conwy	B-LOC
,	O
Denbighshire	B-LOC
,	O
Flintshire	B-LOC
,	O
Wrexham	B-LOC

Selve	O
språket	O
er	O
en	O
blanding	O
av	O
dialektene	O
som	O
ble	O
brukt	O
da	O
Buddha	B-PER
levde	O
og	O
holdt	O
sine	O
prekener	O
og	O
taler	O
.	O

Vasil	B-PER
Kiryjenka	I-PER
Danny	B-PER
Pate	I-PER
Salvatore	B-PER
Puccio	I-PER
Luke	B-PER
Rowe	I-PER
Ian	B-PER
Stannard	I-PER
Elia	B-PER
Viviani	I-PER

Christian	B-PER
Klar	I-PER
,	O
og	O
inntok	O
en	O
lederrolle	O
blant	O
den	O
andre	O
RAF-generasjonen	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Peder	B-PER
Claussøn	I-PER
Friis	I-PER

'	O
''	O
1–1	O
''	O
'	O
Manchester	B-ORG
United	I-ORG
–	O
Chelsea	B-ORG

I	B-ORG
korps	I-ORG
(	I-ORG
USA	I-ORG
)	I-ORG

**	O
'	O
''	O
Fulda	B-LOC
riksabbedi	I-LOC
''	O
'	O

Språkområdet	O
kan	O
ytterligere	O
bli	O
delt	O
i	O
Nord-Märkisch	O
(	O
Stendal	B-LOC
,	O
Wittenberge	B-LOC
,	O
Prenzlau	B-LOC
)	O
og	O
Sør-	O
(	O
eller	O
Mellom-Märkisch	O
)	O
(	O
Brandenburg	B-LOC
an	I-LOC
der	I-LOC
Havel	I-LOC
)	O
.	O

*Fotballklubben	O
Middlesbrough	B-ORG
FC	I-ORG
ble	O
grunnlagt	O
.	O

Den	O
sentrale	O
beliggenheten	O
ved	O
innseilingen	O
til	O
Bergen	B-LOC
gjorde	O
at	O
det	O
fikk	O
stor	O
betydning	O
.	O

Valderøytunnelen	B-ORG
(	O
4222	O
m	O
,	O
137	O
muh	O
.	O
)	O

Men	O
ettersom	O
tanten	O
har	O
fått	O
en	O
stilling	O
i	O
Frankfurt	B-LOC
am	I-LOC
Main	I-LOC
har	O
hun	O
ikke	O
noe	O
valg	O
.	O

Jiang	B-PER
Weixin	I-PER
(	O
姜伟新	O
)	O

Stabburselva	B-LOC
er	O
en	O
av	O
de	O
10	O
viktigste	O
lakseelvene	O
i	O
Finnmark	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Lambert	B-PER
Redd	I-PER
''	O
'	O

OMDIRIGERING	O
Onega	B-LOC
(	I-LOC
innsjø	I-LOC
)	I-LOC

Salutorget	B-ORG
,	O
i	O
havna	O

OMDIRIGERING	O
Mount	B-LOC
Macklin	I-LOC
(	I-LOC
Sør-Georgia	I-LOC
)	I-LOC

Eirik	B-PER
Raude	I-PER
og	O
oppdagelsen	O
av	O
Amerika	B-LOC

'	O
''	O
Stephanie	B-PER
Beckert	I-PER
''	O
'	O

World	B-ORG
Wide	I-ORG
Fund	I-ORG
for	I-ORG
Nature	I-ORG
mener	O
at	O
nesten	O
halvparten	O
av	O
tømmeret	O
har	O
blitt	O
hogget	O
uten	O
tillatelse	O
.	O

''	O
'5–0	O
''	O
'	O
Viking	B-ORG
–	O
Brann	B-ORG

Turbinene	O
er	O
levert	O
av	O
ABB	B-ORG
.	O

OMDIRIGERING	O
Raduzjnyj	B-LOC
(	I-LOC
Khanty-Mansia	I-LOC
)	I-LOC

Den	O
ligger	O
i	O
nasjonalparken	O
The	B-LOC
Broads	I-LOC
,	O
ved	O
nordbredden	O
av	O
Yare	B-LOC
omkring	O
17	O
km	O
øst	O
for	O
Norwich	B-LOC
og	O
15	O
km	O
sørvest	O
for	O
Great	B-LOC
Yarmouth	I-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
Friidrett	B-ORG
under	I-ORG
Sommer-OL	I-ORG
2008	I-ORG
–	I-ORG
Maraton	I-ORG
kvinner	I-ORG

Indus	B-LOC
,	O
Indiahavet	B-LOC
,	O
Rødehavet	B-LOC

De	O
andre	O
på	O
laget	O
var	O
Park	B-PER
Sung-soo	I-PER
og	O
Chun	B-PER
In-soo	I-PER
.	O

'	O
''	O
Ko	B-PER
Lai	I-PER
Chak	I-PER
''	O
'	O

Semifinalene	O
ble	O
spilt	O
på	O
Netanya	B-ORG
Stadium	I-ORG
og	O
HaMoshava	B-ORG
Stadium	I-ORG
,	O
mens	O
Teddy	B-ORG
Stadium	I-ORG
var	O
finalearena	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Betty	B-PER
Ann	I-PER
Bjerkreim	I-PER
Nilsen	I-PER

Statene	O
som	O
undertegnet	O
konvensjonen	O
var	O
Argentina	B-LOC
,	O
Brasil	B-LOC
,	O
Chile	B-LOC
,	O
Colombia	B-LOC
,	O
Cuba	B-LOC
,	O
Den	B-LOC
dominikanske	I-LOC
republikk	I-LOC
,	O
Ecuador	B-LOC
,	O
El	B-LOC
Salvador	I-LOC
,	O
Guatemala	B-LOC
,	O
Haiti	B-LOC
,	O
Honduras	B-LOC
,	O
Mexico	B-LOC
,	O
Nicaragua	B-LOC
,	O
Panama	B-LOC
,	O
Paraguay	B-LOC
,	O
Peru	B-LOC
,	O
Uruguay	B-LOC
,	O
USA	B-LOC
og	O
Venezuela	B-LOC
.	O

Den	O
ble	O
også	O
utstyrt	O
med	O
Jalpas	O
3,5	O
liters	O
V8-motor	B-ORG
og	O
femtrinns	O
girkasse	O
.	O

'	O
''	O
Korea	B-ORG
International	I-ORG
Circuit	I-ORG
''	O
'	O

Usbekistan	B-LOC
(	O
UZ	O
,	O
UZB	O
,	O
860	O
)	O

Aleksandr	B-PER
Tikhonov	I-PER
Rinnat	B-PER
Safin	I-PER
Ivan	B-ORG
Bjakov	I-ORG
Viktor	B-PER
Mamatov	I-PER

Burträsk	B-LOC
(	O
Skellefteå	B-LOC
kommune	I-LOC
)	O

OMDIRIGERING	O
Union	B-ORG
Internationale	I-ORG
Motonautique	I-ORG

Guy	B-PER
Fawkes	I-PER
,	O
som	O
hadde	O
ansvaret	O
for	O
å	O
utføre	O
komplottet	O
,	O
ble	O
torturert	O
til	O
han	O
avslørte	O
identiteten	O
til	O
andre	O
konspiratører	O
som	O
alle	O
ble	O
henrettet	O
eller	O
drept	O
da	O
de	O
ble	O
pågrepet	O
.	O

Jia	B-PER
Qinglin	I-PER
,	O
2003-2013	O

Provinshovedstad	O
er	O
byen	O
Nong	B-LOC
Khai	I-LOC
.	O

Greg	B-PER
Dyke	I-PER
(	O
2000–29	O
.	O

Jennifer	B-PER
Lawrence	I-PER
–	O
Joy	B-ORG
''	O

Byen	O
Bissau	B-LOC
ligger	O
langs	O
elva	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Gyldendal	B-ORG
(	I-ORG
norsk	I-ORG
forlag	I-ORG
)	I-ORG

Det	O
eneste	O
Gestapo	B-ORG
klarte	O
å	O
få	O
ut	O
av	O
ham	O
var	O
«nei»	O
og	O
han	O
reddet	O
dermed	O
antakelig	O
hundrevis	O
av	O
sine	O
landsmenn	O
.	O

Hun	O
er	O
vokst	O
opp	O
på	O
Slependen	B-LOC
i	O
Bærum	B-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
Vilhelm	B-PER
IV	I-PER
av	I-PER
Luxembourg	I-PER

Ingen	O
vet	O
når	O
,	O
eller	O
hvor	O
eksemplaret	O
i	O
Marseille	B-LOC
ble	O
samlet	O
inn	O
.	O

**Kommunene	O
Kautokeino	B-LOC
,	O
Karasjok	B-LOC
,	O
Kåfjord	B-LOC
,	O
Nesseby	B-LOC
,	O
Sør-Varanger	B-LOC
og	O
Tana	B-LOC

Denne	O
rekorden	O
ble	O
slått	O
av	O
Walid	B-PER
Ktila	I-PER
i	O
finalen	O
,	O
da	O
han	O
satte	O
ny	O
verdensrekord	O
med	O
tiden	O
27,98	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Hamud	B-PER
bin	I-PER
Muhammad	I-PER
av	I-PER
Zanzibar	I-PER

'	O
''	O
Stranda	B-LOC
''	O
'	O

Operatør	O
er	O
DONG	B-ORG
Energy	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Thomas	B-PER
Frischknecht	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Skagerak	B-ORG
Arena	I-ORG
''	O
'	O

I	O
de	O
fleste	O
henseender	O
fungerete	O
det	O
dog	O
mer	O
eller	O
mindre	O
som	O
en	O
del	O
av	O
Sønderborg	B-LOC
amt	I-LOC
.	O

Glava	B-LOC
(	O
Arvika	B-LOC
kommune	I-LOC
)	O

Den	O
neste	O
krediterte	O
skribenten	O
,	O
Howard	B-PER
Koch	I-PER
,	O
kom	O
med	O
senere	O
,	O
men	O
arbeidet	O
parallelt	O
med	O
Epstein-brødrene	O
til	O
tross	O
for	O
deres	O
forskjellige	O
fokusområder	O
.	O

Frode	B-PER
Lafton	I-PER
(	O
c	O
)	O

Stamp	O
,	O
eldstemann	O
av	O
fem	O
barn	O
,	O
ble	O
født	O
Stepney	B-LOC
i	O
London	B-LOC
.	O

Lianjiang	B-LOC
(	O
连江，Lièng-gŏng	O
)	O
,	O

'	O
''	O
Chelsea	B-ORG
FC	I-ORG
''	O
'	O

Han	O
hadde	O
separatutstillinger	O
i	O
München	B-LOC
,	O
Hamburg	B-LOC
og	O
New	B-LOC
York	I-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
Carrefour	B-ORG
Pleyel	I-ORG
(	I-ORG
Paris	I-ORG
Metro	I-ORG
)	I-ORG

OMDIRIGERING	O
Henri	B-PER
de	I-PER
la	I-PER
Tour	I-PER
d'Auvergne	I-PER
de	I-PER
Turenne	I-PER

OMDIRIGERING	O
EM	B-ORG
i	I-ORG
fotball	I-ORG
2008	I-ORG

'	O
''	O
HK	B-ORG
Dinamo	I-ORG
Moskva	I-ORG
''	O
'	O

Senere	O
på	O
året	O
forbedret	O
han	O
sin	O
personlige	O
rekord	O
til	O
3.32,20	O
ved	O
Diamond	B-ORG
League-stevnet	I-ORG
i	O
Monaco	B-LOC
.	O

Men	O
den	O
innkjøpte	O
komiserien	O
Fresh	B-ORG
Prince	I-ORG
i	I-ORG
Bel-Air	I-ORG
''	O
får	O
mange	O
unge	O
seere	O
.	O

Stilen	O
har	O
også	O
satt	O
sine	O
spor	O
på	O
de	O
tidligere	O
skyskraperne	O
i	O
New	B-LOC
York	I-LOC
og	O
Chicago	B-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
Marie	B-PER
Triepcke	I-PER
Krøyer	I-PER
Alfvén	I-PER

De	O
spilte	O
i	O
nesten	O
alle	O
store	O
land	O
i	O
Europa	B-LOC
,	O
blant	O
annet	O
England	B-LOC
,	O
Frankrike	B-LOC
,	O
Italia	B-LOC
,	O
Hellas	B-LOC
,	O
Tyskland	B-LOC
,	O
Russland	B-LOC
og	O
Spania	B-LOC
.	O

Holmenkollbakken	B-LOC
–	O
Nasjonalanlegg	O
for	O
hopp	O
.	O

Disse	O
finnes	O
også	O
i	O
Junkerdalen	B-ORG
litt	O
lenger	O
nord	O
,	O
og	O
dette	O
merkerer	O
den	O
sørligste	O
grensen	O
for	O
disse	O
planeten	O
.	O

Curling-VM	B-ORG
for	I-ORG
herrer	I-ORG
og	O
damer	B-ORG
arrangeres	O
i	O
Winnipeg	B-LOC
i	O
Canada	B-LOC
;	O

Kvalifiseringen	O
til	O
EM	B-ORG
besto	O
av	O
to	O
kvalifiseringsrunder	O
.	O

Han	O
er	O
forsvarsspiller	O
og	O
spiller	O
nå	O
for	O
Bristol	B-ORG
Rovers	I-ORG
i	O
Football	B-ORG
League	I-ORG
Two	I-ORG
.	O

Li	B-PER
Xiannian	I-PER
(	O
李先念	O
)	O

Bronsefinalen	O
mot	O
Pakistan	B-LOC
vant	O
de	O
med	O
2-1	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Liberty	B-LOC
County	I-LOC
(	I-LOC
Texas	I-LOC
)	I-LOC

Frank	B-PER
A.	I-PER
Jenssen	I-PER
(	O
1952-	O
)	O
,	O
forfatter	O
og	O
fotograf	O
.	O

'	O
''	O
Ellery	B-PER
Clark	I-PER
''	O
'	O

6	O
km	O
øst	O
for	O
Svolvær	B-LOC
.	O

Social	B-ORG
Democratic	I-ORG
and	I-ORG
Labour	I-ORG
Party	I-ORG

En	O
av	O
karyatidene	O
ble	O
fjernet	O
av	O
Lord	B-PER
Elgin	I-PER
for	O
å	O
brukes	O
til	O
utsmykning	O
på	O
den	O
skotske	B-LOC
herregården	O
hans	O
,	O
og	O
ble	O
siden	O
solgt	O
til	O
British	B-ORG
Museum	I-ORG
.	O

Han	O
reiste	O
gjennom	O
hele	O
Storbritannia	B-LOC
,	O
og	O
på	O
det	O
europeiske	B-LOC
kontinentet	I-LOC
og	O
i	O
Russland	B-LOC
.	O

Han	O
ble	O
gravlagt	O
i	O
Roskilde	B-ORG
domkirke	I-ORG
og	O
etterfulgt	O
av	O
sin	O
sønn	O
,	O
Frederik	B-PER
IV	I-PER
.	O

Helge	B-PER
Hagerup	I-PER
(	O
oversettelse	O
)	O

Det	O
er	O
del	O
av	O
byprefekturet	O
Zhaoqing	B-LOC
.	O

Homare	B-PER
Sawa	I-PER
(	O
c	O
)	O

Slimål	B-LOC
(	O
''Myxine	O
glutinosa	O
''	O
)	O

De	O
siste	O
ti	O
årene	O
var	O
han	O
ambassadør	O
,	O
først	O
til	O
Europarådet	B-ORG
i	O
Strasbourg	B-LOC
(	O
1995–2000	O
)	O
og	O
deretter	O
i	O
Warszawa	B-LOC
(	O
2000–05	O
)	O
.	O

CISV	B-ORG
Norge	I-ORG
Internasjonale	I-ORG
barneleire	I-ORG

``	O
Wake	B-ORG
Me	I-ORG
Up	I-ORG
When	I-ORG
September	I-ORG
Ends	I-ORG
''	O

lanseres	O
i	O
USA	B-LOC
,	O
men	O
utgivelsen	O
ble	O
kansellert	O
.	O

Bulgaria	B-LOC
i	I-LOC
Junior	I-LOC
Eurovision	I-LOC
Song	I-LOC
Contest	I-LOC

OMDIRIGERING	O
Comanche	B-LOC
County	I-LOC
(	I-LOC
Texas	I-LOC
)	I-LOC

Ejby	B-LOC
kommune	I-LOC
,	O
Middelfart	B-LOC
kommune	I-LOC
,	O
Nørre	B-LOC
Aaby	I-LOC
kommune	I-LOC

**	O
Pablo	B-PER
Herrera	I-PER
(	O
frigitt	O
)	O

:2.	O
plass	O
sammenlagt	O
,	O
Tour	B-ORG
de	I-ORG
France	I-ORG

De	O
tapte	O
siden	O
semifinalen	O
til	O
Sveits	B-LOC
med	O
1-2	O
.	O

Dronning	B-ORG
Mauds	I-ORG
Minne	I-ORG
Høgskole	I-ORG
for	I-ORG
barnehagelærerutdanning	I-ORG

OMDIRIGERING	O
Franklin	B-LOC
County	I-LOC
(	I-LOC
Washington	I-LOC
)	I-LOC

Også	O
franskmannen	O
Nicolas	B-PER
Flamel	I-PER
ble	O
tilskrevet	O
æren	O
for	O
å	O
ha	O
utviklet	O
et	O
livseleksir	O
.	O

6	O
bd.	O
,	O
København	B-LOC
,	O
1882–84	O
.	O

I	O
Grettes	B-PER
saga	I-PER
''	O
hører	O
vi	O
at	O
han	O
sto	O
i	O
døråpningen	O
og	O
så	O
utover	O
markene	O
,	O
da	O
en	O
rytter	O
plutselig	O
rundet	O
hushjørnet	O
.	O

Han	O
ble	O
samme	O
med	O
broren	O
Jørgen	B-PER
Thygesen	I-PER
Brahe	I-PER
til	I-PER
Tostrup	I-PER
forlent	O
med	O
Storekjøbing	O
i	O
Skåne	B-LOC
.	O

Wang	B-PER
Zhaoguo	I-PER
(	O
王兆国	O
)	O

I	B-ORG
Do	I-ORG
n't	I-ORG
Wan	I-ORG
na	I-ORG
Lose	I-ORG
You	I-ORG

Bildet	O
viser	O
Jesu	B-PER
oppstandelse	I-PER
.	O

'	O
''	O
Hayden	B-PER
Christensen	I-PER
for	O
Star	B-ORG
Wars	I-ORG
Episode	I-ORG
II	I-ORG
:	I-ORG
Klonene	I-ORG
angriper	I-ORG
''	O
'	O
''	O

Den	O
største	O
,	O
Balatonsjøen	B-LOC
,	O
er	O
78	O
km	O
lang	O
og	O
mellom	O
3	O
og	O
14	O
km	O
bred	O
og	O
dekker	O
omtrent	O
592	O
km²	O
.	O

Wang	B-PER
Shengjun	I-PER
(	O
王胜俊	O
)	O

Christina	B-PER
Scherwin	I-PER
,	O
Danmark	B-LOC
56,86	O

OMDIRIGERING	O
Fuglerede	B-LOC
(	I-LOC
blomst	I-LOC
)	I-LOC

OMDIRIGERING	O
Kit	B-LOC
Carson	I-LOC
County	I-LOC

Tom	B-PER
Araya	I-PER
,	O
Kerry	B-PER
King	I-PER
,	O
Jeff	B-PER
Hanneman	I-PER
og	O
Paul	B-PER
Bostaph	I-PER

OMDIRIGERING	O
Prince	B-ORG
of	I-ORG
Wales	I-ORG

OMDIRIGERING	O
Mailand	B-ORG
videregående	I-ORG
skole	I-ORG

og	O
var	O
,	O
i	O
henhold	O
til	O
Snorre	B-PER
Sturlasons	I-PER
Ynglingesagaen	B-LOC
,	O
småkonge	O
over	O
Vestfold	B-LOC
og	O
Romerike	B-LOC
.	O

*1990	O
''Touma	O
''	O
,	O
Mory	B-PER
Kanté	I-PER

Vertsnasjonen	O
USA	B-LOC
ble	O
beste	O
nasjon	O
.	O

Der	O
ble	O
hun	O
en	O
øyeblikkelig	O
hit	O
,	O
hun	O
ble	O
lagets	O
,	O
og	O
seriens	O
,	O
nest	O
mest	O
scorende	O
spiller	O
med	O
18	O
mål	O
,	O
8	O
mål	O
bak	O
Randi	B-PER
Leinan	I-PER
.	O

Alfred	B-PER
Thommesen	I-PER
(	O
1958–1973	O
)	O

Museet	O
er	O
tegnet	O
av	O
Sverre	B-PER
Fehn	I-PER
og	O
drives	O
uten	O
offentlig	O
støtte	O
.	O

To	O
arter	O
går	O
så	O
langt	O
øst	O
som	O
Israel	B-LOC
og	O
Syria	B-LOC
.	O

Den	O
har	O
innløp	O
mellom	O
Bogneset	O
i	O
nord	O
og	O
Fransholmen	O
i	O
sør	O
,	O
og	O
strekker	O
seg	O
østover	O
til	O
Spjelkavik	B-LOC
og	O
Blindheims-Breivika	O
.	O

Mot	O
nord	O
grenser	O
arealene	O
opp	O
til	O
amtsgrensen	O
mot	O
Frederiksborg	B-LOC
amt	I-LOC
.	O

Den	O
var	O
utarbeidet	O
av	O
Walter	B-PER
Schellenberg	I-PER
.	O

Det	O
ble	O
spesielt	O
brukt	O
om	O
medlemmene	O
av	O
Irish	B-ORG
Republican	I-ORG
Brotherhood	I-ORG
(	O
IRB	O
)	O
,	O
men	O
også	O
om	O
andre	O
.	O

'	O
''	O
Jarl	B-ORG
av	I-ORG
March	I-ORG
''	O
'	O

Han	O
ble	O
byttet	O
ut	O
etter	O
81	O
minutter	O
mot	O
Suso	B-PER
.	O

Det	O
er	O
en	O
meget	O
artsrik	O
gruppe	O
,	O
med	O
nær	O
800	O
beskrevne	O
arter	O
,	O
men	O
bare	O
seks	O
er	O
hittil	O
funnet	O
i	O
Norge	B-LOC
.	O

og	O
Sarpsborg	B-LOC
53	O
696	O
innb	O
.	O

Tomu	B-PER
Sione	I-PER
(	O
1993–1994	O
)	O

Hun	O
fikk	O
god	O
omtale	O
for	O
rolleskildringen	O
,	O
og	O
USA	B-ORG
Today	I-ORG
''	O
skrev	O
at	O
hun	O
«fanger	O
den	O
rette	O
blandingen	O
av	O
styrke	O
og	O
begeistring»	O
.	O

herskapet	O
Dornick	B-LOC
(	O
''Tournai	O
''	O
)	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Utenriksdepartementet	B-ORG
(	I-ORG
USA	I-ORG
)	I-ORG

India	B-LOC
–	O
Taj	B-ORG
Mahal	I-ORG

Han	O
var	O
halvbror	O
av	O
utenriksminister	O
Robert	B-PER
Stewart	I-PER
.	O

De	O
har	O
også	O
andre	O
sentere	O
lokalisert	O
i	O
Edinburgh	B-LOC
,	O
Wallingford	B-LOC
,	O
Cardiff	B-LOC
og	O
London	B-LOC
.	O

Sierra	B-LOC
Negra	I-LOC
(	O
4680	O
–	O
Puebla	B-LOC

denne	O
drikkeleken	O
i	O
Storbritannia	B-LOC
og	O
Irland	B-LOC
.	O

Formen	O
regnes	O
av	O
enkelte	O
(	O
for	O
eksempel	O
Per	B-PER
Egil	I-PER
Hegge	I-PER
)	O
som	O
«barnespråk»	O
eller	O
ukorrekt	O
.	O

I	O
Finnmark	B-LOC
var	O
det	O
pr	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Richard	B-PER
Walther	I-PER
Darré	I-PER

Henri	B-PER
Cochet	I-PER
(	O
1901–1987	O
)	O

I	O
årene	O
1928–1931	O
var	O
han	O
redaktør	O
i	O
''Barnablaðið	O
''	O
sammen	O
med	O
Sámal	B-PER
Johansen	I-PER
.	O

Hun	O
er	O
mor	O
til	O
Finn	B-PER
Christian	I-PER
Jagge	I-PER
.	O

OMDIRIGERING	O
Grand	B-LOC
Rapids	I-LOC
(	I-LOC
Michigan	I-LOC
)	I-LOC

This	B-ORG
Must	I-ORG
Be	I-ORG
It	I-ORG
(	O
Karin	B-PER
Dreijer	I-PER
Andersson	I-PER
)	O
–	O
4:41	O

Hun	O
var	O
styrer	O
for	O
hjelpeskolen	O
i	O
Trondheim	B-LOC
i	O
perioden	O
1928-1939	O
.	O

****	O
gruppe	O
/	O
overfamilie	O
'	O
''	O
Noctuoidea	B-LOC
''	O
'	O

«Cambodia»	O
(	O
Kim	B-PER
Wilde	I-PER
cover	O
)	O

Denne	O
modellen	O
brukes	O
også	O
av	O
New	B-ORG
Zealands	I-ORG
forsvar	I-ORG
.	O

OMDIRIGERING	O
Sacramento	B-LOC
(	I-LOC
elv	I-LOC
)	I-LOC

OMDIRIGERING	O
Karl	B-PER
Heinrich	I-PER
Weizsäcker	I-PER

Det	O
kan	O
også	O
skimtes	O
i	O
eventyret	O
om	O
Askepott	B-PER
hvor	O
det	O
opprinnelige	O
kriteriet	O
var	O
føttene	O
,	O
og	O
hvor	O
skoen	O
er	O
et	O
senere	O
tillegg	O
.	O

Nordkapptunnelen	B-ORG
(	O
6	O
870	O
m	O
,	O
så	O
bakkespurt	O
)	O

Christopher	B-PER
Walken	I-PER
(	O
''Hjortejegeren	O
''	O
)	O

66	O
km²	O
)	O
inkludert	O
halvparten	O
av	O
Victoriafallene	B-LOC

Shia	B-PER
LaBeouf	I-PER
er	O
den	O
eneste	O
skuespilleren	O
i	O
filmen	O
som	O
også	O
opprinnelig	O
skulle	O
vært	O
med	O
da	O
den	O
først	O
var	O
igang	O
noen	O
år	O
tidligere	O
.	O

I	O
andre	O
forsøk	O
kom	O
de	O
på	O
andreplass	O
i	O
gruppen	O
på	O
færre	O
scorede	O
mål	O
enn	O
Skottland	B-ORG
.	O

I	O
finalen	O
møtte	O
de	O
Sovjetunionen	B-LOC
som	O
vant	O
gruppe-B	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Kongedømmet	B-LOC
Israel	I-LOC
(	I-LOC
Samaria	I-LOC
)	I-LOC

**Monark	O
–	O
Nikolaj	B-PER
II	I-PER
,	O
keiser	B-PER
av	I-PER
Russland	I-PER
(	O
1894–1917	O
)	O

'	O
''	O
Karmøy	B-LOC
''	O
'	O

Anke	B-PER
Karstens	I-PER
''	O
'L	O
''	O
'	O
+0.64	O

OMDIRIGERING	O
Rahel	B-PER
Varnhagen	I-PER
von	I-PER
Ense	I-PER

Buada	B-LOC
(	O
bestående	O
av	O
distriktet	O
Buada	B-LOC
)	O

Steffi	B-PER
Graf	I-PER
-	O
Venus	B-PER
Williams	I-PER

De	O
var	O
misfornøyd	O
med	O
Chiang	B-PER
Kai-sheks	I-PER
dominerende	O
ledelse	O
av	O
både	O
Kuomintang	B-ORG
og	O
Republikken	B-LOC
Kina	I-LOC
.	O

«Red	O
Hen»	O
med	O
Mira	B-PER
Craig	I-PER

Diodorus	B-PER
Siculus	I-PER
,	O
15	O
,	O
77	O
;	O
16	O
,	O
2	O
.	O

Senere	O
har	O
avdelingen	O
vært	O
aktiv	O
i	O
forbindelse	O
med	O
konfliktene	O
i	O
Jugoslavia	B-LOC
,	O
Midtøsten	B-LOC
,	O
Afghanistan	B-LOC
,	O
Irak	B-LOC
og	O
Nord-Korea	B-LOC
.	O

Pink	B-ORG
Floyd-albumet	I-ORG
Animals	B-ORG
er	O
delvis	O
inspirert	O
av	O
romanen	O
.	O

2008	B-ORG
Beijing	B-LOC
-	O
Bronse	O
i	O
10	B-ORG
meter	I-ORG
synkronstup	I-ORG
,	I-ORG
damer	I-ORG
-	O
Mexico	B-LOC

Det	O
ligger	O
i	O
de	O
sørlige	O
delene	O
av	O
staten	O
og	O
det	O
grenser	O
mot	O
Blaine	B-LOC
County	I-LOC
i	O
nord	O
,	O
Canadian	B-LOC
County	I-LOC
i	O
nordøst	O
,	O
Grady	B-LOC
County	I-LOC
i	O
øst	O
,	O
Comanche	B-LOC
County	I-LOC
i	O
sør	O
,	O
Kiowa	B-LOC
County	I-LOC
i	O
sørvest	O
,	O
Washita	B-LOC
County	I-LOC
i	O
vest	O
og	O
mot	O
Custer	B-LOC
County	I-LOC
i	O
nordvest	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Hoàng	B-PER
Văn	I-PER
Thái	I-PER

**President	O
–	O
Nicolás	B-PER
Maduro	I-PER
,	O
Venezuelas	B-LOC
president	I-LOC
(	O
2013–	O
)	O

Han	O
kom	O
på	O
Kunstakademiet	B-ORG
i	O
København	B-LOC
og	O
var	O
der	O
i	O
perioden	O
1831-45	O
.	O

Elven	O
Usta	B-LOC
som	O
renner	O
gjennom	O
dalen	O
,	O
er	O
nesten	O
tørrlagt	O
på	O
grunn	O
av	O
regulering	O
.	O

Plassen	O
har	O
navn	O
etter	O
Thomas	B-PER
Heftye	I-PER
.	O

Västmanland	B-LOC
(	O
289	O
600	O
)	O

'	O
''	O
Clement	B-PER
Chukwu	I-PER
''	O
'	O

OMDIRIGERING	O
Georg	B-PER
von	I-PER
Polentz	I-PER

'	O
''	O
Martina	B-PER
Sáblíková	I-PER
''	O
'	O

Breaking	B-ORG
the	I-ORG
Habit	I-ORG
–	O
3:16	O

Jean	B-PER
Calvin	I-PER
kom	O
med	O
sterke	O
fordømmelser	O
.	O

Alle	O
tekstene	O
på	O
albumet	O
er	O
skrevet	O
av	O
Steve	B-PER
Hogarth	I-PER
.	O

Den	O
eneste	O
krigssonen	O
som	O
ble	O
annonsert	O
før	O
spillets	O
lansering	O
var	O
satt	O
til	O
Midtøsten	B-LOC
.	O

We	B-ORG
Do	I-ORG
n't	I-ORG
Need	I-ORG
Another	I-ORG
Hero	I-ORG

''	O
Korea	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Kongedømmet	B-ORG
Goryeo	I-ORG
)	O
–	O
Chungseon	B-PER
(	O
1308–1313	O
)	O

Pueblo	B-LOC
Lavalleja	I-LOC
(	O
hovedstad	O
)	O

8	O
)	O
''	O
–	O
Nikolaus	B-PER
Kopernikus	I-PER
(	O
1473–1543	O
)	O

**	O
''	O
The	B-ORG
Rasmus	I-ORG
''	O
'	O
(	O
vinner	O
)	O

Hovedstaden	O
i	O
Unionen	B-LOC
Komorene	I-LOC
,	O
Moroni	B-LOC
,	O
ligger	O
på	O
øya	O
.	O

Det	O
tok	O
hovedsakelig	O
sted	O
i	O
og	O
rundt	O
Pittsburgh	B-LOC
,	O
Pennsylvania	B-LOC
,	O
men	O
noen	O
scener	O
ble	O
spilt	O
inn	O
i	O
Vest-Virginia	B-LOC
.	O

Amazonuglen	O
finnes	O
i	O
Bolivia	B-LOC
,	O
Brasil	B-LOC
,	O
Colombia	B-LOC
,	O
Ecuador	B-LOC
,	O

Lars	B-PER
Mjøen	I-PER
(	O
1945–	O
)	O
,	O
skuespiller	O

Amerikas	B-LOC
konfødererte	I-LOC
stater	I-LOC
ble	O
tvunget	O
til	O
å	O
forsvare	O
en	O
enorm	O
landmasse	O
med	O
begrensede	O
ressurser	O
.	O

Santa	B-LOC
Rosa	I-LOC
do	I-LOC
Purus	I-LOC
–	O
Sena	B-LOC
Madureira	I-LOC
–	O
Senador	B-LOC
Guiomard	I-LOC

OMDIRIGERING	O
Council	B-ORG
for	I-ORG
the	I-ORG
Development	I-ORG
of	I-ORG
Social	I-ORG
Science	I-ORG
Research	I-ORG
in	I-ORG
Africa	I-ORG

Etter	O
krigen	O
var	O
han	O
en	O
kort	O
tid	O
kulturredaktør	O
i	O
avisa	O
Friheten	B-ORG
''	O
,	O
som	O
var	O
organ	O
for	O
Norges	B-ORG
Kommunistiske	I-ORG
Parti	I-ORG
.	O

OMDIRIGERING	O
Primorsk	B-LOC
(	I-LOC
Leningrad	I-LOC
oblast	I-LOC
)	I-LOC

OMDIRIGERING	O
Hopkins	B-LOC
County	I-LOC
(	I-LOC
Kentucky	I-LOC
)	I-LOC

Bernard	B-PER
Barrow	I-PER
...	O
.	O
Insp	O
.	O

Den	O
ble	O
fraktet	O
opp	O
til	O
Heby	B-LOC
i	O
Sverige	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Earl	B-PER
Bell	I-PER
''	O
'	O

Side	O
736	O
,	O
Norsk	B-ORG
Retstidende	I-ORG
''	O

OMDIRIGERING	O
Serbiafelttoget	B-ORG
(	I-ORG
første	I-ORG
verdenskrig	I-ORG
)	I-ORG

Også	O
Jan	B-PER
P.	I-PER
Syses	I-PER
regjering	I-PER
(	O
1989–1990	O
)	O
hadde	O
tilsvarende	O
sammensetning	O
av	O
regjeringens	O
underutvalg	O
.	O

Michael	B-PER
E.	I-PER
Mann	I-PER
,	O
klimaforsker	O

Hun	O
var	O
datter	O
av	O
slottsforvalter	O
Hjalmar	B-PER
Welhaven	I-PER
,	O
og	O
barnebarn	O
av	O
dikteren	O
Johan	B-PER
Sebastian	I-PER
Welhaven	I-PER
.	O

OMDIRIGERING	O
Marinens	B-ORG
luftfartsmuseum	I-ORG
(	I-ORG
Britisk	I-ORG
)	I-ORG

Klovner	B-ORG
i	I-ORG
kamp	I-ORG
–	O
«Fritt	O
vitt»	O

Jorunn	B-PER
Kjellsby	I-PER
-	O
''Malene	O
''	O

SOG	O
er	O
direkte	O
underlagt	O
Överbefälhavaren	B-ORG
.	O

Det	O
er	O
imidlertid	O
gangveiforbindelse	O
videre	O
nordover	O
til	O
Midtstuen	B-ORG
stasjon	I-ORG
og	O
forbi	O
.	O

Blant	O
disse	O
finner	O
vi	O
Lessing	B-PER
,	O
Herder	B-PER
,	O
Mendelssohn	B-PER
,	O
Schiller	B-PER
og	O
Gluck	B-PER
.	O

Han	O
hadde	O
seks	O
barn	O
,	O
men	O
kun	O
et	O
av	O
dem	O
overlevde	O
ham	O
,	O
datteren	O
Margrete	B-PER
.	O

Romania	B-LOC
tok	O
den	O
siste	O
pallplassen	O
etter	O
å	O
ha	O
beseiret	O
Polen	B-ORG
i	O
bronsefinalen	O
.	O

OMDIRIGERING	O
John	B-PER
von	I-PER
Neumann	I-PER

**	O
Joan	B-PER
Crawford	I-PER
–	O
Possessed	B-ORG
''	O
(	O
Uten	O
vielsesattest	O
)	O

Maleriet	O
henger	O
i	O
Folkets	B-ORG
Hus	I-ORG
i	O
Trondheim	B-LOC
.	O

Det	O
kan	O
tenkes	O
at	O
den	O
også	O
finnes	O
i	O
Akheloos	B-LOC
.	O

Kinas	B-ORG
riksvei	I-ORG
107	I-ORG
fører	O
gjennom	O
området	O
.	O

'	O
''	O
Roger	B-PER
Strøm	I-PER
''	O
'	O

Førstnevntes	O
versjon	O
ble	O
en	O
stor	O
hit	O
i	O
blant	O
annet	O
i	O
England	B-LOC
og	O
Norge	B-LOC
.	O

Arten	O
lever	O
ved	O
Azovhavet	B-LOC
og	O
tilstøtende	O
deler	O
av	O
Svartehavet	B-LOC
,	O
og	O
langs	O
vestkysten	O
av	O
Kaukasus	B-LOC
.	O

Fergeforbindelse	O
til	O
Skutvik	B-LOC
/	O
E6	B-ORG
.	O

Annelise	B-PER
Høegh	I-PER
(	O
1948–2015	O
)	O
,	O
politiker	O
gift	O
med	O
Jo	B-PER
Benkow	I-PER

Pike	B-LOC
County	I-LOC
(	I-LOC
Missouri	I-LOC
)	I-LOC

OMDIRIGERING	O
Naomi	B-PER
Ichihara	I-PER
Røkkum	I-PER

Det	O
var	O
muligens	O
skrevet	O
i	O
samarbeid	O
med	O
Thomas	B-PER
Nashe	I-PER
.	O

OMDIRIGERING	O
Reykjavík	B-LOC
katolske	I-LOC
bispedømme	I-LOC

Avstanden	O
til	O
grensen	O
mot	O
Kongo	B-LOC
er	O
bare	O
16	O
kilometer	O
.	O

Profeten	B-ORG
Amos	I-ORG
spiller	O
bl	O
.	O

«Ensom	O
natt»	O
(	O
Teigen	B-PER
/	O
Ambjørnsen	B-PER
)	O

*Det	O
nordøstlige	O
Grønland	B-LOC
(	O
Danmarkshavn	B-ORG
og	O
området	O
rundt	O
)	O

De	O
forsket	O
sammen	O
,	O
og	O
hun	O
fikk	O
adgang	O
til	O
laboratoriet	O
på	O
faghøyskolen	O
han	O
ledet	O
i	O
Paris	B-LOC
.	O

Kritikerne	O
behandlet	O
denne	O
hardere	O
enn	O
den	O
første	O
,	O
blant	O
annet	O
den	O
kjente	O
fimkritikkeren	O
Roger	B-PER
Ebert	I-PER
som	O
mente	O
den	O
var	O
en	O
unødvendig	O
oppfølger	O
.	O

Den	O
ligger	O
rundt	O
50	O
km	O
nordøst	O
for	O
Kursk	B-LOC
.	O

In	B-ORG
Flames	I-ORG
(	O
Headliner	O
)	O

Slik	O
oppstår	O
regnbuefargene	O
som	O
en	O
kan	O
se	O
på	O
baksiden	O
av	O
en	O
CD	B-ORG
.	O

OMDIRIGERING	O
Faisal	B-PER
I	I-PER
av	I-PER
Irak	I-PER

Paul	B-PER
Bley	I-PER
og	O
Svein	B-PER
Finnerud	I-PER
.	O

'	O
''	O
Ramón	B-PER
Castilla	I-PER
''	O
'	O

På	O
dette	O
møtet	O
i	O
Anchorage	B-LOC
,	O
Alaska	B-LOC
får	O
hun	O
tillatelse	O
til	O
å	O
delta	O
i	O
på	O
visse	O
betingelser	O
.	O

Samme	O
trend	O
sees	O
i	O
en	O
rekke	O
andre	O
land	O
,	O
også	O
i	O
Afrika	B-LOC
og	O
Sør-Amerika	B-LOC
.	O

Han	O
er	O
tiltenkt	O
en	O
rolle	O
som	O
en	O
utfordrer	O
til	O
Amin	B-PER
Nouri	I-PER
på	O
høyrebacken	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Grappa	B-ORG
(	I-ORG
plateselskap	I-ORG
)	I-ORG

Berkel	B-LOC
(	O
i	O
Zutphen	B-LOC
)	O

'	O
''	O
Kenneth	B-PER
Hansen	I-PER
''	O
'	O

I	O
følge	O
direktøren	O
av	O
rittet	O
Henri	B-PER
Desgrange	I-PER
,	O
hadde	O
fjelletappene	O
vært	O
så	O
suksessfulle	O
at	O
det	O
skulle	O
sykles	O
i	O
Alpene	B-LOC
.	O

''Rosenborgs	O
startoppstilling	O
(	O
4-3-1-2	O
)	O
Jarstein	B-PER
,	O
Demidov	B-PER
,	O
Lago	B-PER
,	O
Miller	B-PER
,	O
Skjelbred	B-PER
,	O
Tettey	B-PER
,	O
Sapara	B-PER
,	O
Iversen	B-PER
''	O
Benken	O
''	O
Lund	B-PER
Hansen	I-PER
,	O
Storflor	B-PER
,	O
Aas	B-PER
,	O
Kvarme	B-PER
,	O
Berbatovci	B-PER

Middelvannføringen	B-LOC
ved	O
munningen	O
er	O
.	O

Finn	B-PER
Alnæs	I-PER
–	O
''Koloss	O
''	O

På	O
stedet	O
et	O
det	O
reist	O
et	O
minnesmerke	O
,	O
reist	O
av	O
innbyggerne	O
i	O
Glenurquhart	B-LOC
.	O

De	O
kan	O
også	O
leie	O
ut	O
sine	O
tjenester	O
til	O
Gulbrand	B-PER
Gråstein	I-PER
eller	O
Rikerud	B-PER
.	O

Vegard	B-PER
Braaten	I-PER
,	O
Alta	B-ORG

Feltet	O
ligger	O
utenfor	O
Skottland	B-LOC
,	O
i	O
sektoren	O
til	O
Storbritannia	B-LOC
.	O

God	O
mat	O
på	O
en	O
tirsdag	O
(	O
Cappelen	B-ORG
Damm	I-ORG
)	O

OMDIRIGERING	O
Wang	B-PER
Yi	I-PER
(	I-PER
vannpolospiller	I-PER
)	I-PER

Den	O
har	O
hovedkontor	O
i	O
Paris	B-LOC
og	O
avdelinger	O
i	O
en	O
rekke	O
land	O
.	O

Denne	O
sporvidden	O
er	O
den	O
mest	O
brukte	O
i	O
verden	O
,	O
spesielt	O
i	O
Nord-Amerika	B-LOC
og	O
Europa	B-LOC
,	O
med	O
unntak	O
av	O
Spania	B-LOC
,	O
Portugal	B-LOC
,	O
Irland	B-LOC
,	O
Finland	B-LOC
og	O
landene	O
i	O
det	O
tidligere	O
Sovjetunionen	B-LOC
.	O

Bydelspolitikken	O
dekkes	O
først	O
og	O
fremst	O
av	O
Nordstrands	B-ORG
Blad	I-ORG
,	O
som	O
har	O
en	O
egen	O
utgave	O
for	O
bydelen	O
.	O

****	O
gruppe	O
/	O
overfamilie	O
'	O
''	O
Noctuoidea	B-LOC
''	O
'	O

Tetricus	B-PER
I	I-PER
270	O
–	O
274	O
(	O
maktbase	O
i	O
Trier	B-LOC
)	O

Annet	O
har	O
status	O
som	O
Area	B-ORG
of	I-ORG
Outstanding	I-ORG
Natural	I-ORG
Beauty	I-ORG
og	O
har	O
et	O
svært	O
rikt	O
fugleliv	O
.	O

Dronning	B-PER
Sonja	I-PER
,	O
prinsesse	B-PER
Ragnhild	I-PER
og	O
prinsesse	B-PER
Astrid	I-PER
er	O
innehavere	O
av	O
storkors	O
av	O
''Fortjenstordenen	O
''	O
.	O

Den	O
er	O
hovedstad	O
i	O
departementet	B-LOC
Rhône	B-LOC
og	O
regionen	B-LOC
Rhône-Alpes	B-LOC
.	O

Den	O
ligger	O
rundt	O
12	O
km	O
sør	O
for	O
Vladimir	B-LOC
.	O

Bladud	B-PER
(	O
20	O
år	O
)	O

Selv	O
bosatte	O
han	O
seg	O
i	O
Roma	B-LOC
og	O
Firenze	B-LOC
som	O
pensjonist	O
.	O

Bigbang	B-ORG
–	O
Epic	B-ORG
Scrap	I-ORG
Metal	I-ORG
''	O
–	O
Uke	O
10-13	O
(	O
4	O
uker	O
)	O

OMDIRIGERING	O
Christian	B-PER
S.	I-PER
Oftedal	I-PER

Pall	B-ORG
Mall	I-ORG
,	O
med	O
et	O
stort	O
antall	O
klubber	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Adam	B-PER
Stefan	I-PER
Sapieha	I-PER

IK	B-ORG
Sleipner	I-ORG
(	O
1943–1946	O
)	O

Herbert	B-PER
von	I-PER
Karajan	I-PER
(	O
1908–1989	O
)	O
,	O
dirigent	O

Avtalen	O
ble	O
forhandlet	O
frem	O
av	O
representanter	O
for	O
byene	O
og	O
Henning	B-PER
Podebusk	I-PER
på	O
vegne	O
av	O
kong	O
Valdemar	B-PER
Atterdag	I-PER
.	O

Oppland	B-LOC
,	O
Sogn	B-LOC
og	I-LOC
Fjordane	I-LOC

Norbert	B-PER
Trandafir	I-PER
(	O
49,34	O
)	O

Ye	B-PER
Jianying	I-PER
(	O
叶剑英	O
)	O

Filmen	O
handler	O
om	O
Kleopatra	B-PER
VII	I-PER
av	I-PER
Egypt	I-PER
og	O
hennes	O
forhold	O
til	O
Julius	B-PER
Cæsar	I-PER
og	O
Marcus	B-PER
Antonius	I-PER
.	O

OMDIRIGERING	O
Den	B-ORG
europeiske	I-ORG
unions	I-ORG
domstol	I-ORG

''Leon	O
''	O
–	O
Jan	B-PER
Gunnar	I-PER
Røise	I-PER

Ferdinand	B-PER
de	I-PER
Saussure	I-PER
(	O
1857–1913	O
)	O

OMDIRIGERING	O
Christian	B-PER
X	I-PER
av	I-PER
Danmark	I-PER

'	O
''	O
Kimi	B-PER
Räikkönen	I-PER
''	O
'	O

Han	O
var	O
en	O
pådriver	O
for	O
opprettelsen	O
av	O
Reisa	B-ORG
nasjonalpark	I-ORG
.	O

Han	O
ble	O
kjent	O
med	O
maleren	O
Robert	B-PER
Delaunay	I-PER
og	O
dikteren	O
Max	B-PER
Jacob	I-PER
og	O
kom	O
derigjennom	O
inn	O
i	O
kretsen	O
rundt	O
Guillaume	B-PER
Apollinaire	I-PER
.	O

'	O
''	O
1–0	O
''	O
'	O
Middlesbrough	B-ORG
–	O
West	B-ORG
Ham	I-ORG

'	O
''	O
2–1	O
''	O
'	O
Charlton	B-ORG
–	O
Aston	B-ORG
Villa	I-ORG

Halldis	B-PER
Moren	I-PER
Vesaas	I-PER
,	O
Thomas	B-PER
Hylland	I-PER
Eriksen	I-PER
,	O
Trond	B-PER
Berg	I-PER
Eriksen	I-PER
og	O
Knut	B-PER
Olav	I-PER
Åmås	I-PER
.	O

36	O
)	O
i	O
Hetland	B-LOC
kommune	I-LOC

Departementshovedstaden	O
ligger	O
i	O
Cobija	B-LOC
.	O

Pavel	B-PER
Ploc	I-PER
Jon	B-PER
Inge	I-PER
Kjørum	I-PER

Høgskolen	B-ORG
i	I-ORG
Nesna	I-ORG
,	O
Mo	B-LOC
i	I-LOC
Rana	I-LOC

Side	O
370	O
,	O
Norsk	B-ORG
Retstidende	I-ORG
''	O

Abbé	B-PER
Pierre	I-PER
–	O
prest	O

Han	O
er	O
mest	O
kjent	O
for	O
arbeidet	O
som	O
direktør	O
ved	O
Kristiansand	B-ORG
Dyrepark	I-ORG
.	O

Tre	O
eneboliger	O
(	O
med	O
Christian	B-PER
Norberg-Schulz	I-PER
)	O
.	O

'	O
''	O
Argenteuil	B-LOC
''	O
'	O

Kinas	B-ORG
riksvei	I-ORG
108	I-ORG
løper	O
gjennom	O
området	O
.	O

Huò	B-PER
Dá	I-PER
霍达	O
for	O
《穆斯林的葬礼》	O
(	O
Mùsīlín	O
de	O
zànglǐ	O
,	O
''Muslimens	O
begravelse	O
''	O
)	O

Selv	O
mente	O
han	O
å	O
stå	O
i	O
gjeld	O
til	O
Henrik	B-PER
Ibsen	I-PER
når	O
det	O
gjaldt	O
de	O
realistiske	O
dramaer	O
,	O
dvs	O
.	O

*Delta	O
–	O
kallesignal	O
for	O
Beredskapstroppen	B-ORG

OMDIRIGERING	O
Justis-	B-ORG
og	I-ORG
beredskapsdepartementet	I-ORG

Den	O
ligger	O
rundt	O
350	O
km	O
vest	O
for	O
Barnaul	B-LOC
og	O
10	O
km	O
sør	O
for	O
nabobyen	O
Slavgorod	B-LOC
.	O

Byfylket	O
Dengzhou	B-LOC
–	O
邓州市	O
''Dèngzhōu	O
Shì	O
''	O
;	O

OMDIRIGERING	O
John	B-PER
Theodor	I-PER
Lund	I-PER

'	O
''	O
Creil	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Sébastien	B-PER
Buemi	I-PER
''	O
'	O

I	O
andre	O
sesong	O
flyttet	O
CBS	B-ORG
TV-serien	O
''M*A*S*H	O
''	O
slik	O
at	O
den	O
ble	O
plassert	O
mellom	O
to	O
andre	O
populære	O
serier	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Franklin	B-LOC
County	I-LOC
(	I-LOC
Kentucky	I-LOC
)	I-LOC

Samme	O
år	O
ble	O
han	O
etterfulgt	O
som	O
partiformann	O
av	O
Wenzel	B-PER
Jaksch	I-PER
.	O

Premier	B-LOC
League	I-LOC
2009	I-LOC
/	I-LOC
10	I-LOC

Anita	B-PER
Thallaug	I-PER
-	O
''Mannekengen	O
''	O

Gunnar	B-PER
Stålsett	I-PER
(	O
81	O
år	O
)	O
.	O

Romain	B-PER
Grosjean	I-PER
i	O
Lotus	B-ORG
sikret	O
seg	O
tredjeplassen	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Professional	B-ORG
Chess	I-ORG
Association	I-ORG

'	O
''	O
Watford	B-ORG
FC	I-ORG
''	O
'	O

De	O
andre	O
på	O
laget	O
var	O
Daniel	B-PER
Revenu	I-PER
,	O
Christian	B-PER
Noël	I-PER
,	O
Jean-Claude	B-PER
Magnan	I-PER
og	O
Jacques	B-PER
Dimont	I-PER
.	O

Utenlands	O
stilte	O
han	O
ut	O
i	O
svenske	B-LOC
Hjo	B-LOC
,	O
som	O
er	O
vennskapskommune	O
til	O
Rissa	B-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
Ériu	B-ORG
(	I-ORG
tidsskrift	I-ORG
)	I-ORG

Camillo	B-PER
Golgi	I-PER
(	O
1843–1926	O
)	O

Den	O
ligger	O
ved	O
elven	O
Volturno	B-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
Sport	B-ORG
Club	I-ORG
do	I-ORG
Recife	I-ORG

'	O
''	O
Giulio	B-PER
Gaudini	I-PER
''	O
'	O

Kampen	O
er	O
mest	O
kjent	O
for	O
Bjørge	B-PER
Lilleliens	I-PER
kommentarer	O
etter	O
kampen	O
.	O

Nede	O
i	O
dalen	O
går	O
jernbanens	B-ORG
hovedbane	I-ORG
.	O

OMDIRIGERING	O
Big	B-PER
Joe	I-PER
Turner	I-PER

Den	O
eneste	O
større	O
byen	O
ved	O
elva	O
er	O
Salamanca	B-LOC
.	O

Side	O
957	O
,	O
Norsk	B-ORG
Retstidende	I-ORG
''	O

Begrepet	O
betegner	O
også	O
gjenopprettingen	O
av	O
Det	B-ORG
arabiske	I-ORG
kongedømmet	I-ORG
Syria	I-ORG
.	O

Adem	B-PER
Güven	I-PER
,	O
Raufoss	B-ORG

'	O
''	O
Barack	B-PER
Obama	I-PER
''	O
'	O

Han	O
er	O
brannsjef	O
av	O
yrke	O
,	O
og	O
er	O
bosatt	O
i	O
Karasjok	B-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
Danmarks	B-ORG
Meteorologiske	I-ORG
Institut	I-ORG

La	B-LOC
Chaux-de-Fonds	I-LOC
(	O
37	O
287	O
innbyggere	O
)	O

Ticino	B-LOC
(	O
i	O
Pavia	B-LOC
)	O

Ting	O
begynner	O
å	O
gå	O
galt	O
da	O
«Kevin»	O
introduserer	O
«Charlie»	O
for	O
sin	O
mor	O
,	O
«Viola»	O
(	O
Jane	B-PER
Fonda	I-PER
)	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Wilmington	B-LOC
(	I-LOC
Nord-Carolina	I-LOC
)	I-LOC

OMDIRIGERING	O
Anastasia	B-PER
Nikolajevna	I-PER
av	I-PER
Russland	I-PER

Bandet	O
fikk	O
snart	O
oppmerksomhet	O
av	O
punk-storheter	O
som	O
Black	B-ORG
Flag	I-ORG
og	O
Dead	B-ORG
Kennedys	I-ORG
'	O
Jello	B-PER
Biafra	I-PER
som	O
introduserte	O
bandet	O
til	O
mange	O
nye	O
fans	O
.	O

Etter	O
at	O
Vankel	O
innleder	O
et	O
forhold	O
til	O
en	O
13-årig	O
elev	O
forlater	O
han	O
bygda	O
i	O
all	O
hast	O
og	O
reiser	O
til	O
Kristiansand	B-LOC
.	O

Den	O
nye	O
Holmestrand	B-ORG
stasjon	I-ORG
blir	O
en	O
del	O
av	O
tunnelen	O
inne	O
i	O
fjellet	O
.	O

Kinas	B-ORG
riksvei	I-ORG
208	I-ORG
fører	O
gjennom	O
området	O
.	O

Under	B-ORG
a	I-ORG
Billion	I-ORG
Suns	I-ORG
''	O

Det	O
grenser	O
i	O
nord	O
til	O
Garrotxa	B-LOC
og	O
Alt	B-LOC
Empordà	I-LOC
og	O
sør	O
til	O
Gironès	B-LOC
.	O

*Bydistriktet	O
Zhanhe	B-LOC
(	O
湛河区	O
)	O
,	O
124	O
km²	O
,	O
220	O
000	O
innbyggere	O
;	O

Håvard	B-PER
Wiik	I-PER
–	O
''Postures	O
''	O

Lise	B-PER
Myhre	I-PER
,	O
Kristopher	B-PER
Schau	I-PER
og	O
Bjørn	B-PER
Eidsvåg	I-PER

I	O
stedet	O
ble	O
han	O
overført	O
til	O
fengselet	O
i	O
Dragsholm	B-LOC
slott	I-LOC
(	O
Draxholm	O
)	O
på	O
Sjælland	B-LOC
.	O

Magne	B-PER
Simonsen	I-PER
,	O
Molde	B-ORG

OMDIRIGERING	O
Albrekt	B-PER
II	I-PER
av	I-PER
Mecklenburg	I-PER

Forsinkelsen	O
skyldtes	O
en	O
konflikt	O
mellom	O
Jernbaneverket	B-ORG
og	O
Statens	B-ORG
jernbanetilsyn	I-ORG
,	O
som	O
ikke	O
ville	O
godkjenne	O
de	O
sikkerhetsmessige	O
løsningene	O
rundt	O
den	O
nye	O
holdeplassen	O
.	O

DJ	B-PER
Ötzi	I-PER
–	O
«Hey	O
Baby»	O

Aslaug	B-PER
Vaa	I-PER
har	O
i	O
diktet	O
''Uppi	O
Måneskin	O
''	O
en	O
varm	O
og	O
vill	O
skildring	O
av	O
et	O
nyforelska	O
fantepar	O
.	O

Harald	B-PER
Sandberg	I-PER
Otto	B-PER
Aust	I-PER
Eric	B-PER
Sandberg	I-PER

Den	O
er	O
ankeinstans	O
for	O
saker	O
behandlet	O
av	O
Personalretten	B-ORG
.	O

OMDIRIGERING	O
Therese	B-PER
Islas	I-PER
Helgesson	I-PER

De	O
fleste	O
av	O
de	O
mest	O
berømte	O
linksbanene	O
ligger	O
i	O
England	B-LOC
,	O
Skottland	B-LOC
og	O
Irland	B-LOC
og	O
Nord-Irland	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Sovjetunionen	B-LOC
''	O
'	O

Filmen	O
fikk	O
middelmådig	O
omtale	O
av	O
Aftenpostens	B-ORG
anmelder	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Lobsang	B-PER
Trinley	I-PER
Choekyi	I-PER
Gyaltsen	I-PER

'	O
''	O
2–1	O
''	O
'	O
Sogndal	B-ORG
–	O
Skeid	B-ORG

Fred	B-PER
Couples	I-PER
(	O
$	O
635	O
000	O
)	O

Yuan	B-PER
Shao	I-PER
(	O
f.	O
ca	O
.	O

«Jomfrusang»	O
(	O
Plumbo	B-ORG
)	O

Han	O
var	O
medlem	O
av	O
Kungliga	B-ORG
Musikaliska	I-ORG
Akademien	I-ORG
(	O
KMA	O
)	O
.	O

Øya	O
er	O
8,8	O
km	O
lang	O
og	O
ligger	O
mellom	O
Candlemas	B-LOC
Island	I-LOC
og	O
Montagu	B-LOC
Island	I-LOC
.	O

William	B-PER
Herschel	I-PER
(	O
1738–1822	O
)	O

Chris	B-PER
Waddle	I-PER
(	O
1985-1989	O
)	O

Carozzeria	B-ORG
Zagato	I-ORG
bygget	O
32	O
eksemplarer	O
de	O
kalte	O
«Elaborata	O
Zagato»	O
,	O
mens	O
både	O
Ghia	B-PER
og	O
Vignale	B-ORG
også	O
bygget	O
karosserier	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Augusto	B-PER
Carlos	I-PER
Teixeira	I-PER
de	I-PER
Aragão	I-PER

Han	O
flyktet	O
til	O
Algerie	B-LOC
like	O
etter	O
at	O
regimet	O
til	O
hans	O
far	B-PER
ble	I-PER
styrtet	I-PER
i	I-PER
2011	I-PER
.	O

OMDIRIGERING	O
Ordo	B-ORG
Sanctissimae	I-ORG
Trinitatis	I-ORG

kurdistania	O
''	O
(	O
Kaukasus	B-LOC
og	O
Turkmenistan	B-LOC
)	O

Samme	O
år	O
ble	O
han	O
kåret	O
til	O
«årets	O
unge	O
spiller»	O
av	O
NFF	B-ORG
.	O

''	O
(	O
Eskil	B-PER
Ervik	I-PER
Petter	B-PER
Andersen	I-PER
Odd	B-PER
Borgersen	I-PER
)	O
''	O

Pilegrimsbasilikaen	B-ORG
Superga	I-ORG
''	O
på	O
en	O
høyde	O
litt	O
utenfor	O
sentrum	O
er	O
også	O
en	O
severdighet	O
.	O

Den	B-ORG
interamerikanske	I-ORG
utviklingsbanken	I-ORG
(	O
IDB	O
)	O

Blant	O
de	O
tidligere	O
vinnerne	O
er	O
David	B-PER
Coulthard	I-PER
og	O
Jenson	B-PER
Button	I-PER
.	O

Men	O
disse	O
ble	O
snart	O
lokket	O
til	O
seg	O
av	O
Annibale	B-PER
Carracci	I-PER
,	O
som	O
ville	O
få	O
dem	O
til	O
å	O
utføre	O
prominente	O
oppdrag	O
i	O
Roma	B-LOC
.	O

Kommuner	B-LOC
i	I-LOC
departementet	I-LOC
Val-d'Oise	I-LOC

Ján	B-PER
Mucha	I-PER
-	O
42	O
kamper	O

Hun	O
hadde	O
forestillingen	O
sammen	O
med	O
danseren	O
Jo	B-PER
Strømgren	I-PER
.	O

Han	O
ble	O
håndplukket	O
av	O
Bush-administrasjonen	B-PER
til	O
å	O
lede	O
et	O
interimsstyre	O
etter	O
Talibans	O
fall	O
.	O

De	O
andre	O
på	O
laget	O
var	O
Orazio	B-PER
Mariani	I-PER
,	O
Gianni	B-PER
Caldana	I-PER
og	O
Tullio	B-PER
Gonnelli	I-PER
.	O

OMDIRIGERING	O
Krokskogen	B-LOC
(	I-LOC
Oslomarka	I-LOC
)	I-LOC

Bygningene	O
disponeres	O
nå	O
av	O
Norges	B-ORG
veterinærhøgskole	I-ORG
,	O
og	O
det	O
drives	O
barnehage	O
.	O

Det	O
svakeste	O
resultatet	O
kom	O
i	O
Selje	B-LOC
med	O
4,2	O
prosent	O
.	O

En	O
liten	O
del	O
befant	O
seg	O
i	O
byen	O
Winterberg	B-LOC
i	O
Hochsauerlandkreis	B-LOC
.	O

Blant	O
de	O
som	O
gikk	O
i	O
lære	O
hos	O
han	O
var	O
Konstantin	B-PER
Korovin	I-PER
og	O
Mikhail	B-PER
Nesterov	I-PER
.	O

OMDIRIGERING	O
Kikuyu	B-ORG
(	I-ORG
språk	I-ORG
)	I-ORG

Han	O
var	O
sønn	O
av	O
Karl	B-PER
Hovelsen	I-PER
og	O
utga	O
en	O
biografi	O
om	O
sin	O
far	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Den	B-ORG
anglikanske	I-ORG
kirke	I-ORG

Charles	B-PER
Michel	I-PER
(	O
1975–	O
)	O

OMDIRIGERING	O
Bernt	B-PER
H.	I-PER
Lund	I-PER

OMDIRIGERING	O
De	B-LOC
rätiske	I-LOC
Alpene	I-LOC

Wellington	B-LOC
,	O
New	B-LOC
Zealands	I-LOC
hovedstad	O

'	O
''	O
Lee	B-PER
Kang-seok	I-PER
''	O
'	O

I	O
verdenscupavslutningen	O
i	O
Falun	B-LOC
ble	O
han	O
nummer	O
to	O
i	O
prologen	O
på	O
3,75	O
km	O
fristil	O
,	O
kun	O
slått	O
av	O
Petter	B-PER
Northug	I-PER
.	O

Wuzhishan	B-LOC
-	O
五指山市	O
''Wǔzhǐshān	O
Shì	O
''	O
;	O

Kolaevs	O
og	O
hans	O
menn	O
hadde	O
blitt	O
blåst	O
ut	O
av	O
kurs	O
og	O
så	O
lang	O
vest	O
som	O
til	O
Herkulessøylene	B-LOC
(	O
Gibraltarstredet	B-LOC
)	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Perry	B-LOC
County	I-LOC
(	I-LOC
Illinois	I-LOC
)	I-LOC

Deretter	O
følger	O
Drammen	B-LOC
(	O
28	O
prosent	O
)	O
og	O
Båtsfjord	B-LOC
(	O
27	O
prosent	O
)	O
.	O

Regi	O
er	O
ved	O
Richard	B-PER
Lester	I-PER
.	O

Carlos	B-PER
Simon	I-PER
,	O
Brasil	B-LOC

OMDIRIGERING	O
Den	B-ORG
libyske	I-ORG
ørken	I-ORG

I	O
Vinmonopolets	B-ORG
«Faglige	O
meddelelser»	O
nr	O
.	O

Han	O
uttalte	O
til	O
NTB	B-ORG
''	O
at	O
«I	O
dag	O
har	O
vi	O
politikernes	O
ansvarlige	O
linje	O
,	O
selv	O
om	O
den	O
er	O
kontroversiell	O
.	O

Opprørerne	O
preget	O
mynter	O
som	O
viste	O
begge	O
''Heraclii	O
''	O
,	O
far	O
og	O
sønn	O
,	O
kledd	O
som	O
konsuler	B-PER
,	O
men	O
ingen	O
av	O
dem	O
hadde	O
uttrykkelig	O
krevd	O
den	O
keiserlige	O
tittelen	O
ved	O
denne	O
tiden	O
.	O

I	O
USA	B-LOC
lever	O
den	O
i	O
Florida	B-LOC
,	O
særlig	O
i	O
Everglades	B-ORG
nasjonalpark-sumpene	I-ORG
.	O

Dette	O
kirkesamfunnet	O
har	O
også	O
en	O
knapp	O
halvpart	O
av	O
befolkningen	O
i	O
Eritrea	B-LOC
og	O
utgjør	O
en	O
stor	O
minoritet	O
på	O
flere	O
millioner	O
i	O
Egypt	B-LOC
.	O

Han	O
måtte	O
også	O
stå	O
over	O
Samveldelekene	B-ORG
2010	I-ORG
.	O

I	O
og	O
rundt	O
universitetsområdet	B-ORG
,	O
samt	O
mange	O
av	O
de	O
nyere	O
nabolagene	O
i	O
disse	O
bydelene	O
har	O
innslag	O
av	O
blokkbebyggelse	O
.	O

'	O
''	O
André	B-PER
Labatut	I-PER
''	O
'	O

Kirken	O
er	O
viet	O
til	O
Jomfru	B-PER
Maria	I-PER
.	O

OMDIRIGERING	O
B.	B-PER
Andreas	I-PER
Bull-Hansen	I-PER

'	O
''	O
Eddie	B-PER
Tolan	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Lindsey	B-PER
Vonn	I-PER
''	O
'	O

''	O
'1–2	O
''	O
'	O
Follo	B-ORG
–	O
Moss	B-ORG

Den	O
grenser	O
mot	O
Masfjorden	B-LOC
i	O
nord	O
,	O
Modaleni	B-LOC
øst	O
og	O
mot	O
Radøy	B-LOC
og	O
Austrheim	B-LOC
i	O
vest	O
.	O

Denne	O
halvferdige	O
historien	O
ble	O
preservert	O
av	O
produsent	O
John	B-PER
Nathan-Turner	I-PER
fordi	O
han	O
håpet	O
at	O
historien	O
kunne	O
fullføres	O
senere	O
.	O

Serien	O
er	O
laget	O
av	O
Doug	B-PER
Ellin	I-PER
.	O

OMDIRIGERING	O
Fernando	B-PER
Gabriel	I-PER
García	I-PER

Melitta	B-PER
Brunner	I-PER
og	O
Ludwig	B-PER
Wrede	I-PER

I	O
hjembyen	O
spilte	O
han	O
,	O
som	O
broren	O
Tor	B-PER
Fuglset	I-PER
,	O
for	O
Molde	B-ORG
(	O
1963–67	O
)	O
.	O

Etter	O
krigen	O
ble	O
han	O
overflyttet	O
til	O
det	O
nye	O
Royal	B-ORG
Air	I-ORG
Force	I-ORG
.	O

Den	O
er	O
regissert	O
av	O
Marc	B-PER
Webb	I-PER
,	O
og	O
har	O
Joseph	B-PER
Gordon-Levitt	I-PER
og	O
Zooey	B-PER
Deschanel	I-PER
i	O
hovedrollene	O
.	O

Dirigent	O
er	O
Bjørn	B-PER
Moe	I-PER
.	O

Hun	O
var	O
fylkeskunster	O
i	O
Lappland	B-LOC
1994–98	O
.	O

Beredskapstroppen	B-ORG
gikk	O
i	O
land	O
på	O
øya	O
og	O
Nordre	B-ORG
Buskerud	I-ORG
politidistrikt	I-ORG
bekreftet	O
kl	O
.	O

Armenia	B-LOC
i	I-LOC
Junior	I-LOC
Eurovision	I-LOC
Song	I-LOC
Contest	I-LOC

Traseen	O
løper	O
for	O
det	O
meste	O
parallelt	O
med	O
Jinghubanen	B-ORG
.	O

James	B-PER
Jamerson	I-PER
(	O
1959–1972	O
)	O

'	O
''	O
Monique	B-ORG
Garbrecht	I-ORG
''	O
'	O

Clearwater	B-LOC
County	I-LOC
(	I-LOC
Idaho	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
Stanislav	B-PER
Volzjentsev	I-PER
''	O
'	O

OMDIRIGERING	O
Ny	B-ORG
tysk	I-ORG
film	I-ORG

Sovjetunionen	B-LOC
vant	O
sitt	O
niende	O
strake	O
,	O
og	O
totalt	O
11	O
.	O

Armstedt	B-LOC
(	O
411	O
)	O

Brian	B-PER
Dennehy	I-PER
som	O
«M.P	O
.	O

'	O
''	O
Ajax	B-ORG
Amsterdam	I-ORG
''	O
'	O

Han	O
har	O
syklet	O
for	O
UCI	B-ORG
WorldTourlaget	I-ORG
Cannondale	B-ORG
Pro	I-ORG
Cycling	I-ORG
.	O

Av	O
og	O
til	O
ses	O
det	O
gjenstående	O
i	O
Norden	B-LOC
.	O

Plön	B-LOC
(	O
Plön	B-LOC
)	O

''	O
'0–0	O
''	O
'	O
Løv-Ham	B-ORG
–	O
Tromsdalen	B-ORG

OMDIRIGERING	O
Mobutu	B-PER
Sese	I-PER
Seko	I-PER

Omslaget	O
var	O
også	O
gedigent	O
og	O
utbrettbart	O
,	O
malt	O
av	O
den	O
fremadstormende	O
unge	O
kunstneren	O
Odd	B-PER
Nerdrum	I-PER
.	O

Det	O
kunne	O
føles	O
så	O
langt	O
unna	O
som	O
i	O
Namsos	B-LOC
,	O
Pommern	B-LOC
(	O
i	O
dagens	O
Polen	B-LOC
)	O
,	O
Baltikum	B-LOC
og	O
Helsingfors	B-LOC
.	O

Sammen	O
med	O
de	O
to	O
byene	O
Gdynia	B-LOC
og	O
Sopot	B-LOC
danner	O
den	O
storbyområdet	O
Trippelbyen	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Monica	B-PER
Seles	I-PER
''	O
'	O

Vaulen	B-LOC
(	O
sørligste	O
del	O
)	O

30px]]	O
'	O
''	O
Gästrikland	B-LOC
''	O
'	O

OMDIRIGERING	O
Giovanni	B-PER
da	I-PER
Pian	I-PER
del	I-PER
Carpine	I-PER

Disse	O
store	O
og	O
robuste	O
artene	O
finnes	O
bare	O
i	O
skog	O
i	O
Sør-Amerika	B-LOC
,	O
Mellom-Amerika	B-LOC
og	O
det	O
sørlige	O
Nord-Amerika	B-LOC
.	O

Det	O
er	O
nasjonalsport	O
i	O
Bangladesh	B-LOC
,	O
og	O
regionsspill	O
i	O
Punjab	B-LOC
og	O
Andhra	B-LOC
Pradesh	I-LOC
i	O
India	B-LOC
.	O

15	O
km	O
NØ	O
for	O
Elverum	B-LOC
,	O
Hedmark	B-LOC

Arten	O
er	O
utbredt	O
i	O
Sørøst-Asia	B-LOC
.	O

League	B-ORG
of	I-ORG
Ireland	I-ORG
Premier	I-ORG
Division	I-ORG

Som	O
de	O
andre	O
frivillige	O
fikk	O
han	O
ikke	O
betalt	O
,	O
men	O
han	O
fikk	O
en	O
stor	O
tilhengerskare	O
i	O
San	B-LOC
Francisco	I-LOC
Bay	I-LOC
Area	I-LOC
.	O

Sivert	B-PER
Bjørnstad	I-PER
(	O
Frp	B-ORG
)	O

Bordplaten	O
blir	O
holdt	O
oppe	O
av	O
ett	O
sentralt	O
eller	O
flere	O
bordbein	O
,	O
av	O
bukker	O
eller	O
krakker	B-ORG
.	O

OMDIRIGERING	O
Petter	B-PER
Johnsen	I-PER
Ertzgaard	I-PER

Jennifer	B-PER
Stone	I-PER
spiller	O
«Harper	O
Finkle»	O

Denne	O
siste	O
typen	O
ser	O
ut	O
til	O
å	O
ha	O
vært	O
vanlig	O
på	O
Island	B-LOC
.	O

Matthew	B-PER
Vaughn	I-PER
skulle	O
egentlig	O
ha	O
kommet	O
tilbake	O
som	O
regissør	O
,	O
men	O
valgte	O
til	O
slutt	O
å	O
avslå	O
den	O
muligheten	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Det	B-ORG
norske	I-ORG
oljeselskap	I-ORG

1	O
''	O
–	O
regi	O
av	O
Quentin	B-PER
Tarantino	I-PER

Den	O
ble	O
spilt	O
inn	O
i	O
løpet	O
av	O
de	O
to	O
utsolgte	O
konsertene	O
bandet	O
hadde	O
på	O
Wembley	B-ORG
Stadium	I-ORG
.	O

Den	O
har	O
også	O
vært	O
populær	O
i	O
Sverige	B-LOC
og	O
Danmark	B-LOC
.	O

Ernst	B-PER
Josephson	I-PER
rammes	O
av	O
mentale	O
problem	O
og	O
blir	O
lagt	O
inn	O
for	O
behandling	O
.	O

og	O
styremedlem	O
i	O
IBM	B-ORG
,	O
Bergen	B-ORG
Bank	I-ORG
og	O
Nora	B-ORG
Industrier	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Shannon	B-PER
Rempel	I-PER
''	O
'	O

Han	O
vokste	O
opp	O
med	O
sin	O
mor	O
og	O
hennes	O
familie	O
i	O
Perpignan	B-LOC
ved	O
foten	O
av	O
Pyreneene	B-LOC
,	O
midt	O
i	O
vindistriktet	O
i	O
Roussillon	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Jenny	B-PER
Wolf	I-PER
''	O
'	O

Pryser	B-PER
,	I-PER
Tore	I-PER
.	O

Oslo	B-LOC
,	O
Bergen	B-LOC
,	O
Trondheim	B-LOC

OMDIRIGERING	O
Roanoke	B-LOC
(	I-LOC
elv	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
TSV	B-ORG
1860	I-ORG
München	I-ORG

OMDIRIGERING	O
Jacuí	B-LOC
(	I-LOC
elv	I-LOC
)	I-LOC

Amanullahs	O
ti	O
år	O
ved	O
styret	O
satte	O
i	O
gang	O
en	O
ny	O
periode	O
med	O
dramatiske	O
endringer	O
i	O
Afghanistan	B-LOC
både	O
i	O
utenriks	O
og	O
innenrikspolitikk	O
.	O

Ane	B-PER
Brun	I-PER
–	O
It	B-ORG
All	I-ORG
Starts	I-ORG
with	I-ORG
One	I-ORG
''	O
–	O
Uke	O
37-38	O
og	O
41	O
(	O
3	O
uker	O
)	O

«Fløttardag»	O
(	O
Prøysen	B-PER
/	O
Hartmann	B-PER
)	O
2.56	O

Elói	B-LOC
Mendes	I-LOC
–	O
Engenheiro	B-LOC
Caldas	I-LOC
–	O
Engenheiro	B-LOC
Navarro	I-LOC
–	O
Entre	B-LOC
Folhas	I-LOC
–	O
Entre	B-LOC
Rios	I-LOC
de	I-LOC
Minas	I-LOC
–	O
Ervália	B-LOC
–	O
Esmeraldas	B-LOC
–	O
Espera	B-LOC
Feliz	I-LOC
–	O
Espinosa	B-LOC
–	O
Espírito	B-LOC
Santo	I-LOC
do	I-LOC
Dourado	I-LOC
–	O
Estiva	B-LOC
–	O
Estrela	B-LOC
Dalva	I-LOC
–	O
Estrela	B-LOC
do	I-LOC
Indaiá	I-LOC
–	O
Estrela	B-LOC
do	I-LOC
Sul	I-LOC
–	O
Eugenópolis	B-LOC
–	O
Ewbank	B-LOC
da	I-LOC
Câmara	I-LOC
–	O
Extrema	B-LOC

Prosjektet	O
ble	O
startet	O
av	O
Japan	B-ORG
Airlines	I-ORG
og	O
det	O
tidligere	O
JNR	O
.	O

Saint	B-LOC
Andrews	I-LOC
og	I-LOC
Edinburgh	I-LOC
erkebispedømme	I-LOC

'	O
''	O
Maccabi	B-ORG
Haifa	I-ORG
FC	I-ORG
''	O
'	O

UB40	B-ORG
–	O
Red	B-ORG
Red	B-ORG
Wine	I-ORG

OMDIRIGERING	O
Marie-Esméralda	B-PER
av	I-PER
Belgia	I-PER

Klaudios	B-PER
Ptolemaios	I-PER
kalte	O
øya	O
for	O
''Klaudos	O
''	O
(	O
Κλαῦδος	O
)	O
.	O

Drammen	B-LOC
-	O
12	O
493	O
==	O

'	O
''	O
'	O
''	O
–	O
Liull	B-ORG
1-0	O

OMDIRIGERING	O
Frederik	B-PER
VII	I-PER
av	I-PER
Danmark	I-PER

OMDIRIGERING	O
Ulrich	B-PER
von	I-PER
Wilamowitz-Moellendorff	I-PER

OMDIRIGERING	O
Dow	B-ORG
Chemical	I-ORG
Company	I-ORG

OMDIRIGERING	O
Langenes	B-LOC
i	I-LOC
Øksnes	I-LOC

Jürgen	B-PER
Schult	I-PER
(	O
GDR	O
)	O

'	O
''	O
Margot	B-PER
Boer	I-PER
''	O
'	O

ÅST	O
er	O
medlem	O
av	O
Den	B-ORG
Norske	I-ORG
Turistforening	I-ORG
.	O

Virginia	B-PER
Woolf	I-PER
–	O
''Orlando	O
''	O

OMDIRIGERING	O
Den	B-ORG
jødiske	I-ORG
brigaden	I-ORG

Norge	B-LOC
møtte	O
og	O
beseiret	O
Tsjekkoslovakia	B-LOC
i	O
kvartfinalen	O
men	O
tapte	O
siden	O
i	O
semifinalen	O
til	O
Storbritannia	B-LOC
.	O

Enhjøringen	O
må	O
av	O
og	O
til	O
tvinge	O
ham	O
ut	O
på	O
arbeid	O
i	O
det	O
kjølige	O
Himalaya	B-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
Álvaro	B-PER
Rafael	I-PER
González	I-PER

Troppen	O
til	O
VM	B-ORG
i	I-ORG
fotball	I-ORG
1974	I-ORG

Eksempler	O
er	O
Gjøvik	B-LOC
og	O
Ålesund	B-LOC
.	O

En	O
linje	O
mellom	O
Genova	B-LOC
i	O
vest	O
og	O
Venezia	B-LOC
i	O
øst	O
betraktes	O
som	O
skillet	O
.	O

«Farao	O
på	O
ferie»	O
(	O
Mjøen	B-PER
/	O
A.	B-PER
Bjerke	I-PER
)	O

Friidrett	B-ORG
under	I-ORG
Sommer-OL	I-ORG
2004	I-ORG
–	I-ORG
100	I-ORG
meter	I-ORG
hekk	I-ORG
damer	I-ORG

Älvsbyn	B-LOC
(	O
Älvsbyn	B-LOC
kommune	I-LOC
)	O

også	O
utviklet	O
i	O
Norge	B-LOC
.	O

Ferdinand	B-PER
Boberg	I-PER
sto	O
for	O
tegningene	O
.	O

Arten	O
er	O
utbredt	O
i	O
det	O
nordlige	O
Australia	B-LOC
,	O
Salomonøyene	B-LOC
og	O
Ny-Guinea	B-LOC
.	O

Å	B-LOC
(	O
106	O
)	O

Malaya-føderasjonen	B-ORG
1957-1963	O
,	O
Malaysia	B-LOC
1963-1967	O

Nelson	B-PER
Eddy	I-PER
(	O
3	O
stjerner	O
)	O

Hovedstaden	O
er	O
Asmara	B-LOC
,	O
som	O
også	O
er	O
landets	O
hovedstad	O
.	O

Smedstorp	B-LOC
(	O
Tomelilla	B-LOC
kommune	I-LOC
)	O

Broumov	B-LOC
(	O
Tsjekkia	B-LOC
)	O

Jesse	B-PER
Williams	I-PER
(	O
USA	B-LOC
)	O

Online-kurs	O
i	O
bevissthet	O
ved	O
University	B-ORG
of	I-ORG
Virginia	I-ORG

Simon	B-PER
Pegg	I-PER
som	O
«Montgomery	O
Scott»	O

Jus-professor	O
ved	O
Universitetet	B-ORG
i	I-ORG
Bologna	I-ORG

So	B-ORG
You	I-ORG
Think	I-ORG
You	I-ORG
Can	I-ORG
Dance	I-ORG

Andre	O
bilder	O
har	O
likhetstrekk	O
med	O
David	B-PER
Hockney	I-PER
.	O

Mest	O
fremtredende	O
blant	O
disse	O
var	O
Jean-Claude	B-PER
Pascal	I-PER
,	O
som	O
deltok	O
for	O
Luxembourg	B-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
Kongregasjonen	B-ORG
for	I-ORG
folkenes	I-ORG
evangelisering	I-ORG

**	O
Bukovina	B-LOC
ble	O
en	O
del	O
av	O
Kongedømmet	B-ORG
Romania	I-ORG

OMDIRIGERING	O
Robert	B-PER
Stewart	I-PER
,	I-PER
1.	I-PER
hertug	I-PER
av	I-PER
Albany	I-PER

Det	O
er	O
understilt	O
byprefekturet	O
Yantai	B-LOC
.	O

Oleg	B-PER
av	I-PER
Novgorod	I-PER
(	O
882-912	O
)	O

Donald	B-PER
MacKenzie	I-PER
(	O
1879-	O
?	O
)	O

'	O
''	O
MyPa	B-ORG
''	O
'	O

De	O
er	O
hovedsakelig	O
nordlige	O
men	O
bare	O
1	O
-	O
2	O
av	O
artene	O
av	O
denne	O
gruppen	O
er	O
funnet	O
i	O
Norden	B-LOC
.	O

Den	O
første	O
sesongen	O
spilte	O
de	O
bare	O
vennskapskamper	O
,	O
da	O
de	O
ikke	O
var	O
i	O
stand	O
til	O
å	O
søke	O
om	O
opptak	O
i	O
The	B-ORG
Football	I-ORG
League	I-ORG
for	O
1904-1905-sesongen	O
.	O

Lillesand	B-LOC
(	O
6	O
583	O
)	O

Den	O
ligger	O
på	O
østsida	O
av	O
Ullsfjorden	B-LOC
,	O
rundt	O
25	O
km	O
vest	O
for	O
Lyngseidet	B-LOC
.	O

Riksdagen	B-ORG
(	I-ORG
Weimarrepublikken	I-ORG
)	I-ORG

''	O
Kirkestaten	B-LOC
''	O
'	O
–	O
pave	O
Bonifatius	B-PER
VIII	I-PER

I	O
stedet	O
tok	O
han	O
over	O
OL-landslaget	O
,	O
og	O
ledet	O
det	O
til	O
gull	B-ORG
på	I-ORG
hjemmebane	I-ORG
i	I-ORG
1992	I-ORG
.	O

OMDIRIGERING	O
Juliane	B-PER
Marie	I-PER
av	I-PER
Danmark	I-PER
og	I-PER
Norge	I-PER

Bergsviken	B-LOC
(	O
Piteå	B-LOC
kommune	I-LOC
)	O

OMDIRIGERING	O
Os	B-LOC
(	I-LOC
Hedmark	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
Tampere	B-ORG
United	I-ORG
''	O
'	O

Han	O
sykler	O
for	O
det	O
amerikansk-sveitsiske	O
UCI	B-ORG
WorldTourlaget	I-ORG
BMC	B-ORG
Racing	I-ORG
Team	I-ORG
.	O

De	O
fleste	O
artene	O
kan	O
ikke	O
fly	O
da	O
flygevingene	O
er	O
dårlig	O
utviklet	O
,	O
men	O
noen	O
arter	O
,	O
som	O
Carabus	B-LOC
granulatus	I-LOC
''	O
og	O
Carabus	B-LOC
clathratus	I-LOC
''	O
har	O
velutviklede	O
flygevinger	O
.	O

Bandet	O
ble	O
startet	O
av	O
ham	O
og	O
Janove	B-PER
Ottesen	I-PER
.	O

Det	O
omfatter	O
også	O
hovedstaden	O
Riga	B-LOC
.	O

N.	B-ORG
W.	I-ORG
Damm	I-ORG
&	I-ORG
Søn	I-ORG
AS	I-ORG
.	O

Eksempler	O
på	O
viktige	O
aktører	O
i	O
bransjen	O
er	O
Høgskolen	B-ORG
Stord	I-ORG
/	I-ORG
Haugesund	I-ORG
,	O
Aibel	B-ORG
,	O
Sjøfartsdirektoratet	B-ORG
og	O
Kystverket	B-ORG
.	O

Arna	B-ORG
–	O
'	O
''	O
'	O
''	O
1-3	O

Først	O
brukte	O
de	O
alexandrinske	B-LOC
lærde	O
ordet	O
om	O
beskjeftigelse	O
med	O
fortidens	O
litteratur	O
.	O

'	O
''	O
Inge	B-PER
den	I-PER
yngre	I-PER
''	O
'	O

OMDIRIGERING	O
Den	B-ORG
kontinentale	I-ORG
armé	I-ORG

OMDIRIGERING	O
FK	B-ORG
Tundzja	I-ORG
Jambol	I-ORG

I	O
koret	O
er	O
det	O
en	O
minnetavle	O
om	O
Luthers	B-PER
fødsels-	O
og	O
dåpsdato	O
.	O

Det	O
er	O
også	O
opprettet	O
en	O
egen	O
gruppe	O
på	O
Facebook	B-ORG
,	O
«Vi	O
som	O
bryr	O
oss	O
om	O
avisa	O
Klassekampen»	O
,	O
som	O
ikke	O
er	O
i	O
regi	O
av	O
avisen	O
selv	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Bø	B-LOC
(	I-LOC
Nordland	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
He	B-PER
Zi	I-PER
''	O
'	O

Lance	B-PER
Henriksen	I-PER
–	O
skuespiller	O

PYM	B-ORG
–	I-ORG
De	I-ORG
norske	I-ORG
pinsemenigheters	I-ORG
ytremisjon	I-ORG

De	O
er	O
opptatt	O
av	O
rockelåter	O
på	O
Radio	B-ORG
Lux	I-ORG
,	O
kjærlighetseventyr	O
og	O
kameratskap	O
.	O

For	O
oljeutvikling	O
med	O
horisontale	O
brønner	O
på	O
Trollfeltet	B-ORG

===	O
Med	O
Sonny	B-PER
Rollins	I-PER
===	O

Produsert	O
av	O
Strix	B-ORG
,	O
produsent	O
er	O

I	O
Østersjøen	B-LOC
er	O
den	O
derimot	O
ikke	O
like	O
vanlig	O
.	O

*1970	O
/	O
71	O
SG	B-ORG
Dynamo	I-ORG
Dresden	I-ORG

Øygruppen	O
tilhører	O
Papua	B-LOC
Ny-Guinea	I-LOC
.	O

Kinnene	O
er	O
høye	O
som	O
hos	O
Tethinidae	B-LOC
,	O
vanligvis	O
med	O
tre	O
børster	O
som	O
er	O
mye	O
kraftigere	O
enn	O
den	O
øvrige	O
behåringen	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Lee	B-PER
Kuan	I-PER
Yew	I-PER

Hun	O
var	O
datter	O
av	O
Lee	B-PER
Strasberg	I-PER
,	O
lederen	O
for	O
Actors	B-ORG
Studio	I-ORG
,	O
og	O
skuespillerinstruktøren	O
Paula	B-PER
Strasberg	I-PER
.	O

OMDIRIGERING	O
Bjørke	B-ORG
kirke	I-ORG
(	I-ORG
Ørsta	I-ORG
)	I-ORG

OMDIRIGERING	O
Santiago	B-PER
Ramón	I-PER
y	I-PER
Cajal	I-PER

Ellers	O
har	O
arten	O
en	O
østlig	O
utbredelse	O
innover	O
mot	O
Russland	B-LOC
,	O
men	O
den	O
vokser	O
også	O
spredt	O
sør	O
til	O
Tyskland	B-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
Carlos	B-PER
Pena	I-PER
jr	I-PER
.	I-PER

De	O
første	O
årene	O
var	O
han	O
som	O
kjent	O
som	O
den	O
evige	O
toer	O
(	O
eller	O
treer	O
)	O
etter	O
Falko	B-PER
Zandstra	I-PER
og	O
Johann	B-PER
Olav	I-PER
Koss	I-PER
i	O
mesterskapssammenheng	O
.	O

Denne	O
avisen	O
hadde	O
hovedkvarter	O
i	O
Hollywood	B-LOC
og	O
ble	O
utgitt	O
daglig	O
.	O

'	O
''	O
National	B-ORG
Football	I-ORG
Conference	I-ORG
''	O
'	O

OMDIRIGERING	O
Turn	B-ORG
under	I-ORG
Sommer-OL	I-ORG
2008	I-ORG
–	I-ORG
Skranke	I-ORG
kvinner	I-ORG

E712	B-ORG
–	O
Genève	B-LOC
–	O
Chambéry	B-LOC
–	O
Marseille	B-LOC

NKP	B-ORG
(	I-ORG
Ekda	I-ORG
Kendra	I-ORG
)	I-ORG

Inger	B-PER
Jacobsen	I-PER
og	O
Thore	B-PER
Skogman	I-PER
.	O

Musikeren	O
David	B-PER
Bowie	I-PER
hadde	O
også	O
en	O
mindre	O
rolle	O
.	O

Hun	O
er	O
bosatt	O
i	O
Grue	B-LOC
i	O
Hedmark	B-LOC
.	O

*1940–1945	O
legasjonssekretær	O
ved	O
legasjonen	B-ORG
i	I-ORG
Stockholm	I-ORG

*1940-1940	O
Olaf	B-PER
Helset	I-PER
(	O
avsatt	O
)	O

Den	O
forekommerer	O
i	O
Indonesia	B-LOC
,	O
Malaysia	B-LOC
og	O
Filippinene	B-LOC
.	O

Sunnfjordskommunene	B-LOC
ligger	O
rundt	O
denne	O
fjorden	O
.	O

Washington	B-LOC
,	I-LOC
D.C	I-LOC
.	I-LOC
,	O
USA	B-LOC

Princess	B-LOC
Elizabeth	I-LOC
Land	I-LOC
Larsemann	B-LOC
Hills	I-LOC

Nokså	O
store	O
(	O
til	O
Braconidae	B-LOC
å	O
være	O
)	O
snyltevepser	O
,	O
kroppslengde	O
12-20	O
millimeter	O
,	O
forvingen	O
10-16	O
millimeter	O
lang	O
.	O

Aaron	B-PER
Mokoena	I-PER
(	O
K	O
)	O

Denne	O
fortsatte	O
og	O
var	O
forløperen	O
til	O
dagens	O
Hartvig	B-ORG
Nissens	I-ORG
skole	I-ORG
.	O

Den	O
er	O
utbredt	O
bl.a	O
i	O
Middelhavet	B-LOC
og	O
Irskesjøen	B-LOC
nord	O
for	O
Wales	B-LOC
.	O

Erlend	B-PER
Loe	I-PER
–	O
''Tatt	O
av	O
kvinnen	O
''	O

Argentina	B-LOC
(	O
Buenos	B-LOC
Aires	I-LOC
)	O

'	O
''	O
Sandviken	B-ORG
''	O
'	O
–	O
Åsane	B-ORG
4-1	O

De	O
andre	O
på	O
laget	O
var	O
John	B-PER
Butt	I-PER
,	O
Harold	B-PER
Humby	I-PER
,	O
Alexander	B-PER
Maunder	I-PER
,	O
Charles	B-PER
Palmer	I-PER
og	O
George	B-PER
Whitaker	I-PER
.	O

Olaf	B-PER
Isaachsen	I-PER
(	O
1835–1893	O
)	O
,	O
maler	O

Det	O
tilhører	O
gruppen	O
av	O
offentlige	O
,	O
høykvalitets-universiteter	O
med	O
meget	O
høy	O
akademisk	O
standard	O
–	O
den	O
såkalte	O
Public	B-ORG
Ivy-gruppen	I-ORG
.	O

Det	O
yter	O
helsetjenester	O
til	O
alle	O
som	O
ferdes	O
på	O
og	O
rundt	O
øygruppen	O
og	O
de	O
tilstøtende	O
havområdene	O
i	O
Barentshavet	B-LOC
.	O

Hun	O
var	O
en	O
av	O
de	O
aller	O
mest	O
berømte	O
filmstjerne	O
,	O
og	O
ble	O
rangert	O
bak	O
kun	O
Charlie	B-PER
Chaplin	I-PER
og	O
Mary	B-PER
Pickford	I-PER
i	O
popularitet	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Santos	B-ORG
Futebol	I-ORG
Clube	I-ORG

OMDIRIGERING	O
KUNSTEN	B-ORG
Museum	I-ORG
of	I-ORG
Modern	I-ORG
Art	I-ORG
Aalborg	I-ORG

OMDIRIGERING	O
Franz	B-PER
Josef	I-PER
Strauss	I-PER

Owoeri	O
spilte	O
for	O
Polavis	O
,	O
Zumaz	O
og	O
Nigeria	B-ORG
Port	I-ORG
Authority	I-ORG
som	O
ung	O
spiller	O
.	O

Victoria	B-ORG
Cougars	I-ORG
(	O
WHL	O
)	O

Han	O
sa	O
at	O
han	O
hadde	O
hørt	O
flere	O
av	O
diktene	O
på	O
et	O
lokalt	O
vertshus	O
i	O
traktene	O
rundt	O
Hangzhou	B-LOC
,	O
og	O
samlet	O
de	O
diktene	O
han	O
kunne	O
finne	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Kjell	B-PER
Magne	I-PER
Bondeviks	I-PER
første	I-PER
regjering	I-PER

Kommuner	B-LOC
i	I-LOC
departementet	I-LOC
Var	I-LOC

En	O
av	O
uavgjortkampene	O
og	O
tapet	O
var	O
for	O
Larvik	B-ORG
,	O
som	O
vant	O
avdelingsserien	O
det	O
året	O
og	O
også	O
kvalifiseringen	O
.	O

Henrik	B-PER
Ibsen	I-PER
(	O
1828–1906	O
)	O

Det	B-ORG
kimer	I-ORG
nå	I-ORG
til	I-ORG
julefest	I-ORG

Intervju	O
med	O
statstoksiolog	O
Leif	B-PER
Coma	I-PER

'	O
''	O
Knut	B-PER
VI	I-PER
av	I-PER
Danmark	I-PER
''	O
'	O

et	O
assosiert	O
medlem	O
av	O
Det	B-LOC
sveitsiske	I-LOC
edsforbund	I-LOC
.	O

«Blues	O
for	O
Breakfast»	O
(	O
Richard	B-PER
Manuel	I-PER
)	O

OMDIRIGERING	O
José	B-PER
Clemente	I-PER
Maurer	I-PER

Rovereto	B-LOC
(	O
38	O
900	O
)	O

OMDIRIGERING	O
Nord	B-ORG
og	I-ORG
sør	I-ORG

er	O
det	O
høyeste	O
punktet	O
på	O
Rebbenesøya	B-LOC
i	O
Karlsøy	B-LOC
i	O
Troms	B-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
J.	B-PER
Hans	I-PER
D.	I-PER
Jensen	I-PER

Serien	O
er	O
en	O
oppfølgerserie	O
til	O
Percy	B-LOC
Jackson	I-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
Den	B-LOC
fjernøstlige	I-LOC
føderale	I-LOC
krets	I-LOC

'	O
''	O
Red	B-ORG
Bull	I-ORG
Salzburg	I-ORG
''	O
'	O

Grey	B-ORG
's	I-ORG
Anatomy	I-ORG
''	O

Han	O
har	O
vært	O
bosatt	O
på	O
Askøy	B-LOC
og	O
i	O
København	B-LOC
.	O

Líneas	B-ORG
Aéreas	I-ORG
del	I-ORG
Estado	I-ORG

Partiet	O
ble	O
grunnlagt	O
av	O
fredsaktivisten	O
Olaf	B-PER
Kullmann	I-PER
.	O

George	B-PER
Washington	I-PER
beordret	O
opprettelsen	O
av	O
'	O
''	O
SA	O
''	O
'	O
.	O

I	O
Storbritannia	B-LOC
fikk	O
den	O
den	O
samme	O
,	O
strenge	O
sertifisering	O
,	O
og	O
filmen	O
ble	O
anklaget	O
for	O
å	O
inspirere	O
til	O
et	O
angrep	O
på	O
en	O
hjemløs	O
person	O
.	O

Det	B-ORG
svenske	I-ORG
vestindiske	I-ORG
kompani	I-ORG

Brad	B-PER
Pitt	I-PER
som	O
Sinbad	B-PER

Myrica	B-LOC
faya	I-LOC
–	O
«Faya	O
Bayberry»	O

Hans	B-PER
Stormoen	I-PER
-	O
''Salgssjefen	O
''	O

«Metallic	O
hvit»	O
(	O
Kristiansen	B-PER
)	O

Vincenzo	B-PER
Bellini	I-PER
(	O
1801–1835	O
)	O

På	O
nordenden	O
av	O
halvøya	O
ligger	O
byfylket	O
San	B-LOC
Francisco	I-LOC
.	O

Napoli	B-LOC
klarte	O
de	O
derimot	O
ikke	O
å	O
ta	O
.	O

Magnus	B-PER
Olsen	I-PER
,	O
1920-	O
?	O

David	B-PER
Rudisha1:42,61	I-PER
min	O
(	O
WL	O
)	O

Berner	B-LOC
Oberland	I-LOC
,	O
dvs	O
.	O

******	O
slekt	O
Bhutanitis	B-LOC
''	O
–	O
4	O
arter	O

Slått	O
sammen	O
med	O
Aurskog	B-LOC
,	O
Nordre	B-LOC
Høland	I-LOC
og	O
Søndre	B-LOC
Høland	I-LOC

Kristiansand	B-ORG
Dyrepark	I-ORG
ligger	O
ca	O
.	O

**	O
Girija	B-PER
Prasad	I-PER
Koirala	I-PER
,	O
Nepals	B-ORG
statsminister	I-ORG
(	O
2006–	O
''	O
'2008	O
''	O
'	O
)	O

Han	O
er	O
også	O
landslagsspiller	O
for	O
Finland	B-ORG
.	O

Åge	B-PER
Ellingsen	I-PER
−	O
'	O
''	O
'	O
''	O

Kommunene	O
ligger	O
ved	O
foten	O
av	O
Appenninene	B-LOC
.	O

Det	O
viser	O
en	O
oppkuttet	O
Jesus	B-PER
Kristus	I-PER
,	O
med	O
avhogde	O
armer	O
,	O
bein	O
og	O
hoder	O
spredt	O
rundt	O
ham	O
.	O

Keanu	B-PER
Reeves	I-PER
,	O
Robert	B-ORG
Downey	I-ORG
jr	I-ORG
.	I-ORG
,	O
Woody	B-PER
Harrelson	I-PER
,	O
Winona	B-PER
Ryder	I-PER

OMDIRIGERING	O
Giovanni	B-PER
Lorenzo	I-PER
Bernini	I-PER

:18.	O
etappe	O
,	O
Vuelta	B-ORG
a	I-ORG
España	I-ORG

'	O
''	O
Fluer	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Brachycera	O
)	O

Marie	B-PER
Göranzon	I-PER
Fru	O
Grevnäs	O

'	O
''	O
Åsnes	B-LOC
''	O
'	O

Konnerud	B-LOC
i	O
Buskerud	B-LOC
(	O
grossular	O
)	O

til	O
Forsøl	B-LOC
(	O
8,0	O
km	O
)	O

Hovedvekten	O
av	O
medlemmene	O
har	O
østeuropeiske	B-LOC
røtter	O
.	O

'	O
''	O
Venus	B-PER
Williams	I-PER
''	O
'	O

Quinton	B-PER
Jacobs	I-PER
,	O
Bryne	B-ORG

**	O
'	O
''	O
Muscomorpha	B-LOC
''	O
'	O

**	O
Mindanaolori	B-LOC
,	O
''Trichoglossus	O
johnstoniae	O
''	O

Vintrie	B-LOC
(	O
Malmö	B-LOC
kommune	I-LOC
)	O

OMDIRIGERING	O
International	B-ORG
Council	I-ORG
of	I-ORG
Museums	I-ORG

OMDIRIGERING	O
Joseph	B-PER
Victor	I-PER
von	I-PER
Scheffel	I-PER

Utdelingen	O
ble	O
bevertet	O
av	O
Seann	B-PER
William	I-PER
Scott	I-PER
og	O
Justin	B-PER
Timberlake	I-PER
.	O

Johannes	B-PER
Heftye	I-PER
(	I-PER
1792–1856	I-PER
)	I-PER

Jim	B-PER
Courier	I-PER
-	O
Andre	B-PER
Agassi	I-PER

Det	O
finnes	O
aktive	O
boikottaksjoner	O
i	O
flere	O
land	O
,	O
blant	O
annet	O
i	O
Sverige	B-LOC
,	O
Danmark	B-LOC
,	O
Storbritannia	B-LOC
,	O
USA	B-LOC
,	O
Australia	B-LOC
og	O
Sør-Afrika	B-LOC
.	O

Utløpet	O
er	O
ved	O
byen	O
Pardubice	B-LOC
.	O

''Hustru	O
kontra	O
sekretær	O
''	O
var	O
den	O
første	O
Myrna	B-PER
Loy	I-PER
spilte	O
inn	O
etter	O
å	O
ha	O
vært	O
i	O
konflikt	O
med	O
Metro-Goldwyn-Mayer	B-ORG
over	O
lønnen	O
sin	O
.	O

Gigi	B-PER
Fernández	I-PER
-	O
Zina	B-PER
Garrison	I-PER

Variety	B-ORG
''	O
beskrev	O
den	O
som	O
en	O
actionthriller	O
på	O
«høyoktan»	O
med	O
halsbrekkende	O
filmscener	O
som	O
ingen	O
før	O
har	O
sett	O
maken	O
til	O
.	O

Kommuner	B-LOC
i	I-LOC
departementet	I-LOC
Haut-Rhin	I-LOC

OMDIRIGERING	O
George	B-PER
Ferguson	I-PER
Bowen	I-PER

Kari	B-PER
Svendsen	I-PER
-	O
sang	O

OMDIRIGERING	O
Louis	B-PER
Gossett	I-PER
jr	I-PER
.	I-PER

Rashid	B-PER
,	I-PER
Ahmed	I-PER
,	O

OMDIRIGERING	O
Herøy	B-ORG
kirke	I-ORG
(	I-ORG
Nordland	I-ORG
)	I-ORG

Lyngbakkeflyet	O
forekommer	O
i	O
Nord-Afrika	B-LOC
,	O
Europa	B-LOC
og	O
Midtøsten	B-LOC
.	O

går	O
gjennom	O
Nissedal	B-LOC
til	O
Brunkeberg	B-LOC
i	O
Kviteseid	B-LOC
.	O

Blant	O
de	O
største	O
stjernene	O
som	O
har	O
vunnet	O
de	O
siste	O
årene	O
er	O
Tiger	B-PER
Woods	I-PER
,	O
Vijay	B-PER
Singh	I-PER
,	O
Phil	B-PER
Mickelson	I-PER
,	O
Mark	B-PER
O'Meara	I-PER
,	O
Davis	B-PER
Love	I-PER
III	I-PER
og	O
Payne	B-PER
Stewart	I-PER
.	O

I	O
vest	O
ligger	O
Frierfjorden	B-LOC
,	O
og	O
i	O
øst	O
Eidangerfjorden	B-LOC
.	O

Boyoi	O
gjennomførte	O
sin	O
høyere	O
utdannelse	O
i	O
Kenya	B-LOC
.	O

Niels	B-PER
Bohr	I-PER
,	O
Harald	B-PER
Bohr	I-PER
og	O
Christian	B-PER
Bohr	I-PER

Peter	B-PER
Ustinov	I-PER
som	O
Kaptah	O

OMDIRIGERING	O
Washington	B-LOC
County	I-LOC
(	I-LOC
Arkansas	I-LOC
)	I-LOC

Ustvedt	B-PER
,	I-PER
Yngvar	I-PER
(	O
1928–2007	O
)	O
,	O
litteraturforsker	O
,	O
forfatter	O
,	O
kringkastingsmann	O

Slekten	O
er	O
utbredt	O
på	O
Madagaskar	B-LOC
.	O

Over	O
Astafjorden	B-LOC
i	O
nordvest	O
ligger	O
Ibestad	B-LOC
.	O

Seth	B-PER
Rogen	I-PER
som	O
Steve	B-PER
Wozniak	I-PER

Han	O
har	O
også	O
vært	O
prosjektleder	O
i	O
Naturvernforbundet	B-ORG
.	O

'	O
''	O
Sovjetunionen	B-LOC
''	O
'	O

«Alabama	O
Song»	O
(	O
Bertolt	B-PER
Brecht	I-PER
,	O
Kurt	B-PER
Weill	I-PER
)	O
(	O
bonusspor	O
på	O
CD-utgivelsen	O
)	O
–	O
3:18	O

Lederen	O
for	O
opposisjonen	O
var	O
Set	B-PER
Persson	I-PER
i	O
Stockholm	B-LOC
.	O

Etter	O
hvert	O
som	O
handelsmennene	O
og	O
bankene	O
vokste	O
i	O
makt	O
og	O
rikdom	O
basert	O
på	O
styrken	O
i	O
kornavlingene	O
på	O
slettene	O
i	O
Lombardia	B-LOC
,	O
var	O
det	O
andre	O
som	O
ble	O
tiltrukket	O
av	O
den	O
blomstrende	O
handelen	O
.	O

Slekten	O
er	O
utbredt	O
i	O
Australia	B-LOC
(	O
Queensland	B-LOC
)	O
,	O
Vanuatu	B-LOC
,	O
Ny-Caledonia	B-LOC
og	O
New	B-LOC
Zealand	I-LOC
.	O

'	O
''	O
1–1	O
''	O
'	O
Aston	B-ORG
Villa	I-ORG
–	O
Everton	B-ORG

'	O
''	O
RSC	B-ORG
Anderlecht	I-ORG
''	O
'	O

I	O
neste	O
runde	O
sto	O
de	O
overfor	O
en	O
tilsynelatende	O
vanskeligere	O
motstander	O
i	O
Vancouver	B-ORG
Canucks	I-ORG
.	O

Real	B-ORG
Sociedad	I-ORG
videre	O
på	O
bortemålsregel	O
.	O

Linjen	O
forbi	O
landsbyen	O
er	O
den	O
lengste	O
rette	O
jernbanestrekningen	O
i	O
Storbritannia	B-LOC
.	O

Arenaen	O
har	O
navn	O
etter	O
programvareleverandøren	O
SAP	B-ORG
AG	I-ORG
.	O

Den	O
ligger	O
ved	O
elva	O
Vazuza	B-LOC
,	O
rundt	O
190	O
km	O
nordøst	O
for	O
Smolensk	B-LOC
.	O

Den	O
ligger	O
nær	O
grensen	O
mot	O
Blekinge	B-LOC
.	O

Han	O
var	O
med	O
på	O
det	O
engelske	B-LOC
laget	O
som	O
beseiret	O
Irland	B-LOC
med	O
8	O
–	O
1	O
i	O
finalen	O
.	O

:3.	O
etappe	O
,	O
Tour	B-ORG
Down	I-ORG
Under	I-ORG

OMDIRIGERING	O
Swindon	B-ORG
Town	I-ORG
FC	I-ORG

OMDIRIGERING	O
Lorier	B-LOC
(	I-LOC
papegøyer	I-LOC
)	I-LOC

Distriktets	O
hovedstad	O
er	O
Rohtak	B-LOC
.	O

Den	O
finnes	O
i	O
Nord-Europa	B-LOC
,	O
østover	O
i	O
Hviterussland	B-LOC
og	O
Russland	B-LOC
.	O

Burn	B-ORG
Burn	B-ORG
–	O
3:36	O

Erik	B-PER
Fosnes	I-PER
Hansen	I-PER
–	O
''Beretninger	O
om	O
beskyttelse	O
''	O

System	O
B	O
brukes	O
i	O
Nord-	B-LOC
og	O
Syd-Amerika	B-LOC
,	O
samt	O
visse	O
steder	O
i	O
Asia	B-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
Francis	B-PER
Gary	I-PER
Powers	I-PER

Frank	B-PER
Beard	I-PER
,	O
musiker	O
,	O
ZZ	B-ORG
Top	I-ORG

Charlotte	B-PER
Gainsbourg	I-PER
spilte	O
i	O
alle	O
tre	O
filmene	O
.	O

Triatlon	B-ORG
(	O
2	O
)	O

Han	O
var	O
sønn	O
av	O
Pybba	B-PER
av	I-PER
Mercia	I-PER
.	O

Andre	O
teorier	O
har	O
vendt	O
blikket	O
mot	O
Knossos	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ivan	B-PER
Lendl	I-PER
''	O
'	O

Stein	B-PER
Mehren	I-PER
for	O
diktsamlingen	O
''Tids	O
Alder	O
''	O

Pom	B-LOC
Prap	I-LOC
Sattru	I-LOC
Phai	I-LOC

Sun	B-PER
Yang	I-PER
'	O
''	O
'	O

'	O
''	O
Håvard	B-PER
Bøkko	I-PER
''	O
'	O

Stade	B-ORG
de	I-ORG
Genève	I-ORG
,	O
Genève	B-LOC

De	O
andre	O
tre	O
er	O
Jerusalem	B-LOC
,	O
Hebron	B-LOC
og	O
Tiberias	B-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
Banke	B-LOC
(	I-LOC
distrikt	I-LOC
)	I-LOC

I	O
finalen	O
mot	O
Mexico	B-LOC
ble	O
det	O
tap	O
med	O
1-2	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Friidrett	B-ORG
under	I-ORG
Sommer-OL	I-ORG
1924	I-ORG
–	I-ORG
Lengdehopp	I-ORG
menn	I-ORG

I	O
tillegg	O
har	O
hun	O
jobbet	O
som	O
organisasjonsrådgiver	O
i	O
Miljøagentene	B-ORG
.	O

'	O
''	O
Bart	B-PER
Veldkamp	I-PER
''	O
'	O

«Daily	O
Bread»	O
(	O
Tina	B-PER
Turner	I-PER
)	O

'	O
''	O
MŠK	B-ORG
Žilina	I-ORG
''	O
'	O

OMDIRIGERING	O
At	B-ORG
the	I-ORG
End	I-ORG
of	I-ORG
a	I-ORG
Perfect	I-ORG
Day	I-ORG

Hun	O
underviste	O
ved	O
Johns	B-ORG
Hopkins	I-ORG
University	I-ORG
(	O
1930–1939	O
)	O
,	O
Columbia	B-ORG
University	I-ORG
(	O
1939–1946	O
)	O
,	O
University	B-ORG
of	I-ORG
Chicago	I-ORG
(	O
1946–1960	O
)	O
samt	O
ved	O
University	B-ORG
of	I-ORG
California	I-ORG
.	O

TV	B-ORG
2	I-ORG
har	O
også	O
kjøpt	O
inn	O
serien	O
.	O

Navnet	O
har	O
imidlertid	O
vært	O
brukt	O
spesielt	O
om	O
både	O
England	B-LOC
og	O
Skottland	B-LOC
.	O

62	O
millioner	O
mennesker	O
som	O
morsmål	O
,	O
hvorav	O
størstedelen	O
lever	O
i	O
Italia	B-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
A	B-ORG
Hard	I-ORG
Day	I-ORG
's	I-ORG
Night	I-ORG
(	I-ORG
album	I-ORG
)	I-ORG

OMDIRIGERING	O
Clarke	B-LOC
County	I-LOC
(	I-LOC
Alabama	I-LOC
)	I-LOC

Han	O
var	O
nest	O
eldste	O
sønn	O
av	O
Amyntas	B-PER
III	I-PER
og	O
Eurydike	B-PER
.	O

Det	O
er	O
hjemmebanen	O
til	O
NEC	B-ORG
Nijmegen	I-ORG
.	O

**	O
Våpenhvile	O
mellom	O
Frankrike	B-LOC
og	O
Algerie	B-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
Rochefort	B-ORG
(	I-ORG
øl	I-ORG
)	I-ORG

OMDIRIGERING	O
Carl	B-PER
Fredrik	I-PER
Wisløff	I-PER

Oppdraget	O
går	O
blant	O
annet	O
ut	O
på	O
å	O
vurdere	O
om	O
den	O
enkelte	O
fange	O
ved	O
Guantánamobukten	B-ORG
fangeleir	I-ORG
eventuelt	O
fortsatt	O
utgjør	O
en	O
trussel	O
.	O

Han	O
ble	O
også	O
første	O
utfordrer	O
mot	O
Brock	B-PER
Lesnar	I-PER

Han	O
var	O
godt	O
kjent	O
i	O
Extreme	B-ORG
Championship	I-ORG
Wrestling	I-ORG
og	O
World	B-ORG
Wrestling	I-ORG
Entertainment	I-ORG
.	O

OMDIRIGERING	O
Tiansheng	B-ORG
Qiao	I-ORG
vannkraftverk	I-ORG

''	O
'5–4	O
''	O
'	O
Mo	B-ORG
–	O
Raufoss	B-ORG

OMDIRIGERING	O
Sachchidananda	B-PER
Hirananda	I-PER
Vatsyayan	I-PER

'	O
''	O
Maksfart	O
(	O
Mach	B-ORG
)	O
'	O
''	O

Frankfurt	B-LOC
am	I-LOC
Main	I-LOC
i	O
Tyskland	B-LOC

Den	O
starter	O
i	O
fjellområdene	O
kalt	O
Cumberlandplatået	O
,	O
øst	O
i	O
Wolfe	B-LOC
fylke	I-LOC
.	O

''M	O
''	O
er	O
en	O
tegnserie	O
av	O
Mads	B-PER
Eriksen	I-PER

=	O
Det	O
ble	O
2-delt	O
gull	O
og	O
ingen	O
sølv	O
utdelt	O
på	O
1	B-ORG
500	I-ORG
m	I-ORG
herrer	I-ORG
.	O

India	B-LOC
vant	O
sitt	O
tredje	O
strake	O
gull	O
.	O

Den	O
er	O
en	O
av	O
sideelvene	O
til	O
Weser	B-LOC
og	O
er	O
118	O
km	O
lang	O
.	O

Gruppen	O
ble	O
spilt	O
i	O
Folldal	B-LOC
.	O

Det	O
ligger	O
i	O
den	O
nordvestlige	O
delen	O
av	O
staten	O
og	O
det	O
grenser	O
mot	O
Bailey	B-LOC
County	I-LOC
i	O
nord	O
,	O
Hockley	B-LOC
County	I-LOC
i	O
øst	O
og	O
mot	O
Yoakum	B-LOC
County	I-LOC
i	O
sør	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Thomas	B-PER
Cooper	I-PER
Gotch	I-PER

Konferansen	O
trakk	O
frem	O
Folkeforbundet	B-ORG
som	O
det	O
viktigste	O
virkemiddel	O
for	O
internasjonalt	O
fellesskap	O
mellom	O
folkeslagene	O
.	O

Flertallet	O
av	O
disse	O
dro	O
til	O
USA	B-LOC
.	O

Krateret	O
er	O
lokalisert	O
på	O
Meridiani	B-LOC
Planum	I-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
Paul	B-ORG
Julius	I-ORG
von	I-ORG
Reuter	I-ORG

Ådalsfjellene	B-LOC
(	O
samlebegrep	O
)	O

''	O
Kampen	B-ORG
om	I-ORG
tungtvannet	I-ORG
''	O

OMDIRIGERING	O
Banaras	B-ORG
Hindu	I-ORG
University	I-ORG

I	O
byene	O
Liège	B-LOC
,	O
Andenne	B-LOC
,	O
Leuven	B-LOC
og	O
Dinant	B-LOC
ble	O
det	O
begått	O
overlagte	O
overgrep	O
mot	O
sivilbefolkningen	O
.	O

Herbjørg	B-PER
Wassmo	I-PER
,	O
forfatter	O
.	O

Sten	B-PER
Lindgren	I-PER
–	O
''Lensmann	O
''	O

'	O
''	O
Den	O
andre	O
Doktoren	O
,	O
(	O
Patrick	B-PER
Troughton	I-PER
)	O
'	O
''	O

Wendy	B-PER
Phillips	I-PER
som	O
Esta	B-PER
Siegel	I-PER

Cornelius	B-PER
Nepos	I-PER
,	O
''Store	O
personligheter	O
''	O
.	O

''	O
'3–1	O
''	O
'	O
Sandnes	B-ORG
Ulf	I-ORG
–	O
Sogndal	B-ORG

``	O
When	B-ORG
I	I-ORG
Come	I-ORG
Around	I-ORG
''	O

'	O
''	O
Per	B-PER
Ivar	I-PER
Staberg	I-PER

'	O
''	O
Saint-Malo	B-LOC
''	O
'	O

Den	O
eies	O
av	O
Den	B-ORG
norske	I-ORG
legeforening	I-ORG
.	O

Sjøen	O
har	O
utløp	O
mot	O
vest	O
gjennom	O
Helgåa	B-LOC
.	O

Av	O
de	O
70	O
medlemmene	O
av	O
nettverket	O
hans	O
i	O
Frankrike	B-LOC
ble	O
60	O
deportert	O
.	O

Filstørrelsene	O
er	O
gjennomsnittlig	O
700	O
MB	O
,	O
det	O
samme	O
som	O
en	O
CD	B-ORG
.	O

OMDIRIGERING	O
Den	B-LOC
arabiske	I-LOC
halvøy	I-LOC

I	O
kommunen	O
ligger	O
også	O
den	O
noe	O
mindre	O
,	O
vestlgie	O
nabobyen	O
Gusinje	B-LOC
med	O
1.704	O
innbyggere	O
,	O
og	O
hele	O
kommunen	O
hadde	O
samme	O
året	O
13.805	O
innbyggere	O
.	O

Romerriket	B-LOC
deles	O
i	O
Vestromerriket	B-ORG
og	O
Østromerriket	B-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
Axel	B-PER
von	I-PER
Fersen	I-PER
d.y	I-PER
.	I-PER

og	O
''Konge	O
av	O
Chu	B-LOC
''	O
det	O
følgende	O
året	O
.	O

Disse	O
var	O
på	O
dette	O
tidspunktet	O
utmattet	O
etter	O
kampene	O
ved	O
Korsun-Sjevtsjenkivskyj-lommen	B-LOC
og	O
hadde	O
derfor	O
et	O
stort	O
behov	O
for	O
å	O
hvile	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Québec	B-LOC
(	I-LOC
by	I-LOC
)	I-LOC

«London	O
Calling»	O
–	O
The	B-ORG
Clash	I-ORG

'	O
''	O
Ellevte	O
etappe	O
av	O
Tour	B-ORG
de	I-ORG
France	I-ORG
2012	I-ORG
''	O
'	O
var	O
en	O
148	O
km	O
lang	O
klatreetappe	O
.	O

Han	O
spiller	O
til	O
daglig	O
i	O
Valencia	B-ORG
CF	I-ORG
.	O

**	O
''	O
Provinsen	B-LOC
Aegyptus	I-LOC
''	O
'	O

Administrasjonen	O
holder	O
til	O
i	O
Genève	B-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
Flyhistorisk	B-ORG
Museum	I-ORG
,	I-ORG
Sola	I-ORG

Det	O
fikk	O
en	O
enorm	O
økonomisk	O
betydning	O
for	O
byen	O
og	O
gjorde	O
den	O
kjent	O
i	O
hele	O
Europa	B-LOC
.	O

Giulio	B-PER
Gabrielli	I-PER
(	O
1814–1820	O
)	O

«Greed	O
Killing»	O
(	O
Spilt	O
av	O
Impending	B-ORG
Doom	I-ORG
)	O
–	O
2:54	O
(	O
Europeisk	O
utgave	O
)	O

Han	O
ble	O
to	O
ganger	O
Formel	B-ORG
1	I-ORG
,	O
i	O
og	O
.	O

1986	B-ORG
til	O
2014	B-ORG
–	O
''Ikke	O
kvalifisert	O
''	O

Polmak	B-LOC
(	O
''Buolbmát	O
''	O
)	O

Stykket	O
har	O
siden	O
blitt	O
satt	O
opp	O
i	O
California	B-LOC
,	O
Indiana	B-LOC
,	O
Minnesota	B-LOC
,	O
Arizona	B-LOC
,	O
Washington	B-LOC
,	O
Massachusetts	B-LOC
og	O
Wyoming	B-LOC
.	O

Roman	B-PER
Herzog	I-PER
(	O
1994–1999	O
)	O

OMDIRIGERING	O
Marion	B-LOC
County	I-LOC
(	I-LOC
Indiana	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
Mycelbiller	B-LOC
''	O
'	O

OMDIRIGERING	O
Diana	B-PER
Maria	I-PER
Chelaru	I-PER

Brevet	O
er	O
undertegnet	O
av	O
Ole	B-PER
Hallesby	I-PER
og	O
Ludvig	B-PER
Hope	I-PER
,	O
som	O
begge	O
arresteres	O

'	O
''	O
Vålerenga	B-ORG
''	O
'	O

:5.	O
plass	O
,	O
Flandern	B-ORG
rundt	I-ORG

OMDIRIGERING	O
Hugh	B-PER
Despenser	I-PER
den	I-PER
yngre	I-PER

**	O
''	O
Under	B-ORG
the	I-ORG
Sign	I-ORG
of	I-ORG
Hell	I-ORG
''	O

Leonard	B-PER
Cohen	I-PER
gir	O
ut	O
albumet	O
Live	B-ORG
Songs	I-ORG
''	O

«Pynt	O
treet	O
,	O
Viggo»	O
(	O
Viggo	B-PER
/	O
Reidar	B-PER
/	O
Bøtta	B-PER
)	O
,	O
1:58	O

Erik	B-PER
Nevland	I-PER
,	O
Viking	B-ORG
,	O
10	O
mål	O

OMDIRIGERING	O
Den	B-ORG
helligste	I-ORG
Frelsers	I-ORG
kirke	I-ORG
i	I-ORG
Warszawa	I-ORG

OMDIRIGERING	O
Philipp	B-PER
av	I-PER
Hessen	I-PER

Den	O
finnes	O
kun	O
på	O
Kanariøyene	B-LOC
.	O

Guttorm	B-PER
Hansen	I-PER
(	O
1948–1951	O
)	O

Strathclyde	B-LOC
–	O
(	O
ca	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Henry	B-PER
,	I-PER
hertug	I-PER
av	I-PER
Cumberland	I-PER
og	I-PER
Strathearn	I-PER

Boquerón]]	O
på	O
Puerto	B-LOC
Rico	I-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
Mac.	B-LOC
Robertson	I-LOC
Land	I-LOC

OMDIRIGERING	O
Cypress	B-ORG
Bowl	I-ORG
Ski	I-ORG
Area	I-ORG

Gjennom	O
kommunen	O
renner	O
Kyro	B-LOC
älv	I-LOC
(	O
Kyrönjoki	O
)	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Sysselmannen	B-PER
på	I-PER
Svalbard	I-PER

OMDIRIGERING	O
Filmhøyskolen	B-ORG
i	I-ORG
Łódź	I-ORG

Alle	O
rødgrønne	O
regjeringsalternativer	O
har	O
Jens	B-PER
Stoltenberg	I-PER
som	O
statsministerkandidat	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Svaner	B-LOC
og	I-LOC
gjess	I-LOC

'	O
''	O
Beste	O
spiller	O
i	O
Toppserien	B-ORG
''	O
'	O

;	O
Med	O
Dance	B-ORG
with	I-ORG
a	I-ORG
Stranger	I-ORG

Landets	O
administrasjonssentrum	O
ligger	O
i	O
Vaiaku	B-LOC
.	O

Samme	O
år	O
kunngjorde	O
han	O
at	O
han	O
skulle	O
ta	O
en	O
reise	O
til	O
Europa	B-LOC
,	O
noe	O
han	O
gjorde	O
året	O
etterpå	O
.	O

**	O
Monark	O
–	O
Victoria	B-PER
,	O
dronning	B-ORG
av	I-ORG
Storbritannia	I-ORG
(	O
1837–1901	O
)	O

Byen	O
ligger	O
ved	O
elva	O
Kostroma	B-LOC
,	O
rundt	O
90	O
km	O
nord	O
for	O
Kostroma	B-LOC
.	O

Største	O
byen	O
i	O
fylket	O
er	O
New	B-LOC
Haven	I-LOC
.	O

*k	O
-	O
Canada	B-LOC
(	O
''Kanada	O
''	O
)	O

Sylwester	B-PER
Bednarek	I-PER
'	O
''	O
Raúl	B-PER
Spank	I-PER
'	O
''	O
'	O

Men	O
hans	O
interesser	O
gikk	O
i	O
mer	O
litterær	O
retning	O
,	O
og	O
han	O
ble	O
student	O
ved	O
Collège	B-ORG
de	I-ORG
France	I-ORG
.	O

Leder	O
nå	O
en	O
radio-stasjon	O
i	O
Oregon	B-LOC
(	O
USA	B-LOC
)	O
.	O

'	O
''	O
Dag	B-PER
Fornæss	I-PER
''	O
'	O

*Bronseløvene	O
utenfor	O
Kunstnernes	B-ORG
Hus	I-ORG
,	O
Oslo	B-LOC

Den	O
største	O
byen	O
sør	O
i	O
fylket	O
er	O
Sylacauga	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Fredrik	B-PER
van	I-PER
der	I-PER
Horst	I-PER
''	O
'	O

NRK	B-ORG
,	O
Morgenbladet	B-ORG
''	O
,	O
Aftenposten	B-ORG
''	O
og	O
Agderposten	B-ORG
''	O
.	O

Hun	O
forlater	O
Hollywood	B-LOC
til	O
fordel	O
for	O
en	O
tilværelse	O
som	O
husmor	O
i	O
San	B-LOC
Francisco	I-LOC
.	O

Side	O
371	O
,	O
Norsk	B-ORG
Retstidende	I-ORG
''	O

Värmdö-Evlinge	B-LOC
(	O
Värmdö	B-LOC
kommune	I-LOC
)	O

Dette	O
er	O
første	O
gang	O
viruset	O
er	O
påvist	O
i	O
Afrika	B-LOC

Lederne	O
for	O
de	O
allierte	O
(	O
Franklin	B-PER
D.	I-PER
Roosevelt	I-PER
,	O
Winston	B-PER
Churchill	I-PER
og	O
Josef	B-PER
Stalin	I-PER
møtes	O
i	O
Teheran	B-LOC
.	O

Denne	O
slekten	O
finnes	O
bare	O
i	O
Chile	B-LOC
og	O
Argentina	B-LOC
.	O

Betegnelsen	O
benyttes	O
idag	O
om	O
Samveldet	B-ORG
av	I-ORG
nasjoner	I-ORG
(	O
tidl	O
.	O

Tallawarra	B-ORG
gasskraftverk	I-ORG
(	O
B	O
)	O

«Bla	O
bla	O
Babylon»	O
(	O
Kvitnes	B-PER
)	O
4:04	O

'	O
''	O
Jenson	B-PER
Button	I-PER
''	O
'	O

Arten	O
lever	O
på	O
New	B-LOC
Zealand	I-LOC
.	O

Et	O
formål	O
som	O
knyttet	O
seg	O
til	O
krigstoktene	O
mot	O
England	B-LOC
,	O
muligens	O
treningsleir	O
eller	O
vinterleir	O
.	O

Systemet	O
utgjør	O
øverste	O
del	O
av	O
Skiensvassdraget	B-LOC
.	O

Cuba	B-LOC
ble	O
beste	O
nasjon	O
med	O
fire	O
gullmedaljer	O
.	O

Han	O
var	O
far	O
til	O
Hans	B-PER
og	O
Sophie	B-PER
Scholl	I-PER
.	O

Vladimir	B-PER
I	I-PER
(	O
ca	O
.	O

Han	O
vant	O
toerbob	O
sammen	O
med	O
Tony	B-PER
Nash	I-PER
foran	O
to	O
italienske	B-LOC
lag	O
.	O

«Hearts	O
in	O
Trouble»	O
(	O
Chicago	B-ORG
)	O

Portsmouth	B-ORG
46	O
9	O
6	O
8	O
36	O
31	O
4	O
8	O
11	O
24	O
41	O
-12	O
53	O

De	O
allierte	O
styrkene	O
var	O
ledet	O
av	O
Edmund	B-PER
Allenby	I-PER
og	O
besto	O
hovedsakelig	O
av	O
britiske	B-LOC
,	O
indiske	B-LOC
,	O
australske	B-LOC
og	O
newzealandske	B-LOC
styrker	O
.	O

'	O
''	O
Solen	B-LOC
''	O
'	O

]]	O
,	O
Bergen	B-LOC
/	O
Voss	B-LOC

Karin	B-PER
Krog	I-PER
med	O
Bjørn	B-PER
Alterhaug	I-PER
,	O
Vigleik	B-PER
Storaas	I-PER
,	O
Tom	B-PER
Olstad	I-PER

I	O
den	O
akustiske	B-ORG
Doppler-effekten	I-ORG
inngår	O
både	O
hastigheten	O
til	O
lydkilden	O
og	O
hastigheten	O
til	O
mottageren	O
som	O
måler	O
frekvensen	O
av	O
lyden	O
.	O

'	O
''	O
Margaret	B-PER
Woodbridge	I-PER
''	O
'	O

Hun	O
er	O
styremedlem	O
i	O
flere	O
store	O
bedrifter	O
,	O
blant	O
annet	O
Kverneland	B-LOC
Group	I-LOC
.	O

Spissnutefrosk	B-LOC
,	O
''Rana	O
arvalis	O
''	O

OMDIRIGERING	O
Arthur	B-PER
Holly	I-PER
Compton	I-PER

Takashi	B-PER
Kurosu	I-PER
(	O
JPN	O
)	O

OMDIRIGERING	O
Gare	B-ORG
du	I-ORG
Nord	I-ORG

OMDIRIGERING	O
Yoshihito	B-PER
av	I-PER
Japan	I-PER

kjent	O
for	O
hovedrollen	O
i	O
fjernsynsserien	O
Berlin	B-ORG
,	I-ORG
Berlin	B-ORG
''	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Live	B-ORG
EP	I-ORG
(	I-ORG
Live	B-ORG
at	I-ORG
Fashion	I-ORG
Rocks	I-ORG
)	I-ORG

Det	O
er	O
statseid	O
av	O
Folkerepublikken	B-LOC
Kina	I-LOC
.	O

Senere	O
flyttet	O
han	O
redaksjon	O
og	O
trykkeri	O
til	O
Åndalsnes	B-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
Infanteri	B-ORG
regiment	I-ORG
200	I-ORG
(	I-ORG
Finland	I-ORG
)	I-ORG

Hans	O
død	O
avsluttet	O
det	O
lengste	O
regimet	O
siden	O
Augustus	B-PER
,	O
overgikk	O
Tiberius	B-PER
med	O
et	O
par	O
måneder	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Gottfried	B-PER
Heinrich	I-PER
Pappenheim	I-PER

Den	O
er	O
et	O
viktig	O
boligområde	O
og	O
befinner	O
seg	O
sentralt	O
i	O
byen	O
,	O
like	O
sørvest	O
for	O
Corniche	B-LOC
.	O

Turun	B-ORG
Palloseura	I-ORG
(	I-ORG
fotballklubb	I-ORG
)	I-ORG

'	O
''	O
Real	B-ORG
Zaragoza	I-ORG
''	O
'	O

Kinas	B-ORG
riksvei	I-ORG
320	I-ORG
går	O
gjennom	O
området	O
.	O

**	O
''	O
Born	B-ORG
of	I-ORG
the	I-ORG
Flickering	I-ORG
''	O

*2000	O
–	O
Olaf	B-PER
Kölzig	I-PER
,	O
Washington	B-ORG
Capitals	I-ORG

;	O
Bonusspor	O
på	O
den	O
spanske	B-LOC
utgaven	O

17	O
–	O
Odd	B-PER
Wang	I-PER
Sørensen	I-PER

Han	O
bor	O
for	O
tiden	O
i	O
Najaf	B-LOC
i	O
Irak	B-LOC
.	O

Han	O
har	O
tidligere	O
spilt	O
for	O
Åtvidabergs	B-ORG
FF	I-ORG
i	O
Allsvenskan	B-ORG
.	O

De	O
andre	O
på	O
laget	O
var	O
Mark	B-PER
Arie	I-PER
,	O
Horace	B-PER
Bonser	I-PER
,	O
Jay	B-PER
Clark	I-PER
,	O
Frank	B-PER
Troeh	I-PER
og	O
Frank	B-PER
Wright	I-PER
.	O

Aleksandr	B-PER
Batjuk	I-PER
Nikolaj	B-PER
Zimjatov	I-PER
Vladimir	B-PER
Smirnov	I-PER
Jurij	B-PER
Burlakov	I-PER

Liste	B-ORG
over	I-ORG
Kapp	I-ORG
Verdes	I-ORG
statsministre	I-ORG

:2.	O
etappe	O
,	O
Eneco	B-ORG
Tour	I-ORG

Det	B-LOC
osmanske	I-LOC
rike	I-LOC
på	O
den	O
andre	O
siden	O

Blew	B-ORG
EP	I-ORG
''	O
en	O
ble	O
innspilt	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Jones	B-LOC
County	I-LOC
(	I-LOC
Georgia	I-LOC
)	I-LOC

OMDIRIGERING	O
Estrid	B-PER
Margarete	I-PER
Sveinsdatter	I-PER

OMDIRIGERING	O
Warren	B-LOC
County	I-LOC
(	I-LOC
Mississippi	I-LOC
)	I-LOC

Men	O
RBK	O
slo	O
til	O
8	O
minutter	O
senere	O
ved	O
Roar	B-PER
Strand	I-PER
.	O

Peter	B-PER
Mohr	I-PER
Dam	I-PER
1936–1968	O

Side	O
588	O
,	O
Norsk	B-ORG
Retstidende	I-ORG
''	O

Generelt	O
var	O
de	O
guddommene	O
som	O
''flamines	O
''	O
var	O
ansvarlige	O
for	O
,	O
svært	O
gamle	O
og	O
hadde	O
blitt	O
dyrket	O
i	O
Roma	B-LOC
siden	O
forhistorisk	O
tid	O
.	O

Gabriel	B-PER
Poix	I-PER
Maurice	B-PER
Bouton	I-PER
Ernest	B-PER
Barberolle	I-PER

Han	O
konkurrerte	O
internasjonalt	O
blant	O
annet	O
i	O
Falun	B-LOC
og	O
Lahtis	B-LOC
.	O

Det	O
har	O
også	O
grense	O
mot	O
delstatene	O
New	B-LOC
York	I-LOC
i	O
nordvest	O
og	O
Pennsylvania	B-LOC
i	O
nordøst	O
.	O

«Satch	O
Boogie»	O
–	O
Joe	B-PER
Satriani	I-PER

Han	O
satt	O
på	O
Stortinget	B-ORG
for	O
Akershus	B-LOC
i	O
perioden	O
1958–1969	O
.	O

Turnéprogrammet	O
brakte	O
dem	O
til	O
Japan	B-LOC
,	O
Sør-Amerika	B-LOC
,	O
Europa	B-LOC
,	O
USA	B-LOC
og	O
Canada	B-LOC
,	O
hvor	O
de	O
spilte	O
helt	O
nye	O
versjoner	O
og	O
tidligere	O
arbeider	O
.	O

Anita	B-PER
Thallaug	I-PER
ble	O
valgt	O
ut	O
istedet	O
,	O
men	O
spilte	O
aldri	O
sangen	O
inn	O
på	O
plate	O
.	O

Området	O
ble	O
grunnlaget	O
for	O
det	O
senere	O
Østerrike	B-LOC
.	O

Hun	O
er	O
eneste	O
datter	O
av	O
Michael	B-PER
Jackson	I-PER
.	O

Omkring	O
10	O
km	O
mot	O
øst	O
ligger	O
muningen	O
av	O
Raudfjorden	B-LOC
.	O

I	O
tillegg	O
har	O
han	O
vært	O
spaltist	O
i	O
Tønsbergs	B-ORG
Blad	I-ORG
og	O
Vårt	B-ORG
Land	I-ORG
.	O

OMDIRIGERING	O
Pembroke	B-ORG
College	I-ORG
(	I-ORG
Cambridge	I-ORG
)	I-ORG

Adoptert	O
sønn	O
og	O
arving	O
av	O
Hadrian	B-PER

Franck	B-PER
Ribéry	I-PER
,	O
Bayern	B-ORG
München	I-ORG

Slekten	O
er	O
utbredt	O
i	O
Ny-Guinea	B-LOC
.	O

56	O
km	O
nordvest	O
for	O
Roma	B-LOC
)	O
.	O

Rage	B-ORG
Against	I-ORG
the	I-ORG
Machine	I-ORG

Theatre	B-ORG
Royal	I-ORG
Drury	I-ORG
Lane	I-ORG

til	O
saksernes	O
fullstendige	O
inntreden	O
i	O
(	O
det	O
som	O
senere	O
ble	O
)	O
Storbritannia	B-LOC
(	O
ca	O
.	O

'	O
''	O
Jaroslav	B-PER
Popovytsj	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Kirsten	B-PER
Gillibrand	I-PER
''	O
'	O

OMDIRIGERING	O
N4	B-ORG
(	I-ORG
Irland	I-ORG
)	I-ORG

Som	O
for	O
eksempel	O
Wonkas	O
problemer	O
med	O
sin	O
far	O
(	O
spilt	O
av	O
Christopher	B-PER
Lee	I-PER
)	O
.	O

Stasjonen	O
har	O
også	O
(	O
som	O
mange	O
andre	O
)	O
en	O
Narvesen-kiosk	B-ORG
på	O
en	O
gangbro	O
øst	O
for	O
stasjonen	O
.	O

Programmene	O
ble	O
spilt	O
inn	O
på	O
Chat	B-ORG
Noir	I-ORG
i	O
Oslo	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Kuskokwim	B-LOC
'	O
''	O

Yongzheng	B-PER
og	O
Qianlong-keiserne	B-PER
styrte	O
Qing-riket	O
da	O
det	O
var	O
på	O
det	O
mektigste	O
og	O
største	O
.	O

Chris	B-PER
Walker-Hebborn	I-PER
(	O
54,36	O
)	O
Adam	B-PER
Peaty	I-PER
(	O
58,84	O
)	O
Siobhan-Marie	B-PER
O'Connor	I-PER
(	O
57,69	O
)	O
Francesca	B-PER
Halsall	I-PER
(	O
53,67	O
)	O

OMDIRIGERING	O
Hovin	B-LOC
(	I-LOC
Melhus	I-LOC
)	I-LOC

[[Korab	O
er	O
det	O
høyeste	O
fjellet	O
i	O
Albania	B-LOC
.]]	O

Den	O
er	O
nylig	O
funnet	O
i	O
Rollag	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Sigrid	B-PER
Sundby	I-PER
''	O
'	O

Han	O
ble	O
selv	O
etterfulgt	O
av	O
Tiglat-Pileser	B-PER
III	I-PER

Kontorsjef	O
Torgeir	B-PER
Andersen	I-PER
(	O
1916–1991	O
)	O

OMDIRIGERING	O
Daniel	B-PER
(	I-PER
bibelsk	I-PER
person	I-PER
)	I-PER

Stage	B-ORG
Dolls	I-ORG
toppet	O
programmet	O
.	O

Begge	O
linjene	O
inngår	O
i	O
London	B-ORG
Overground	I-ORG
.	O

John	B-PER
Lewis	I-PER
(	O
1920–2001	O
)	O

'	O
''	O
TP	B-ORG
Mazembe	I-ORG
''	O
'	O

Da	O
han	O
var	O
19	O
år	O
skrev	O
han	O
på	O
for	O
IK	B-ORG
Brage	I-ORG
,	O
og	O
debuterte	O
i	O
Allsvenskan	B-ORG
som	O
21-åring	O
.	O

Introducing	B-ORG
...	I-ORG
The	I-ORG
Beatles	I-ORG
''	O

17	O
–	O
Kjetil	B-PER
Rekdal	I-PER

Mats	B-PER
Wilander	I-PER
-	O
John	B-PER
McEnroe	I-PER

før	O
han	O
ble	O
erstattet	O
av	O
Mitridates	B-PER
II	I-PER
av	I-PER
Partia	I-PER
.	O

OMDIRIGERING	O
William	B-ORG
Edward	I-ORG
Boeing	I-ORG

Den	O
ligger	O
på	O
østsiden	O
av	O
Humboldtsøkket	B-LOC
,	O
sør	O
for	O
Zwieselhøgda	B-LOC
i	O
Petermannkjedene	B-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
Sibylla	B-PER
av	I-PER
Sverige	I-PER

'	O
''	O
Sørfold	B-LOC
''	O
'	O

OMDIRIGERING	O
David	B-PER
de	I-PER
la	I-PER
Fuente	I-PER

OMDIRIGERING	O
Det	B-ORG
kinesiske	I-ORG
kommunistpartis	I-ORG
politbyrås	I-ORG
stående	I-ORG
komité	I-ORG

Det	O
har	O
også	O
blitt	O
laget	O
en	O
manga-bok	B-ORG
i	O
Japan	B-LOC
av	O
''Tunneler	O
''	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Barry	B-LOC
County	I-LOC
(	I-LOC
Michigan	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
Akershus	B-LOC
''	O
'	O

OMDIRIGERING	O
Le	B-ORG
Journal	I-ORG
de	I-ORG
Spirou	I-ORG

'	O
''	O
Kris	B-PER
Peeters	I-PER
''	O
'	O

Det	O
ligger	O
cirka	O
15	O
kilometer	O
sørvest	O
for	O
Norrköping	B-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
Pål	B-PER
Sverre	I-PER
Valheim	I-PER
Hagen	I-PER

OMDIRIGERING	O
Det	B-ORG
internasjonale	I-ORG
fondet	I-ORG
for	I-ORG
jordbruksutvikling	I-ORG

Arvid	B-PER
Jansons	I-PER
,	O
Geir	B-PER
Henning	I-PER
Braaten	I-PER
(	O
klaver	O
)	O

Den	O
meget	O
følsomme	O
dikteren	O
beslutter	O
seg	O
for	O
å	O
ta	O
imot	O
et	O
stipend	O
og	O
dra	O
til	O
Roma	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Diversity	B-ORG
''	O
'	O

Bratwursten	O
har	O
antagelig	O
sin	O
opprinnelse	O
i	O
Thüringen	B-LOC
der	O
den	O
er	O
kjent	O
som	O
''Thüringer	O
''	O
.	O

Distansen	O
som	O
ble	O
gått	O
var	O
en	O
mile	B-ORG
.	O

'	O
''	O
Vancouver	B-ORG
Canucks	I-ORG
''	O
'	O

Viggo	B-PER
''	O
av	O
André	B-PER
Franquin	I-PER

Han	O
hadde	O
sønnen	O
Gudrød	B-PER
,	O
som	O
ble	O
far	O
til	O
Harald	B-PER
Grenske	I-PER
,	O
som	O
siden	O
ble	O
far	O
til	O
Olav	B-PER
den	I-PER
hellige	I-PER
.	O

Roger	B-PER
Federer	I-PER
-	O
Jo-Wilfried	B-PER
Tsonga	I-PER

Norge	B-ORG
når	O
sin	O
første	O
kvartfinale	O
noensinne	O
,	O
men	O
blir	O
slått	O
8-2	O
av	O
Canada	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Fluer	B-LOC
''	O
'	O
(	O
Brachycera	O
)	O

Gunnar	B-PER
Bull	I-PER
Gundersen	I-PER
(	O
1929–1993	O
)	O
,	O
forfatte	O
,	O
lyriker	O
,	O
kringkastingsmann	O

Den	O
ble	O
gjort	O
populær	O
av	O
Joan	B-PER
Baez	I-PER
.	O

'	O
''	O
Frank	B-PER
Loomis	I-PER
''	O
'	O

OMDIRIGERING	O
Mads	B-PER
Hansen	I-PER
(	I-PER
fotballspiller	I-PER
)	I-PER

Nabodepartementer	O
er	O
Salto	B-LOC
og	O
Rivera	B-ORG
.	O

Kinas	B-ORG
riksvei	I-ORG
110	I-ORG
løper	O
gjennom	O
området	O
.	O

Liste	B-ORG
over	I-ORG
formenn	I-ORG
av	I-ORG
Den	I-ORG
afrikanske	I-ORG
union	I-ORG

Roger	B-PER
W.	I-PER
Sperry	I-PER
,	O
David	B-PER
H.	I-PER
Hubel	I-PER
,	O
Torsten	B-PER
N.	I-PER
Wiesel	I-PER

«Jern	O
og	O
metall»	O
(	O
Grønneberg	B-PER
)	O

OMDIRIGERING	O
Harrison	B-LOC
County	I-LOC
(	I-LOC
Missouri	I-LOC
)	I-LOC

Neste	O
plate	O
,	O
Oceanborn	B-ORG
''	O
,	O
kom	O
følgende	O
år	O
,	O
og	O
ble	O
et	O
gjennombrudd	O
i	O
hjemlandet	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Giovanni	B-PER
Antonio	I-PER
Scopoli	I-PER

*1992	O
Kingdom	B-ORG
of	I-ORG
Desire	I-ORG
''	O

Han	O
var	O
også	O
medlem	O
av	O
forbundsstyret	O
i	O
Norsk	B-ORG
Kjemisk	I-ORG
Industriarbeiderforbund	I-ORG
.	O

OMDIRIGERING	O
Real	B-ORG
Academia	I-ORG
Española	I-ORG

Siden	O
Brocken	B-LOC
,	O
en	O
fjelltopp	O
i	O
Harz-fjellene	B-LOC
i	O
Tyskland	B-LOC
,	O
så	O
ofte	O
er	O
tåkelagt	O
,	O
og	O
samtidig	O
er	O
lett	O
tilgjengelig	O
,	O
oppstår	O
fenomenet	O
ofte	O
der	O
,	O
og	O
det	O
er	O
derfra	O
fenomenet	O
har	O
fått	O
navnet	O
sitt	O
.	O

Tor	B-PER
Røste	I-PER
Fossen	I-PER
(	O
tidligere	O
landslagssjef	O
)	O

Hans	O
arv	O
igjen	O
ble	O
fulgt	O
opp	O
av	O
og	O
utvidet	O
av	O
hans	O
sønn	O
,	O
Aleksander	B-PER
den	I-PER
store	I-PER
.	O

Han	O
har	O
jobbet	O
mye	O
med	O
Lady	B-PER
Gaga	I-PER
.	O

Retten	O
er	O
spesielt	O
vanlig	O
i	O
Nord-Europa	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Sverige	B-LOC
''	O
'	O
–	O
Unionen	B-ORG
mellom	I-ORG
Sverige	I-ORG
og	I-ORG
Norge	I-ORG
-	O

Tunnelen	O
går	O
gjennom	O
Eidsvågsfjellet	O
mellom	O
Eidsvåg	B-LOC
og	O
Øyjorden	O
.	O

École	B-ORG
nationale	I-ORG
de	I-ORG
l'aviation	I-ORG
civile	I-ORG

Stig	B-PER
Henrik	I-PER
Hoff	I-PER
,	O
skuespiller	O

I	O
henhold	O
til	O
Ovid	B-PER
var	O
hans	O
skuldre	O
«begrodd	O
med	O
fiskeskjell»	O
.	O

I	B-ORG
(	I-ORG
album	I-ORG
)	I-ORG
''	O
(	O
1991–1994	O
)	O

Familien	O
hennes	O
flyttet	O
en	O
del	O
,	O
og	O
hun	O
har	O
bodd	O
blant	O
annet	O
i	O
Keene	B-LOC
,	O
New	B-LOC
Hampshire	I-LOC
og	O
Foxborough	B-LOC
,	O
Massachusetts	B-LOC
.	O

Den	O
har	O
likhetstrekk	O
med	O
vestportalen	O
i	O
Hopperstad	B-ORG
stavkirke	I-ORG
og	O
Borgund	B-ORG
stavkirke	I-ORG

Før	O
finalen	O
hadde	O
Røas	O
oppkjøring	O
,	O
med	O
et	O
hardt	O
program	O
med	O
kvartfinale	O
i	O
Mesterligaen	B-ORG
.	O

Noen	O
av	O
dem	O
havnet	O
siden	O
på	O
Norsk	B-ORG
Folkemuseum	I-ORG
,	O
sammen	O
med	O
de	O
forskjellige	O
knivmodellene	O
han	O
hadde	O
eksperimentert	O
frem	O
.	O

i	O
Skottland	B-LOC
,	O
og	O
omtrent	O
i	O
New	B-LOC
Zealand	I-LOC
.	O

Albumets	O
artister	O
er	O
Jahn	B-PER
Teigen	I-PER
,	O
D.D.E	B-ORG
.	I-ORG
,	O
Finn	B-PER
Kalvik	I-PER
og	O
Kim	B-PER
Larsen	I-PER
.	O

Den	O
ble	O
skrevet	O
av	O
John	B-PER
Cleese	I-PER
og	O
regissert	O
av	O
Charles	B-PER
Crichton	I-PER
.	O

'	O
''	O
Therese	B-PER
Alshammar	I-PER
''	O
'	O

Den	O
hadde	O
sentrum	O
på	O
halvøya	O
Krim	B-LOC
i	O
dagens	O
Ukraina	B-LOC
,	O
og	O
hovedstaden	O
var	O
Bakhtsjysaraj	B-LOC
.	O

*Playoff-finaler	O
på	O
alle	O
nivå	O
i	O
The	B-ORG
Football	I-ORG
League	I-ORG
.	O

OMDIRIGERING	O
Geoffrey	B-PER
av	I-PER
Monmouth	I-PER

Efter	O
P.	B-PER
Chr.	I-PER
Asbjörnsen	I-PER
.	O

Han	O
hadde	O
røket	O
uklar	O
med	O
Jens	B-PER
Christian	I-PER
Hauge	I-PER
og	O
følte	O
seg	O
tilsidesatt	O
i	O
motstandsarbeidet	O
i	O
Stockholm	B-LOC
.	O

***	O
Rovdefjorden	B-LOC
(	O
13	O
km	O
)	O

'	O
''	O
Med	O
Herbie	B-PER
Hancock	I-PER
''	O
'	O

Målet	O
var	O
å	O
drive	O
franskmennene	O
ut	O
av	O
Westfalen	B-LOC
og	O
ta	O
initiativet	O
for	O
de	O
allierte	O
.	O

VG	B-ORG
og	O
Aftenposten	B-ORG
gav	O
den	O
terningkast	O
tre	O
,	O
mens	O
Dagbladet	B-ORG
gav	O
den	O
terningkast	O
to	O
.	O

Katalansk	B-ORG
nasjonalisme	I-ORG
var	O
derfor	O
en	O
viktig	O
drivkraft	O
.	O

Det	O
er	O
det	O
andre	O
Genesis-albumet	O
med	O
den	O
«klassiske»	O
besetningen	O
bestående	O
av	O
Peter	B-PER
Gabriel	I-PER
,	O
Tony	B-PER
Banks	I-PER
,	O
Mike	B-PER
Rutherford	I-PER
,	O
Phil	B-PER
Collins	I-PER
,	O
og	O
Steve	B-PER
Hackett	I-PER
.	O

OMDIRIGERING	O
Voices	B-ORG
of	I-ORG
Wonder	I-ORG

'	O
''	O
Tyskland	B-LOC
'	O
''	O

Den	O
var	O
plassert	O
i	O
Obilić	B-LOC
.	O

CONCACAFs	B-ORG
fjerde	O
runde	O
nr	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Eurovision	B-ORG
Song	I-ORG
Contest	I-ORG
2011	I-ORG

Birgittinerordenen	B-PER
ble	O
opprettet	O
av	O
den	B-PER
hellige	I-PER
Birgitta	I-PER
som	O
grunnla	O
moderklosteret	O
Vadstena	B-ORG
kloster	I-ORG
i	O
Vadstena	B-LOC
.	O

Her	O
er	O
den	O
nå	O
funnet	O
i	O
et	O
begrenset	O
område	O
i	O
Dalsland	B-LOC
og	O
Värmland	B-LOC
.	O

OMDIRIGERING	O
Football	B-LOC
League	I-LOC
One	I-LOC
2013–2014	I-LOC

Stanley	B-PER
Holloway	I-PER
...	O
graveren	O

Den	O
andre	O
halvdelen	O
av	O
prispengene	O
ble	O
tildelt	O
landsmannen	O
Joshua	B-PER
Lederberg	I-PER
.	O

OMDIRIGERING	O
Det	B-ORG
estiske	I-ORG
folkeunionspartiet	I-ORG

De	O
andre	O
på	O
laget	O
var	O
Alison	B-PER
Bartosik	I-PER
,	O
Rebecca	B-PER
Jasontek	I-PER
,	O
Anna	B-PER
Kozlova	I-PER
,	O
Tamara	B-PER
Crow	I-PER
,	O
Sara	B-PER
Lowe	I-PER
,	O
Lauren	B-PER
McFall	I-PER
og	O
Kendra	B-PER
Zanotto	I-PER
.	O

Hun	O
har	O
spilt	O
i	O
to	O
Bergman-filmer	B-PER
.	O

Øvre	B-LOC
Pasvik	I-LOC
landskapsvernområde	I-LOC
,	O
opprettet	O
29.08	O
.	O

OMDIRIGERING	O
Astrid	B-ORG
Lindgrens	I-ORG
Värld	I-ORG

OMDIRIGERING	O
Henry	B-PER
Wadsworth	I-PER
Longfellow	I-PER

1994	B-ORG
–	O
''Foregang	O
eller	O
gåsegang	O
?	O

In	B-ORG
the	I-ORG
End	I-ORG
(	O
Albumversjon	O
)	O
–	O
3:36	O

OMDIRIGERING	O
Patriarken	B-PER
av	I-PER
Jerusalem	I-PER

Søndag	O
startet	O
det	O
med	O
Tottenham	B-ORG
mot	O
Liverpool	B-ORG
,	O
før	O
Sunderland	B-ORG
–	O
Stoke	B-ORG
og	O
Fulham	B-ORG
–	O
Manchester	B-ORG
City	I-ORG
spilte	O
klokken	O
15:00	O
.	O

Selv	O
om	O
oppsetningen	O
fikk	O
blandet	O
anmeldelser	O
og	O
ble	O
slaktet	O
av	O
The	B-ORG
New	I-ORG
York	I-ORG
Times	I-ORG
,	O
har	O
den	O
hele	O
tiden	O
vært	O
en	O
stor	O
publikumssuksess	O
.	O

Homer	B-PER
i	O
særdeleshet	O
framstilte	O
de	O
to	O
som	O
samme	O
gudinne	O
.	O

'	O
''	O
Ioannis	B-PER
Persakis	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Patrick	B-PER
Beckert	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Marianne	B-PER
Timmer	I-PER
''	O
'	O

*Gael	O
har	O
slått	O
seg	O
sammen	O
med	O
bestevennen	O
Diego	B-PER
Luna	I-PER
for	O
å	O
starte	O
deres	O
eget	O
produksjonsfirma	O
i	O
hjemlandet	O
Mexico	B-LOC
.	O

Henri	B-PER
Saint	I-PER
Cyr	I-PER
på	O
«Master	O
Rufus»	O

Styreformann	O
Stabæk	B-ORG
Fotball	I-ORG
2009-2012	O

Świętosława	B-PER
av	I-PER
Polen	I-PER
(	O
d.	O
ca	O
.	O

Han	O
har	O
redigert	O
tidsskriftet	O
Late	B-ORG
Imperial	I-ORG
China	I-ORG
''	O
.	O

De	O
første	O
tre	O
sesongene	O
ble	O
sendt	O
på	O
Fox	B-ORG
,	O
og	O
de	O
siste	O
to	O
på	O
E	B-ORG
!	I-ORG
.	O

Det	O
ble	O
blant	O
annet	O
trukket	O
paralleller	O
til	O
rugby-VM	B-ORG
1995	I-ORG
,	O
som	O
Sør-Afrika	B-ORG
vant	O
på	O
hjemmebane	O
.	O

*1984	O
Kjartan	B-PER
Fløgstad	I-PER
,	O
forfatter	O

OMDIRIGERING	O
Lloyd	B-ORG
's	I-ORG
of	I-ORG
London	I-ORG

-	O
(	O
bronsefinale	B-ORG
)	O

'	O
''	O
Chaunté	B-PER
Howard	I-PER
Lowe	I-PER
''	O
'	O
USA	B-LOC

Robert	B-PER
Foxworth	I-PER
...	O
.	O

Han	O
sitter	O
som	O
styremedlem	O
og	O
direktør	O
hos	O
Epic	B-ORG
Records	I-ORG
.	O

8000	O
innbyggere	O
i	O
fylket	O
Wiltshire	B-ORG
i	O
Sør-England	B-LOC
.	O

'	O
''	O
2–0	O
''	O
'	O
Tromsdalen	B-ORG
–	O
Stavanger	B-ORG

'	O
''	O
Sabine	B-PER
Becker	I-PER
''	O
'	O

De	O
største	O
byene	O
er	O
Arkhangelsk	B-LOC
og	O
Severodvinsk	B-LOC
.	O

Anette	B-PER
Stai	I-PER
(	O
1961–	O
)	O
,	O
modell	O

De	O
andre	O
på	O
laget	O
var	O
Edward	B-PER
Toms	I-PER
,	O
George	B-PER
Renwick	I-PER
og	O
Guy	B-PER
Butler	I-PER
.	O

'	O
''	O
Lääne-Viru	B-LOC
fylke	I-LOC
''	O
'	O

Der	O
blr	O
det	O
sølv	O
på	O
lagsprint	B-ORG
der	O
han	O
gkk	O
sammen	O
med	O
Axel	B-PER
Teichmann	I-PER
.	O

Jostedøla	B-LOC
–	O
i	O
Sognefjorden	B-LOC
ved	O
Gaupne	B-LOC

Kinas	B-ORG
riksvei	I-ORG
310	I-ORG
går	O
gjennom	O
området	O
.	O

Tønsberg	B-LOC
,	O
Nøtterøy	B-LOC
og	O
Tjøme	B-LOC

Sistnevnte	O
ble	O
også	O
brukt	O
av	O
Ungarn	B-LOC
.	O

Ca	B-ORG
n't	I-ORG
Get	I-ORG
You	I-ORG
Out	I-ORG
of	I-ORG
My	I-ORG
Head	I-ORG

Sprekkedalslandskap	O
som	O
mot	O
kysten	O
til	O
Østersjøen	B-LOC
går	O
over	O
i	O
en	O
kystslette	O
.	O

Ved	O
Alltingsvalget	B-ORG
2013	I-ORG
fikk	O
de	O
5.2	O
prosent	O
av	O
stemmerne	O
og	O
tre	O
mandater	O
.	O

Han	O
vokste	O
opp	O
like	O
ved	O
Buenos	B-LOC
Aires	I-LOC
.	O

I	O
dag	O
er	O
han	O
konsulent	O
i	O
Ranheim	B-LOC
i	O
Trondheim	B-LOC
.	O

The	B-ORG
Rolling	I-ORG
Stones	I-ORG
–	O
(	B-ORG
I	I-ORG
Ca	I-ORG
n't	I-ORG
Get	I-ORG
No	I-ORG
)	I-ORG
Satisfaction	I-ORG
–	O
Uke	O
39-43	O
(	O
4	O
uker	O
)	O

'	O
''	O
Julius	B-PER
Korir	I-PER
''	O
'	O

Den	O
første	O
lederen	O
var	O
Baldur	B-PER
von	I-PER
Schirach	I-PER
,	O
som	O
hadde	O
tittelen	O
''riksungdomsfører	O
''	O
(	O
''Reichsjugendführer	O
''	O
)	O
.	O

«Hvem	O
var	O
jeg	O
for	O
deg»	O
(	O
Kvitnes	B-PER
)	O
,	O
(	O
''Ny	O
låt	O
''	O
)	O

Variety	B-ORG
''	O
lot	O
seg	O
begeistre	O
og	O
mente	O
filmen	O
var	O
svært	O
underholdende	O
.	O

Finn	B-PER
Havrevold	I-PER
(	O
oversettelse	O
)	O

Øyvind	B-PER
Sauvik	I-PER
som	O
Chillern	O

OMDIRIGERING	O
FC	B-ORG
Flora	I-ORG
Tallinn	I-ORG

Tony	B-PER
Danza	I-PER
som	O
jury	O
nr	O
7	O

Teatr	B-ORG
Wielki	I-ORG
i	I-ORG
Warszawa	I-ORG

«Min	O
dag»	O
(	O
Aleksandersen	B-PER
)	O

Det	O
var	O
i	O
Tyskland	B-ORG
2006	I-ORG
.	O

Ski	B-ORG
–	O
'	O
''	O
Sarpsborg	B-ORG
''	O
'	O
0-7	O

Jan	B-PER
Erik	I-PER
Vold	I-PER
,	O
blant	O
annet	O
av	O
Bob	B-PER
Dylan	I-PER

Vor	B-ORG
Frue	I-ORG
kirke	I-ORG
(	I-ORG
København	I-ORG
)	I-ORG

Han	O
spiller	O
idag	O
for	O
Real	B-ORG
Betis	I-ORG
og	O
spiller	O
for	O
.	O

De	O
fleste	O
butikker	O
i	O
Storbritannia	B-LOC
kan	O
være	O
åpne	O
på	O
alle	O
tidspunkter	O
,	O
men	O
i	O
England	B-LOC
og	I-LOC
Wales	I-LOC
kan	O
det	O
kun	O
være	O
seks	O
timer	O
åpent	O
om	O
søndagen	O
.	O

Nicolas	B-PER
Toussaint	I-PER
Charlet	I-PER
(	O
1792–1845	O
)	O

Side	O
450	O
,	O
Norsk	B-ORG
Retstidende	I-ORG
''	O

Mulighetene	O
for	O
forlengelse	O
videre	O
til	O
Fyresdal	B-LOC
ble	O
diskutert	O
.	O

'	O
''	O
Michael	B-PER
Hayböck	I-PER
''	O
'	O

Ishockey-VM	B-LOC
2011	I-LOC
(	I-LOC
divisjon	I-LOC
I	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
Atje	B-PER
Keulen-Deelstra	I-PER
''	O
'	O
