Immanuel	B-PER
Hermann	I-PER
von	I-PER
Fichte	I-PER

Johan	B-PER
Frederik	I-PER
af	I-PER
Württemberg	I-PER

Serena	B-PER
Williams	I-PER
Venus	B-PER
Williams	I-PER
6–2	O
,	O
7–5	O

Vilhelm	B-PER
af	I-PER
Hessen-Kassel	I-PER

Faith]]	O
''	O
med	O
medvirkende	O
kunstner	O
George	B-PER
Michael	I-PER
,	O
produceret	O
af	O
George	B-PER
Michael	I-PER

Ingen	O
lande	O
blev	O
direkte	O
nævnt	O
i	O
talen	O
,	O
men	O
den	O
blev	O
fortolket	O
som	O
henvendt	O
mod	O
Japan	B-LOC
,	O
Italien	B-LOC
og	O
Tyskland	B-LOC
.	O

I	O
Paris-Nice	B-ORG
2007	I-ORG
hjalp	O
han	O
holdkammeraten	O
Alberto	B-PER
Contador	I-PER
til	O
sejr	O
i	O
den	O
samlede	O
stilling	O
.	O

Han	O
er	O
begravet	O
i	O
familiegravstedet	O
på	O
Herlufsholm	B-ORG
.	O

Ludvig	B-PER
17.	I-PER
af	I-PER
Frankrig	I-PER

Efter	O
kun	O
én	O
sæson	O
i	O
klubben	O
blev	O
han	O
dog	O
headhuntet	O
til	O
et	O
job	O
i	O
sin	O
gamle	O
klub	O
Ajax	B-ORG
Amsterdam	I-ORG
.	O

Holdet	O
er	O
sponsoreret	O
af	O
cykelfabrikanten	O
Trek	B-ORG
.	O

'	O
''	O
Ruslands	B-ORG
førstedivision	I-ORG
i	I-ORG
fodbold	I-ORG
''	O
'	O

Men	O
da	O
de	O
originale	O
bånd	O
blev	O
slettet	O
ved	O
en	O
fejltagelse	O
,	O
var	O
det	O
eneste	O
intakte	O
af	O
optagelserne	O
nogle	O
VHS-bånd	B-PER
af	O
tvivlsom	O
kvalitet	O
.	O

Hagrid	B-PER
''	O
ejer	O
hunden	O
og	O
er	O
gået	O
med	O
til	O
at	O
den	O
skal	O
dække	O
De	O
Vises	O
Sten-Lemmen	O
.	O

På	O
hjemturen	O
medtog	O
han	O
Thorvaldsens	B-PER
sidste	O
arbejder	O
.	O

Næringsindholdet	O
i	O
de	O
daglige	O
madrationer	O
lå	O
på	O
omkring	O
5000	O
kilojule	B-ORG
.	O

Hver	O
sæson	O
spiller	O
holdene	O
om	O
tre	O
oprykningspladsder	O
til	O
Premier	B-ORG
League	I-ORG
.	O

DI	B-ORG
-	I-ORG
Dansk	I-ORG
Industri	I-ORG

Eminem	B-PER
—	O
``	O
Without	B-ORG
Me	I-ORG
''	O

Álvaro	B-PER
Obregón	I-PER
(	O
1920-24	O
)	O

Poets	B-ORG
of	I-ORG
the	I-ORG
Fall	I-ORG

Han	O
er	O
opvokset	O
i	O
Lille	B-LOC
Skensved	I-LOC
nord	O
for	O
Køge	B-LOC
.	O

Klubben	O
var	O
i	O
1.	B-ORG
division	I-ORG
,	O
da	O
denne	O
var	O
landets	O
bedste	O
række	O
.	O

Søren	B-PER
Malling	I-PER
som	O
Børnelokker	O

Arealet	O
er	O
på	O
15.313	O
km²	B-ORG
.	O

Byen	O
er	O
mere	O
end	O
3.000	O
år	O
gammel	O
og	O
var	O
oprindelig	O
en	O
thrakisk	B-LOC
bosættelse	O
kaldet	O
Membria	O
.	O

Røldal	B-ORG
stavkirke	I-ORG
ligger	O
her	O
.	O

går	O
originale	O
noder	O
af	O
H.C.	B-PER
Lumbye	I-PER
tabt	O
.	O

'	O
''	O
Århus	B-ORG
Håndbold	I-ORG
''	O
'	O

Abraham	B-PER
ibn	I-PER
Ezra	I-PER
(	O
1092-1167	O
)	O

Minelli	O
spillede	O
på	O
klubplan	O
for	O
Grasshoppers	B-ORG
,	O
hvor	O
han	O
var	O
tilknyttet	O
13	O
år	O
.	O

I	O
Danmark	B-LOC
er	O
den	O
dyrket	O
og	O
findes	O
desuden	O
forvildet	O
hist	O
og	O
her	O
i	O
hele	O
landet	O
.	O

''Waldkindergarten	O
Feldstedt	O
''	O
,	O
Aabenraa	B-LOC

John	B-PER
Harkes	I-PER
(	O
1999-01	O
)	O

Montenegros	B-ORG
håndboldlandshold	I-ORG
for	I-ORG
damer	I-ORG

Provinsen	O
lå	O
placeret	O
ved	O
det	O
nuværende	O
Egypten	B-LOC
,	O
men	O
uden	O
Sinai-halvøen	B-LOC
.	O

Zhuzhou	B-LOC
(	O
株州市	O
Zhūzhōu	O
Shì	O
)	O

Byen	O
har	O
daglig	O
anløb	O
af	O
Hurtigruten	B-ORG
,	O
og	O
daglig	O
afgang	O
med	O
hurtigbåd	O
til	O
Bodø	B-LOC
og	O
Hamarøy	B-LOC
,	O
tidligere	O
også	O
til	O
Narvik	B-LOC
.	O

Amtets	O
hovedsæde	O
er	O
Florence	B-LOC
.	O

Docklands	B-ORG
Light	I-ORG
Railway	I-ORG

Dele	O
af	O
den	O
udkom	O
desuden	O
som	O
lydbog	O
,	O
indtalt	O
af	O
Isam	B-PER
Bachiri	I-PER
(	O
ISBN	O
978-87-993484-4-2	O
)	O
.	O

Carl	B-PER
Snoilsky	I-PER
(	O
1841–1903	O
)	O

Elias	B-PER
Ehlers	I-PER
–	O
vinder	O

Se	O
Mérida	B-LOC
,	I-LOC
Venezuela	I-LOC
.	O

Monica	B-PER
Seles	I-PER
(	O
3	O
)	O

Han	O
blev	O
senere	O
spurgt	O
af	O
en	O
ven	O
om	O
han	O
ikke	O
ville	O
spille	O
i	O
Bolton	B-ORG
.	O

Udfaldet	O
var	O
ikke	O
efter	O
Valdemar	B-PER
Sejr’s	I-PER
Ønske	O
;	O
men	O
han	O
vægrede	O
sig	O

Bangladesh	B-LOC
sendte	O
et	O
lægehold	O
og	O
nødhjælpsforsyninger	O
.	O

Trygve	B-PER
Gulbranssen	I-PER
(	O
1894–1962	O
)	O

Rejseholdet	B-ORG
''	O
(	O
2000-2003	O
)	O

Linfield	B-ORG
FC	I-ORG
(	O
19	O
)	O

East	B-LOC
Kilbride	I-LOC
,	O
Storbritannien	B-LOC

Det	B-ORG
sydafrikanske	I-ORG
kommunistparti	I-ORG

Han	O
har	O
været	O
træner	O
for	O
F.C.	B-ORG
København	I-ORG
i	O
Superligaen	B-ORG
,	O
men	O
blev	O
fyret	O
efter	O
en	O
halvsæson	O

'	O
''	O
Richard	B-PER
Krajicek	I-PER
''	O
'	O

Peguero	B-PER
Jean	I-PER
Philippe	I-PER

J.	B-PER
Hans	I-PER
D.	I-PER
Jensen	I-PER

''Star	B-ORG
Wars	I-ORG
''	I-ORG
Muppet	I-ORG
Show	I-ORG
episode	I-ORG

'	O
''	O
Harlem	B-PER
Désir	I-PER
''	O
'	O

Magasin	B-ORG
25.000	O
kvm	O
.	O

Mens	O
medlemsstaternes	O
regeringer	O
er	O
repræsenteret	O
i	O
Det	B-ORG
Europæiske	I-ORG
Råd	I-ORG
og	O
Rådet	B-ORG
for	I-ORG
Den	I-ORG
Europæiske	I-ORG
Union	I-ORG
(	O
Rådet	O
)	O
,	O
vælger	O
medlemsstaternes	O
borgere	O
direkte	O
sine	O
repræsentanter	O
til	O
Europa-Parlamentet	B-ORG
.	O

Adobe	B-ORG
Creative	I-ORG
Suite	I-ORG

Langs	O
gaden	O
ligger	O
Stortinget	B-ORG
,	O
Nationaltheatret	B-ORG
,	O
Oslo	B-ORG
Domkirke	I-ORG
og	O
en	O
del	O
af	O
Universitetet	B-ORG
i	I-ORG
Oslo	I-ORG

Victor	B-PER
Franz	I-PER
Hess	I-PER

'	O
''	O
Kinsale	B-LOC
''	O
'	O

Lundtofte	B-ORG
(	O
bebyggelse	O
,	O
ejerlav	O
)	O

David	B-PER
Lynchs	I-PER
bidrag	O
er	O
ikke	O
en	O
del	O
af	O
filmen	O
,	O
men	O
blev	O
vist	O
separat	O
under	O
åbningen	O
af	O
festivalen	O
.	O

Fredrik	B-PER
August	I-PER
Dahlgren	I-PER

Det	O
er	O
trænerens	B-PER
ansvar	O
at	O
lave	O
holdets	O
spillestil	O
og	O
formationer	O
.	O

Det	B-ORG
Kongelige	I-ORG
Teater	I-ORG

Russell	B-ORG
Square	I-ORG
Station	I-ORG
ligger	O
lige	O
ved	O
pladsen	O
.	O

Exposition	B-ORG
universelle	I-ORG
et	I-ORG
internationale	I-ORG
(	I-ORG
1935	I-ORG
)	I-ORG

Rafael	B-PER
Martín	I-PER
Vázquez	I-PER

C-verdensmesterskabet	O
blev	O
spillet	O
i	O
Barcelona	B-LOC
i	O
Spanien	B-LOC
.	O

Løbet	O
blev	O
dog	O
gennemført	O
som	O
planlagt	O
,	O
med	O
Sebastian	B-PER
Vettel	I-PER
som	O
senere	O
vinder	O
.	O

Lisa	B-PER
Raymond	I-PER
(	O
2	O
)	O
Samantha	B-PER
Stosur	I-PER

Santa	B-LOC
Clara	I-LOC
County	I-LOC
-	O
sydvest	O

**	O
''	O
Put	B-ORG
Yourself	I-ORG
in	I-ORG
My	I-ORG
Place	I-ORG
''	O

José	B-PER
Ernesto	I-PER
Sosa	I-PER

Han	O
er	O
begravet	O
på	O
Hellerup	B-ORG
Kirkegård	I-ORG
.	O

Gjergj	B-PER
Kastrioti	I-PER
Skanderbeg	I-PER

Rejseholdet	B-ORG
''	O
(	O
2000-2003	O
)	O

Dette	O
resultere	O
i	O
,	O
at	O
han	O
som	O
sagt	O
kan	O
spille	O
for	O
både	O
det	O
amerikanske	B-ORG
landshold	I-ORG
og	O
det	O
tyske	B-ORG
landshold	I-ORG
.	O

Han	O
er	O
gengivet	O
i	O
en	O
tegning	O
af	O
Ditlev	B-PER
Blunck	I-PER
i	O
Thorvaldsens	B-ORG
Museum	I-ORG
.	O

Danmarks	B-ORG
U	I-ORG
/	I-ORG
21-fodboldlandshold	I-ORG

Man	O
sagde	O
også	O
,	O
at	O
han	O
var	O
den	O
største	O
kriger	O
på	O
sin	O
tid	O
,	O
selv	O
om	O
hans	O
far	O
Húrin	B-PER
også	O
til	O
tider	O
fik	O
denne	O
ære	O
.	O

Inderpartiet	B-ORG
(	I-ORG
1984	I-ORG
)	I-ORG

Byen	O
befinder	O
sig	O
på	O
Sliens	B-LOC
sydlige	O
bred	O
ved	O
foden	O
af	O
halvøen	O
Svans	B-LOC
og	O
midt	O
på	O
vejen	O
mellem	O
Slesvig	B-LOC
by	I-LOC
og	O
Egernførde	B-LOC
.	O

Elisabeth	B-PER
af	I-PER
Habsburg	I-PER
(	O
1501-1526	O
)	O

'	O
''	O
Cadel	B-PER
Evans	I-PER
''	O
'	O

Han	O
indvandrede	O
til	O
Nakskov	B-LOC
på	O
Lolland	B-LOC
.	O

21	O
Charles	B-PER
Woodson	I-PER
CB	O

Ferdinand	B-PER
1.	I-PER
af	I-PER
Østrig	I-PER
(	O
1793–1875	O
)	O
–	O
konge	O
af	O
Ungarn	B-LOC
som	O
''Ferdinand	O
5	O
.	O

Det	O
er	O
hjemmebane	O
for	O
Superligaholdet	B-ORG
FC	B-ORG
Nordsjælland	I-ORG
.	O

Yderligere	O
tre	O
skibe	O
er	O
under	O
konstruktion	O
til	O
Suomen	B-ORG
merivoimat	I-ORG
(	O
Katanpää-klassen	O
)	O
.	O

1	O
på	O
verdensranglisten	O
til	O
FIDE	B-ORG
.	O

Ligeledes	O
havde	O
han	O
forbindelse	O
med	O
André	B-PER
Breton	I-PER
.	O

'	O
''	O
Miami	B-LOC
Beach	I-LOC
''	O
'	O
,	O
Florida	B-LOC
,	O
USA	B-LOC

Royal	B-ORG
Canadian	I-ORG
Air	I-ORG
Force	I-ORG

Theodor	B-PER
Storm	I-PER
,	O
Wilhelm	B-PER
Raabe	I-PER
og	O
Theodor	B-PER
Fontane	I-PER
tilhørte	O
denne	O
retning	O
.	O

Alexandre	B-PER
Du	I-PER
Sommerard	I-PER

Den	O
blev	O
udgivet	O
på	O
albummet	O
Breakfast	B-ORG
in	I-ORG
America	I-ORG
.	O

International	B-ORG
Tennis	I-ORG
Hall	I-ORG
of	I-ORG
Fame	I-ORG

Et	O
enkelt	O
værk	O
er	O
bevaret	O
nemlig	O
Sextus	B-PER
Empiricus	I-PER
'	O
``	O
Grundris	O
af	O
pyrrhonismen	O
''	O
.	O

Hotel	B-ORG
Føroyar	I-ORG
ved	O
Oyggjarvegur	O

Erik	B-PER
Pontoppidan	I-PER
den	I-PER
yngre	I-PER

Det	B-ORG
Internationale	I-ORG
Atomenergiagentur	I-ORG

Britiske	B-LOC
Radiohead	B-ORG
vandt	O
fire	O
kategorier	O
,	O
efter	O
deres	O
succes	O
med	O
albummet	O
OK	B-ORG
Computer	I-ORG
''	O
.	O

Modest	B-PER
Mussorgskij	I-PER
,	O
1839–1881	O

Steve	B-PER
McMichael	I-PER
besejrede	O
Brian	B-PER
Adams	I-PER
(	O
med	O
Vincent	B-PER
)	O

Rick	B-PER
Rozz	I-PER
(	O
1983–1985	O
,	O
1987–1989	O
)	O

Edvard	B-PER
6.	I-PER
af	I-PER
England	I-PER

Han	O
voksede	O
op	O
i	O
Mansfeld	B-LOC
(	O
ca	O
.	O

Også	O
i	O
Konservativ	B-LOC
Ungdom	I-LOC
var	O
der	O
store	O
uregelmæssigheder	O
i	O
medlemsregistreringen	O
.	O

Det	B-ORG
tyske	I-ORG
forbund	I-ORG

Flavia	B-PER
Pennetta	I-PER
''	O
(	O
Tredje	O
Runde	O
)	O

Austria	B-ORG
Wien	I-ORG
vandt	O
4–3	O
samlet	O
.	O

Boston	B-ORG
Celtics	I-ORG
(	O
9	O
)	O

527.970	O
km²	O
—	O
Yemen	B-LOC

Hexia	B-PER
de	I-PER
Trick	I-PER

August	B-PER
1.	I-PER
af	I-PER
Sachsen	I-PER

'	O
''	O
Andrea	B-PER
Hlaváčková	I-PER

**	O
Øland	B-LOC
(	O
''Oland	O
''	O
)	O

En	O
af	O
hensigterne	O
med	O
at	O
etablere	O
korpset	O
var	O
dog	O
også	O
at	O
opsuge	O
mange	O
af	O
medlemmerne	O
af	O
UÇK	B-ORG
og	O
forhindre	O
,	O
at	O
de	O
engagerede	O
sig	O
i	O
negativ	O
virksomhed	O
.	O

Nationaltidende	B-ORG
''	O
,	O
nr	O
.	O

(	O
1480-1498	O
)	O
Vitskøl	B-ORG
Kloster	I-ORG

Ligaen	O
under	O
kaldes	O
Eerste	B-ORG
divisie	I-ORG
.	O

Turboweekend	B-ORG
(	O
DK	O
)	O

''Urbs	O
''	O
(	O
''Byen	O
''	O
)	O
var	O
en	O
alternativ	O
betegnelse	O
for	O
Rom	B-LOC
.	O

Morten	B-PER
Messerschmidt	I-PER
(	O
K	O
)	O

Panama	B-LOC
City	I-LOC
,	O
Panama	B-LOC

Tune	B-LOC
(	O
bebyggelse	O
,	O
ejerlav	O
)	O

'	O
''	O
Andy	B-PER
Roddick	I-PER
(	O
Fjerde	O
runde	O
)	O

10	O
kilometer	O
nordvest	O
for	O
Vejle	B-LOC
.	O

Side	O
5	O
–	O
''Pompei	O
genopstår	O
''	O
med	O
Onkel	B-PER
Joakim	I-PER

Han	O
har	O
tidligere	O
spillet	O
for	O
Everton	B-ORG
hvor	O
han	O
i	O
sin	O
tid	O
i	O
klubben	O
var	O
lejet	O
ud	O
til	O
Derby	B-ORG
County	I-ORG
,	O
Leicester	B-ORG
City	I-ORG
og	O
Crystal	B-ORG
Palace	I-ORG
.	O

Niclas	B-PER
Jensen	I-PER
,	O
(	O
2005-2007	O
)	O

Han	O
spillede	O
for	O
flere	O
forskellige	O
klubber	O
i	O
hjemlandet	O
,	O
blandt	O
andet	O
São	B-ORG
Paulo	I-ORG
FC	I-ORG
,	O
Santos	B-ORG
FC	I-ORG
,	O
Vasco	B-ORG
da	I-ORG
Gama	I-ORG
og	O
Flamengo	B-ORG
.	O

Otterup	B-LOC
(	O
bebyggelse	O
,	O
ejerlav	O
)	O

Steen	B-PER
Steensen	I-PER
Blicher	I-PER

Blandt	O
andet	O
nedlukkes	O
støberiet	O
på	O
Teglholmen	B-LOC
efter	O
et	O
underskud	O
i	O
sidste	O
driftsår	O
på	O
50	O
millioner	O
kroner	O
.	O

Geoffrey	B-PER
Rush	I-PER
–	O
''Quills	O
''	O

Området	O
blev	O
skabt	O
under	O
Weichsel-istiden	B-ORG
,	O
og	O
i	O
dag	O
ses	O
det	O
tydeligt	O
hvor	O
vandet	O
løb	O
.	O

Model	B-PER
(	I-PER
matematik	I-PER
)	I-PER

Transport-	B-ORG
og	I-ORG
Bygningsministeriet	I-ORG

Marin	B-LOC
Nationalpark	I-LOC
Læsø	I-LOC
.	O

i	O
Latinamerika	B-LOC
,	O
Afrika	B-LOC
,	O
Europa	B-LOC
og	O
USA	B-LOC
.	O

St.	B-ORG
George	I-ORG
's	I-ORG
Cathedral	I-ORG
(	I-ORG
Southwark	I-ORG
)	I-ORG

Édouard	B-PER
du	I-PER
Puy	I-PER

Sundsøre	B-LOC
(	O
areal	O
,	O
bebyggelse	O
)	O

Sognet	O
ligger	O
i	O
Stevns	B-LOC
Kommune	I-LOC
(	O
Region	B-LOC
Sjælland	I-LOC
)	O
.	O

Johan	B-PER
Sebastian	I-PER
Welhaven	I-PER

Mainbernheim	B-LOC
(	O
2.297	O
)	O

For	O
Electrolux	B-ORG
designede	O
han	O
bl.a	O
.	O

Det	B-ORG
Internationale	I-ORG
Tribunal	I-ORG
for	I-ORG
Rwanda	I-ORG

Han	O
er	O
Inspireret	O
af	O
Buddy	B-PER
Rich	I-PER
,	O
Max	B-PER
Roach	I-PER
,	O
Roy	B-PER
Haynes	I-PER
,	O
Elvin	B-PER
Jones	I-PER
,	O
Steve	B-PER
Gadd	I-PER
,	O
Omar	B-PER
Hakim	I-PER
,	O
Vinnie	B-PER
Colaiuta	I-PER
,	O
Tony	B-PER
Williams	I-PER
,	O
Jack	B-PER
DeJohnette	I-PER
,	O
Peter	B-PER
Erskine	I-PER
,	O
Dave	B-PER
Weckl	I-PER
,	O
Brian	B-PER
Bennett	I-PER
,	O
Shelly	B-PER
Manne	I-PER
og	O
Ed	B-PER
Thigpen	I-PER
.	O

Han	O
er	O
begravet	O
på	O
Reformert	B-ORG
Kirkegård	I-ORG
.	O

Historien	O
om	O
ham	O
er	O
skrevet	O
af	O
munken	O
Ælnoth	B-PER
.	O

Bliver	O
spillet	O
af	O
Kari	B-ORG
Wuhrer	I-ORG
.	O

Guldborgbroen	B-ORG
,	O
ved	O
Guldborg	B-LOC

United	B-ORG
Methodist	I-ORG
Church	I-ORG

Anabel	B-PER
Medina	I-PER
Garrigues	I-PER
/	O
Zheng	B-PER
Jie	I-PER
''	O
(	O
Semifinale	O
)	O

'	O
''	O
Sendetidspunkt	O
på	O
DR1	B-PER
(	O
første	O
visning	O
)	O
'	O
''	O

Han	O
efterfulgtes	O
af	O
sin	O
søn	O
Fjodor	B-PER
.	O

Edward	B-PER
Bouverie	I-PER
Pusey	I-PER

En	O
tyngdekraftgenerator	O
,	O
triceratonerne	O
efterlod	O
,	O
holder	O
Beijing	B-LOC
svævende	O
30	O
km	O
over	O
jorden	O
.	O

Området	O
ligger	O
op	O
til	O
et	O
EU-habitatområde	B-ORG
der	O
indgår	O
i	O
Natura	B-ORG
2000	I-ORG
.	O

*70.000	O
Japanere	B-LOC
i	O
de	O
østlige	O
områder	O
.	O

Nydam	B-LOC
Mose	I-LOC
på	O
Sundeved	B-LOC

Margot	B-PER
Wallström	I-PER
,	O
særlig	O
repræsentant	O
for	O
begrænsning	O
af	O
risiko	O
for	O
katastrofer	O

Ib	B-PER
Schønberg	I-PER
–	O
''Volmer	O
(	O
teaterdirektøren	O
)	O
''	O

(	O
1908-1910	O
)	O
Einar	B-PER
Ambt	I-PER

'	O
''	O
Mike	B-PER
Nichols	I-PER
†	O
''	O
'	O

i	O
Tyskland	B-LOC
og	O
Østrig	B-LOC
.	O

Der	O
blev	O
længe	O
spekuleret	O
på	O
om	O
Anthony	B-PER
Hopkins	I-PER
ville	O
spille	O
en	O
rolle	O
i	O
filmen	O
,	O
men	O
dette	O
viste	O
sig	O
ikke	O
at	O
være	O
sandt	O
.	O

100	O
km	O
frem	O
og	O
besatte	O
Sidi	B-LOC
Barrani	I-LOC
.	O

'	O
''	O
-	O
Jakob	B-PER
Friedrich	I-PER
Ehrhart	I-PER
(	O
1742-1795	O
)	O

Allen	B-PER
Welsh	I-PER
Dulles	I-PER

****	O
Perlebusk	B-LOC
(	O
''Exochorda	O
''	O
)	O

Chris	B-PER
Evert	I-PER
(	O
1	O
)	O

Byen	O
ligger	O
i	O
Allerød	B-LOC
Kommune	I-LOC
og	O
hører	O
under	O
Region	B-LOC
Hovedstaden	I-LOC
.	O

200	O
kilometer	O
nordøst	O
for	O
Paris	B-LOC
.	O

I	O
samme	O
periode	O
foretog	O
Copenhagen	B-ORG
Business	I-ORG
School	I-ORG
store	O
nybygninger	O
og	O
udvidelser	O
.	O

1.	B-ORG
division	I-ORG
(	I-ORG
håndbold	I-ORG
)	I-ORG

Han	O
var	O
i	O
kortere	O
perioder	O
desuden	O
tilknyttet	O
udenlandske	O
topklubber	O
som	O
AC	B-ORG
Milan	I-ORG
og	O
spanske	B-LOC
FC	B-ORG
Barcelona	I-ORG
.	O

Europa	B-LOC
udgør	O
stadig	O
,	O
med	O
ca	O
.	O

Oblasten	O
grænser	O
mod	O
vest	O
op	O
til	O
Odessa	B-LOC
oblast	I-LOC
,	O
mod	O
nord	O
til	O
Kirovohrad	B-LOC
oblast	I-LOC
,	O
mod	O
øst	O
og	O
nordøst	O
til	O
Dnipropetrovsk	B-LOC
oblast	I-LOC
og	O
den	O
sydøstlige	O
del	O
til	O
Kherson	B-LOC
oblast	I-LOC
og	O
har	O
kyststrækning	O
til	O
Sortehavet	B-LOC
.	O

'	O
''	O
''	O
Rise	B-ORG
Like	I-ORG
a	I-ORG
Phoenix	I-ORG
''	O
'	O
''	O

Da	O
han	O
døde	O
,	O
blev	O
han	O
begravet	O
i	O
St.	B-ORG
Knuds	I-ORG
Kirke	I-ORG
,	O
hvor	O
hans	O
enke	O
opsatte	O
en	O
mindetavle	O
for	O
ham	O
.	O

''	O
Hand	B-ORG
on	I-ORG
Your	I-ORG
Heart	I-ORG
''	O

Buschvitz	B-LOC
(	O
235	O
)	O

Tårnet	O
er	O
tegnet	O
af	O
Hack	B-PER
Kampmann	I-PER
.	O

Laiho	B-PER
og	O
Latvala	B-PER
tog	O
på	O
Europa-turné	O
med	O
Sinergy	B-ORG
i	O
september-oktober	O
.	O

Alfonso	B-PER
Cuarón	I-PER
og	O
David	B-PER
Heyman	I-PER

Michiel	B-PER
de	I-PER
Ruyter	I-PER

Israels	B-ORG
luftvåben	I-ORG
havde	O
ét	O
DC-5	O
.	O

Der	O
kan	O
ses	O
videoer	O
med	O
den	O
på	O
hjemmesiden	O
YouTube	B-ORG
.	O

Saint	B-ORG
Kitts	I-ORG
og	I-ORG
Nevis	I-ORG
'	I-ORG
kvindefodboldlandshold	I-ORG

Torquay	B-ORG
United	I-ORG
F.C	I-ORG
.	I-ORG

Almindelig	B-LOC
Blærenød	I-LOC
(	O
''Staphylea	O
pinnata	O
''	O
)	O

Held	O
spillede	O
på	O
klubplan	O
primært	O
for	O
Kickers	B-ORG
Offenbach	I-ORG
og	O
Borussia	B-ORG
Dortmund	I-ORG
.	O

***	O
Stor	B-LOC
ildfugl	I-LOC
(	O
''Lycaena	O
dispar	O
''	O
)	O

Herefter	O
flyttede	O
han	O
til	O
Toulouse	B-LOC
.	O

Nordstrand	B-LOC
ved	O
Nykøbing	B-LOC
Sjælland	I-LOC

Han	O
gjorde	O
sig	O
allerede	O
bemærket	O
i	O
sin	O
debut	O
kamp	O
imod	O
Lyon	B-ORG
,	O
da	O
han	O
scorede	O
et	O
mål	O
.	O

Bøgerne	O
er	O
blevet	O
bandlyst	O
på	O
skoler	O
i	O
Forenede	B-LOC
Arabiske	I-LOC
Emirater	I-LOC
og	O
kritiseret	O
af	O
den	O
iranske	B-LOC
statspresse	O
.	O

Han	O
udviklede	O
også	O
et	O
personligt	O
venskab	O
med	O
Aristide	B-PER
Briand	I-PER
.	O

Sichuan	B-LOC
(	O
四川	O
)	O

John	B-PER
C.	I-PER
Frémont	I-PER

**	O
Langenæs	B-LOC
(	O
''Langeness	O
''	O
)	O

Viborg	B-ORG
Fodsports	I-ORG
Forening	I-ORG

'	O
''	O
Ligue	B-ORG
1	I-ORG
''	O
'	O

Hans	O
værste	O
modstander	O
er	O
gangsteren	O
Al	B-PER
Capone	I-PER
,	O
som	O
vil	O
gøre	O
alt	O
for	O
at	O
Ness’	O
projekt	O
mislykkes	O
.	O

Kata	B-PER
Dalström	I-PER
(	O
1858–1923	O
)	O

Musikafdelingen	O
i	O
United	B-ORG
Artists	I-ORG
hævdede	O
imidlertid	O
at	O
den	O
for	O
kort	O
.	O

'	O
''	O
Philipp	B-PER
Kohlschreiber	I-PER
(	O
Fjerde	O
runde	O
)	O

Pete	B-PER
Sampras	I-PER
(	O
4	O
)	O

sammen	O
med	O
Steve	B-PER
Jobs	I-PER
,	O
og	O
Steve	B-PER
Wozniak	I-PER
.	O

Derefter	O
blev	O
der	O
indsat	O
en	O
kopi	O
af	O
Bertel	B-PER
Thorvaldsens	I-PER
kristusstatue	O
i	O
Vor	B-ORG
Frue	I-ORG
kirke	I-ORG
i	O
København	B-LOC
.	O

Kniksen-prisen	O
er	O
opkaldet	O
efter	O
Brann-legenden	O
Roald	B-PER
«Kniksen»	I-PER
Jensen	I-PER
.	O

Ditte	B-PER
Gråbøl	I-PER
–	O
''Lizzie	O
''	O

Bob	B-PER
Bryan	I-PER
(	O
9	O
)	O
Mike	B-PER
Bryan	I-PER
(	O
9	O
)	O

René	B-PER
Lacoste	I-PER
(	O
3	O
)	O

Vanløse	B-ORG
Idræts	I-ORG
Forening	I-ORG

Stade	B-ORG
Chaban	I-ORG
Delmas	I-ORG

Danmarks	B-ORG
håndboldlandshold	I-ORG
(	I-ORG
damer	I-ORG
)	I-ORG

Carl	B-PER
Barks	I-PER
'	I-PER
Samlede	I-PER
Værker	I-PER

Hangyong	O
PDL]]	O
''	O
(	O
Hangzhou	B-LOC
)	O

Rostock	B-LOC
(	O
Tyskland	B-LOC
)	O

Schönebeck	B-LOC
(	I-LOC
Elben	I-LOC
)	I-LOC

36396	O
–	O
Steinau	B-LOC
an	I-LOC
der	I-LOC
Straße	I-LOC

Lee	B-PER
De	I-PER
Forest	I-PER
(	O
1873-1961	O
)	O

'	O
''	O
-	O
Alphonse	B-PER
Pyrame	I-PER
de	I-PER
Candolle	I-PER
(	O
1806-1893	O
)	O

Turneringen	O
skulle	O
egentlig	O
have	O
haft	O
deltagelse	O
af	O
syv	O
hold	O
,	O
men	O
Forenede	B-LOC
Arabiske	I-LOC
Emirater	I-LOC
meldte	O
afbud	O
.	O

10	O
Marvin	B-PER
Martin	I-PER
(	O
MI	O
)	O

Spirit	B-LOC
Pond-runestenene	I-LOC
(	O
i	O
Maine	B-LOC
)	O

Queens	B-ORG
of	I-ORG
the	I-ORG
Stone	I-ORG
Age	I-ORG

Ruinerne	O
ligger	O
nær	O
grænsen	O
til	O
Elfenbenskysten	B-LOC
,	O
Ghana	B-LOC
og	O
Togo	B-LOC
.	O

I	O
London	B-LOC
overværede	O
han	O
flere	O
gange	O
møder	O
i	O
Underhuset	B-ORG
i	O
Det	B-ORG
britiske	I-ORG
parlament	I-ORG
.	O

The	B-ORG
Rolling	I-ORG
Stones	I-ORG
–	O
Beggars	B-ORG
Banquet	I-ORG
''	O

Virginia	B-PER
Ruano	I-PER
Pascual	I-PER
Paola	B-PER
Suárez	I-PER

'	O
''	O
Nathan	B-PER
Scott	I-PER
''	O
'	O
spilles	O
af	O
skuespilleren	O
'	O
''	O
James	B-PER
Lafferty	I-PER
''	O
'	O
.	O

Den	B-ORG
svensk-norske	I-ORG
union	I-ORG

Dværgflagermus	B-LOC
(	O
''Pipistrellus	O
pygmaeus	O
''	O
)	O

Vilhelm	B-PER
3.	I-PER
af	I-PER
Nederlandene	I-PER

205	O
km	O
syd	O
for	O
Sicilien	B-LOC
og	O
ca	O
.	O

'	O
''	O
Juan	B-PER
José	I-PER
Cobo	I-PER
''	O
'	O

Gates	B-LOC
of	I-LOC
the	I-LOC
Arctic	I-LOC
National	I-LOC
Park	I-LOC

Wexford	B-LOC
(	O
18,590	O
)	O

Maximian	B-PER
Herculius	I-PER
285-305	O
;	O
310-11	O

Filmen	O
er	O
instrueret	O
af	O
Christopher	B-PER
Nolan	I-PER
.	O

I	O
dag	O
ligger	O
Simon	B-ORG
Wiesenthal	I-ORG
Center	I-ORG
i	O
Los	B-LOC
Angeles	I-LOC
.	O

Byen	O
ligger	O
i	O
Kalahari-ørkenen	B-LOC
tæt	O
på	O
grænsen	O
til	O
nabolandet	O
Sydafrika	B-LOC
.	O

Hun	O
er	O
mest	O
kendt	O
for	O
at	O
være	O
den	O
eneste	O
repræsentant	O
i	O
USAs	B-ORG
Kongres	I-ORG
som	O
stemte	O
mod	O
Irak-invasionen	O
.	O

Ligeledes	O
stod	O
Ærø	B-LOC
og	O
Als	B-LOC
udenfor	O
landsdelens	O
sysselinddeling	O
.	O

Wings	B-ORG
of	I-ORG
Bornholm	I-ORG

Samarbejdet	O
bestod	O
oprindeligt	O
af	O
Storbritannien	B-LOC
,	O
Frankrig	B-LOC
og	O
Italien	B-LOC
.	O

Det	O
,	O
skal	O
bemærkes	O
at	O
da	O
dette	O
er	O
en	O
U-23	O
konkurrence	O
,	O
tildeler	O
det	O
ingen	O
ranglistepoint	O
til	O
FIFA	B-ORG
's	I-ORG
verdensrangliste	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Master	B-ORG
of	I-ORG
Puppets	I-ORG
''	O
'	O
''	O

Kampen	O
blev	O
ledet	O
af	O
den	O
vesttyske	B-LOC
dommer	B-PER
Kurt	B-PER
Tschenscher	I-PER
.	O

Guld-Iver	B-PER
Flintesten	I-PER
er	O
en	O
figur	O
i	O
Anders	B-PER
And-universet	I-PER
.	O

Technische	B-ORG
Universität	I-ORG
Graz	I-ORG

Richard	B-PER
III	I-PER
,	O
regerede	O
1483–1485	O

Möhrendorf	B-LOC
(	O
4.418	O
)	O

Pia	B-PER
Kjærsgaard	I-PER
(	O
DF	O
)	O

De	O
medvirkende	O
er	O
Barney	B-PER
McKenna	I-PER
,	O
John	B-PER
Sheahan	I-PER
,	O
Seán	B-PER
Cannon	I-PER
,	O
Eamonn	B-PER
Campbell	I-PER
og	O
Paddy	B-PER
Reilly	I-PER
.	O

Planlægning	O
og	O
koordinering	O
af	O
områdets	O
udvikling	O
og	O
udbygning	O
varetages	O
af	O
Dublin	B-ORG
Docklands	I-ORG
Development	I-ORG
Authority	I-ORG
.	O

Colombo	B-LOC
,	O
Sri	B-LOC
Lanka	I-LOC

Her	O
spillede	O
han	O
blandt	O
andet	O
hos	O
Śląsk	B-ORG
Wrocław	I-ORG
og	O
Widzew	B-ORG
Łódź	I-ORG
.	O

Den	O
har	O
sit	O
udspring	O
ved	O
Bad	B-LOC
Saulgau	I-LOC
i	O
Landkreis	B-LOC
Sigmaringen	I-LOC
.	O

Asim	B-ORG
Ferhatović	I-ORG
Hase	I-ORG

Året	O
efter	O
udførte	O
han	O
et	O
kendt	O
maleri	O
af	O
den	O
senere	O
præsident	O
Ulysses	B-PER
S.	I-PER
Grant	I-PER
,	O
der	O
blev	O
fulgt	O
af	O
flere	O
præsidentportrætter	O
.	O

Klippan	B-LOC
,	O
8	O
116	O

Arkitektfirmaet	B-ORG
C.	I-ORG
F.	I-ORG
Møller	I-ORG

Richard	B-PER
Herrmann	I-PER
(	O
1919–2010	O
)	O

Han	O
er	O
tidligere	O
sportsdirektør	O
i	O
Brøndby	B-ORG
IF	I-ORG
(	O
2013-2015	O
)	O
.	O

'	O
''	O
SKA	B-ORG
Minsk	I-ORG
''	O
'	O

bjergspurt	O
(	O
Mûr-de-Bretagne	B-LOC
)	O
===	O

Institut	B-ORG
for	I-ORG
Systembiologi	I-ORG

'	O
''	O
Fernando	B-PER
Verdasco	I-PER
ude	O
''	O
'	O

Mange	O
grupper	O
har	O
både	O
deres	O
egen	O
hjemmeside	O
og	O
en	O
IRC-kanal	B-ORG
.	O

2	O
i	O
DR-konkurrencen	B-ORG
,	O
der	O
blev	O
vundet	O
af	O
kendissen	O
René	B-PER
Dif	I-PER
.	O

og	O
spillede	O
senest	O
hos	O
Premier	B-ORG
League-klubben	I-ORG
West	B-ORG
Ham	I-ORG
United	I-ORG
.	O

Han	O
blev	O
opkaldt	O
efter	O
Benjamin	B-PER
Franklin	I-PER
.	O

Imens	O
brugte	O
præsidenten	O
Schloss	B-LOC
Charlottenburg	I-LOC
til	O
repræsentative	O
formål	O
.	O

1	O
/	O
4	O
af	O
Stortokyo	B-LOC
.	O

118	O
på	O
Billboards	B-ORG
top	O
200	O
.	O

Katedralen	B-ORG
i	I-ORG
San	I-ORG
Cristóbal	I-ORG
de	I-ORG
La	I-ORG
Laguna	I-ORG

'	O
''	O
Serie	B-ORG
A	I-ORG
''	O
'	O

Klubbens	O
to	O
første	O
titler	O
blev	O
vundet	O
i	O
sæsonerne	O
1904-05	B-LOC
og	O
1906-07	B-LOC
.	O

Den	O
grænseede	O
i	O
nord	O
til	O
Landkreis	B-LOC
Nordvorpommern	I-LOC
,	O
i	O
øst	O
til	O
Landkreis	B-LOC
Ostvorpommern	I-LOC
,	O
i	O
Sydøst	O
til	O
Landkreis	B-LOC
Mecklenburg-Strelitz	I-LOC
,	O
i	O
syd	O
til	O
Landkreis	B-LOC
Müritz	I-LOC
og	O
i	O
vest	O
til	O
Landkreis	B-LOC
Güstrow	I-LOC
.	O

1951-1956	O
Niels	B-PER
Bjørn	I-PER
Larsen	I-PER
(	O
konstitueret	O
1951-53	O
)	O

Mod	O
nord	O
grænser	O
den	O
til	O
Pemba	B-LOC
Kaskazini	I-LOC
.	O

Han	O
deltog	O
også	O
ved	O
VM	B-ORG
i	I-ORG
1958	I-ORG
og	O
1962	B-ORG
.	O

Den	O
forbinder	O
byerne	O
Rendsborg	B-LOC
og	O
Kiel	B-LOC
.	O

Corriere	B-ORG
della	I-ORG
Sera	I-ORG
''	O
,	O
Milan	B-LOC

Hurtigruten	B-ORG
har	O
fast	O
anløb	O
på	O
Måløy	B-LOC
.	O

912.050	O
km²	O
—	O
Venezuela	B-LOC

17	O
km	O
nord	O
for	O
Lauenburg	B-LOC
og	O
omkring	O
38	O
km	O
øst	O
for	O
Hamborg	B-LOC
.	O

Han	O
overtog	O
posten	O
efter	O
manager	O
Phil	B-PER
Neal	I-PER
.	O

Tog	O
kører	O
også	O
til	O
Taunton	B-LOC
og	O
Cheltenham	B-LOC
Spa	I-LOC
.	O

Yousaf	B-PER
Raza	I-PER
Gillani	I-PER

Le	B-PER
petit	I-PER
vingtième	I-PER

FN	B-ORG
's	I-ORG
Flygtningehøjkommissariat	I-ORG

Big	B-ORG
City	I-ORG
Nights	I-ORG
''	O

Mumien	B-PER
fra	I-PER
San	I-PER
Andrés	I-PER

'	O
''	O
CSKA	B-ORG
Moskva	I-ORG
''	O
'	O

100	O
km	O
nordvest	O
for	O
Kap	B-LOC
Farvel	I-LOC
.	O

Robert	B-PER
F.	I-PER
Kennedy	I-PER

'	O
''	O
Iowa	B-LOC
''	O
'	O

''	O
She	B-ORG
's	I-ORG
a	I-ORG
Rainbow	I-ORG
''	O
–	O
4:12	O

Samtidigt	O
anerkendte	O
den	O
kinesiske	B-ORG
regering	I-ORG
en	O
anden	O
dreng	O
som	O
ny	O
Panchen	B-PER
Lama	I-PER

**	O
Roddy	B-PER
Piper	I-PER
var	O
dommer	O
i	O
kampen	O
.	O

Anorakken	O
kom	O
til	O
det	O
øvrige	O
Europa	B-LOC
og	O
USA	B-LOC
ca	O
.	O

de	O
fyrstefamilier	O
,	O
som	O
under	O
Faraos	B-PER

I	O
slutningen	O
af	O
årtiet	O
flyttede	O
han	O
til	O
Brasilien	B-LOC
,	O
hvor	O
han	O
boede	O
i	O
et	O
par	O
år	O
.	O

Simon	B-PER
Phillips	I-PER
–	O
Tropper	O
på	O
spor	O
7-9	O
på	O
disk	O
1	O

Her	O
spillede	O
han	O
samtlige	O
holdets	O
seks	O
kampe	O
i	O
turneringen	O
,	O
og	O
blev	O
blandt	O
andet	O
matchvinder	O
i	O
sidste	O
minut	O
i	O
bronzekampen	O
mod	O
Jugoslavien	B-ORG
.	O

Hun	O
har	O
tidligere	O
været	O
økonomisk	O
rådgiver	O
for	O
præsident	O
Bill	B-PER
Clinton	I-PER
.	O

Som	O
hovedregel	O
omfatter	O
begrebet	O
Vesteuropa	B-LOC
,	O
USA	B-LOC
,	O
Canada	B-LOC
,	O
Australien	B-LOC
,	O
New	B-LOC
Zealand	I-LOC
og	O
Centraleuropa	B-LOC
,	O
men	O
grænserne	O
er	O
flydende	O
.	O

Margrethe	B-PER
Vestager	I-PER
og	O
Annette	B-PER
Heick	I-PER

Fredericia	B-LOC
Kommune	I-LOC
,	O
ca	O
.	O

'	O
''	O
Passage	B-LOC
West	I-LOC
''	O
'	O

Han	O
er	O
i	O
øjeblikket	O
træner	O
for	O
Maccabi	B-ORG
Tel	I-ORG
Aviv	I-ORG
efter	O
at	O
have	O
forladt	O
Videoton	B-ORG
.	O

E	B-ORG
!	I-ORG
True	I-ORG
Hollywood	I-ORG
Story	I-ORG

I	O
Bresjnev-perioden	B-PER
nåede	O
byen	O
højdepunktet	O
i	O
sin	O
udvikling	O
,	O
med	O
en	O
befolkning	O
på	O
over	O
250.000	O
og	O
en	O
kulproduktion	O
på	O
10	O
millioner	O
ton	O
pr	O
.	O

Det	O
er	O
poststemplet	O
i	O
Cleveland	B-LOC
,	O
Ohio	B-LOC
.	O

'	O
''	O
2006–2007	O
''	O
'	O
Randers	B-ORG
HK	I-ORG
Spilende	O
assistent-træner	O

Mark	B-PER
Howard	I-PER
(	O
2008-12	O
)	O

Australien	B-LOC
,	O
Kroatien	B-LOC
,	O
Norge	B-LOC
,	O
Canada	B-LOC
,	O
USA	B-LOC
,	O
Tyskland	B-LOC
,	O
Estland	B-LOC
,	O
Skotland	B-LOC
og	O
Japan	B-LOC
.	O

===	O
Lord	B-PER
Voldemort	I-PER
og	O
hans	O
Dødsgardister	B-PER
===	O

i	O
Roskilde	B-LOC
(	O
Øerne	O
)	O

'	O
''	O
Skövde	B-LOC
''	O
'	O

Tabte	O
i	O
Konference	O
Kvartfinalen	O
,	O
1-4	O
Ottawa	B-ORG
Senators	I-ORG

En	O
af	O
hendes	O
brødre	O
er	O
far	O
til	O
Rip	B-PER
,	I-PER
Rap	I-PER
og	I-PER
Rup	I-PER
.	O

'	O
''	O
Region	B-LOC
Midtjylland	I-LOC
''	O
'	O

**	O
Bedste	O
instruktør	O
(	O
Paul	B-PER
Thomas	I-PER
Anderson	I-PER
)	O
,	O
nomineret	O

Katmai	B-LOC
National	I-LOC
Park	I-LOC

Nordek-forhandlingerne	O
blev	O
opgivet	O
,	O
da	O
Finland	B-LOC
meddelte	O
,	O
at	O
landet	O
ikke	O
kunne	O
indgå	O
i	O
samarbejdet	O
.	O

Fabrikken	O
havde	O
afdelinger	O
i	O
København	B-LOC
og	O
Aarhus	B-LOC
.	O

Iizasa	B-PER
Chōisai	I-PER
Ienao	I-PER

Området	O
består	O
af	O
landene	O
omkring	O
den	O
sydøstlige	O
del	O
af	O
Middelhavet	B-LOC
og	O
øst	O
herfor	O
,	O
samt	O
af	O
landene	O
ved	O
den	O
Persiske	B-LOC
Bugt	I-LOC
.	O

Det	O
sovjetiske	O
måneprogram	O
hed	O
Luna-programmet	B-ORG
.	O

Roger	B-PER
B.	I-PER
Taney	I-PER

otte	O
kilometer	O
sydvest	O
for	O
Hadsten	B-LOC
.	O

Selvstændig	O
udvikling	O
for	O
ikke-tyrkere	O
i	O
Tyrkiet	B-LOC

Ludogorets	B-ORG
Razgrad	I-ORG
vandt	O
3–1	O
samlet	O
.	O

Carl	B-PER
16.	I-PER
Gustav	I-PER
af	I-PER
Sverige	I-PER

Pordenone	B-LOC
(	I-LOC
provins	I-LOC
)	I-LOC

Pave	B-PER
Leo	I-PER
13	I-PER
.	I-PER

**Dodge	O
vender	O
tilbage	O
til	O
NASCAR	B-ORG
.	O

Élisabeth	B-PER
Vigée-Le	I-PER
Brun	I-PER

Præsident	O
Ghulam	B-PER
Ishaq	I-PER
Khan	I-PER

''	O
Living	B-ORG
After	I-ORG
Midnight	I-ORG
''	O
–	O
7:24	O

Milton	B-PER
H.	I-PER
Erickson	I-PER

``	O
Daniel	B-ORG
''	O
–	O
3:55	O

Helikopteren	O
blev	O
sidenhen	O
solgt	O
til	O
udlandet	O
og	O
tjenestegør	O
som	O
brandhelikopter	O
i	O
Bulgarien	B-LOC
.	O

R.	B-PER
Kelly	I-PER
feat	O
.	O

*Vicedirektør	O
i	O
Energistyrelsen	B-ORG
(	O
1995-98	O
)	O
.	O

I	O
finalen	O
slog	O
de	O
England	B-LOC
med	O
4-2	O
,	O
mens	O
Holland	B-LOC
og	O
Norge	B-LOC
delte	O
bronzepladsen	O
(	O
der	O
blev	O
ikke	O
spillet	O
om	O
denne	O
plads	O
)	O
.	O

Andy	B-PER
Taylor	I-PER
(	O
Duran	B-ORG
Duran	B-ORG
)	O

Isenbüttel	B-LOC
(	O
6.320	O
)	O

Ny	B-ORG
Carlsberg	I-ORG
Glyptotek	I-ORG
,	O
ombygning	O
og	O
indretning	O
(	O
1954-56	O
,	O
s.m	O
.	O

I	O
Storbritannien	B-LOC
betegner	O
''subway	O
''	O
en	O
gangtunnel	O
under	O
en	O
vej	O
.	O

Europe	B-ORG
Écologie	I-ORG
Les	I-ORG
Verts	I-ORG
(	O
VEC	O
)	O

MAN	B-LOC
(	O
eng	O
.	O

Hank	B-PER
Azaria	I-PER
–	O
''Huff	O
''	O

António	B-PER
de	I-PER
Spínola	I-PER

Holdet	O
opnåede	O
denne	O
gang	O
7	O
point	O
i	O
28	O
kampe	O
,	O
og	O
endte	O
atter	O
på	O
sidstepladsen	O
i	O
ligaen	B-ORG
,	O
og	O
rykkede	O
igen	O
ned	O
efter	O
blot	O
én	O
sæson	O
i	O
den	B-ORG
bedste	I-ORG
række	I-ORG
.	O

Efter	O
at	O
have	O
passeret	O
broen	O
er	O
I-70	O
i	O
Illinois	B-LOC
.	O

Virginia	B-PER
Ruano	I-PER
Pascual	I-PER
(	O
3	O
)	O
Paola	B-PER
Suárez	I-PER
(	O
3	O
)	O

Harry	B-PER
Nelson	I-PER
Pillsbury	I-PER

``	O
Rudolf	B-PER
Med	I-PER
Den	I-PER
Røde	I-PER
Tud	I-PER
''	O
,	O
Humørbussen	O
-	O
1:48	O

1	O
foran	O
Andre	B-PER
Agassi	I-PER
og	O
med	O
Lendl	B-PER
på	O
tredjepladsen	O
.	O

Dannii	B-PER
Minogue	I-PER
–	O
Kylies	O
søster	O
,	O
dukkede	O
op	O
i	O
filmen	O
for	O
duetten	O
``	O
Kids	B-ORG
''	O

Wittenberge	B-LOC
(	O
19.566	O
)	O

Sund	B-LOC
(	I-LOC
Norge	I-LOC
)	I-LOC

Umayyade-kalifatet	B-ORG
går	O
under	O
,	O
og	O
Abbaside-kalifatet	B-LOC
etableres	O
.	O

'	O
''	O
Randers	B-ORG
HK	I-ORG
''	O
'	O

Glendale	B-LOC
,	I-LOC
Arizona	I-LOC
i	O
USA	B-LOC

''Sorviodorum	O
''	O
(	O
Straubing	B-LOC
)	O

Ved	O
siden	O
af	O
forfatterskabet	O
er	O
hun	O
fast	O
skribent	O
i	O
Expressen	B-ORG
''	O
.	O

Annie	B-PER
Birgit	I-PER
Garde	I-PER
Fru	O
Bosted	O

James	B-PER
S.	I-PER
Wadsworth	I-PER

Tove	B-PER
Alexandersson	I-PER
,	O
,	O
1:20.15	O

Frank	B-PER
Aaen	I-PER
(	O
T	O
)	O

'	O
''	O
Portugal	B-LOC
''	O
'	O

Den	O
store	O
Prespasø	O
ligger	O
150	O
m	O
højere	O
end	O
Ohridsøen	B-LOC
,	O
som	O
ligger	O
cirka	O
10	O
km	O
mod	O
nordvest	O
.	O

Der	O
er	O
30	O
km	O
til	O
byen	O
Siegen	B-LOC
.	O

Miljøministre	B-ORG
fra	I-ORG
Danmark	I-ORG

Arizona	B-ORG
Cardinals	I-ORG
(	O
2011–2012	O
)	O

Inden	O
da	O
havde	O
han	O
repræsenteret	O
Miami	B-ORG
Dolphins	I-ORG
.	O

Do	B-ORG
n't	I-ORG
Stop	I-ORG
'til	I-ORG
You	I-ORG
Get	I-ORG
Enough	I-ORG

Lars-Emil	B-PER
Johansen	I-PER
(	O
SIU	O
)	O

Oscar	B-PER
Wergeland	I-PER
(	I-PER
general	I-PER
)	I-PER

Han	O
er	O
begravet	O
på	O
Vestre	B-ORG
Kirkegård	I-ORG
.	O

Jan	B-PER
Masaryk	I-PER
,	O
Tjekkoslovakiets	B-LOC
præsident	O

Marcelo	B-PER
Salas	I-PER
(	O
1996–98	O
;	O
2003–05	O
)	O

Dronning	B-ORG
Ingrids	I-ORG
Hospital	I-ORG

Selskabet	O
opererer	O
i	O
hele	O
Storkøbenhavn	B-LOC
.	O

Byen	O
ligger	O
ved	O
floden	O
Stepenitz	B-LOC
.	O

Erik	B-PER
af	I-PER
Rosenborg	I-PER

Pierre	B-PER
Dørge	I-PER
,	O
musiker]	O
.	O

Virksomheden	O
har	O
kontorer	O
i	O
Køge	B-LOC
,	O
Aalborg	B-LOC
og	O
Aarhus	B-LOC
.	O

45	O
km	O
vest	O
for	O
Venedig	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Forenede	B-LOC
Arabiske	I-LOC
Emirater	I-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
'	O
''	O
(	O
Frankrig	B-LOC
)	O
''	O

Rob	B-PER
Frazier	I-PER
(	O
1979-1980	O
)	O

Cosmos	B-ORG
:	I-ORG
A	I-ORG
Personal	I-ORG
Voyage	I-ORG
''	O
–	O
Carl	B-PER
Sagans	I-PER
fjernsynsserie	O

CSI	B-ORG
:	I-ORG
Crime	I-ORG
Scene	I-ORG
Investigation	I-ORG
''	O

Robert	B-PER
D.	I-PER
Webb	I-PER

Sarah	B-PER
Jessica	I-PER
Parker	I-PER
og	O
Jessica	B-PER
Biel	I-PER
,	O
instrueret	O
af	O
Garry	B-PER
Marshall	I-PER
.	O

Danmark	B-LOC
(	O
0,901	O
)	O
ligger	O
nr	O
.	O

Slash	B-PER
(	O
Guns	B-ORG
N	I-ORG
'	I-ORG
Roses	I-ORG
,	O
Velvet	B-ORG
Revolver	I-ORG
)	O

'	O
''	O
Kopparberg	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Greg	B-PER
Rusedski	I-PER
''	O
'	O

Eurovision	B-ORG
Song	I-ORG
Contest	I-ORG
2009	I-ORG

Sorthovedet	B-LOC
måge	I-LOC
,	O
''Ichthyaetus	O
melanocephalus	O
''	O

Steve	B-PER
Martin	I-PER
...	O
Hotep	O

Holmens	B-ORG
Kirke	I-ORG
(	O
1871-73	O
)	O

10	O
km	O
nord	O
for	O
Kleppestø	B-LOC
,	O
der	O
er	O
administrationsbyen	O
i	O
kommunen	O
.	O

Carl	B-PER
Schenstrøm	I-PER
,	O
Fyrtaarnet	O

Derudover	O
var	O
Spencer	B-PER
Tracy	I-PER
den	O
første	O
der	O
vandt	O
2	O
år	O
i	O
træk	O
.	O

Troen	B-LOC
er	O
uforståelig	O
og	O
dermed	O
forargelig	O
.	O

Afstand	O
til	O
Bratsk	B-LOC
er	O
320	O
km	O
.	O

Kirkuk	B-LOC
(	I-LOC
provins	I-LOC
)	I-LOC

Landon	B-PER
Donovan	I-PER
(	O
2001–04	O
)	O

Han	O
er	O
søn	O
af	O
den	O
tidligere	O
Brøndby-spiller	B-ORG
og	O
tidligere	O
Brøndby-cheftræner	B-ORG
Henrik	B-PER
Jensen	I-PER
.	O

Maramabønne-slægten	B-LOC
(	O
''Tylosema	O
''	O
)	O

Alan	B-PER
Tudyk	I-PER
–	O
Cholly	O

Hans	B-PER
(	O
1583-1602	O
)	O
.	O

Publius	B-PER
Vergilius	I-PER
Maro	I-PER

Med	O
de	O
to	O
sidstnævnte	O
var	O
han	O
med	O
til	O
at	O
vinde	O
det	O
argentinske	B-ORG
mesterskab	I-ORG
.	O

Regionens	O
hovedby	O
er	O
Abéché	B-LOC
.	O

4	O
kilometer	O
nordvest	O
for	O
Tranebjerg	B-LOC
.	O

Væggerløse	B-LOC
(	O
1.334	O
indbyggere	O
)	O

I	O
DDR	B-LOC
blev	O
begrevet	O
brugt	O
på	O
en	O
helt	O
anden	O
måde	O
.	O

På	O
hver	O
side	O
af	O
åen	O
blev	O
der	O
opført	O
en	O
kirke	B-ORG
,	O
hvor	O
der	O
er	O
fundet	O
grave	O
dateret	O
til	O
995-1025	O
.	O

En	O
del	O
af	O
filmen	O
var	O
gruppens	O
sidste	O
offentlige	O
optræden	O
i	O
form	O
af	O
en	O
koncert	O
på	O
toppen	O
af	O
Apple-bygning	O
i	O
London	B-LOC
.	O

Efter	O
faderens	O
død	O
overtog	O
han	O
sammen	O
med	O
Johannes	B-PER
Schmidt	I-PER
redaktionen	O
af	O
''Zeitschrift	O
für	O
vergleichende	O
Sprachforschung	O
''	O
.	O

Bevægelsens	O
ledende	O
skikkelse	O
var	O
præsten	O
Martin	B-PER
Luther	I-PER
King	I-PER
.	O

i	O
nord	O
og	O
nordvest	O
mod	O
provinsen	O
Sondrio	B-LOC
,	O

Grev	B-PER
Jakob	I-PER
af	I-PER
Halland	I-PER

Dog	O
har	O
man	O
i	O
Sverige	B-LOC
og	O
Finland	B-LOC
mulighed	O
for	O
at	O
søge	O
om	O
tilladelse	O
til	O
at	O
besidde	O
pebersprays	O
.	O

Briteren	O
Lennox	B-PER
Lewis	I-PER
var	O
rangeret	O
som	O
nummer	O
3	O
.	O

I	O
første	O
valgrunde	O
fik	O
han	O
39,87	O
%	O
af	O
stemmerne	O
,	O
mens	O
modstanderen	O
Viktor	B-PER
Janukovitj	I-PER
fik	O
39,32	O
%	O
.	O

'	O
''	O
Juan	B-PER
Martín	I-PER
del	I-PER
Potro	I-PER
''	O
'	O

``	O
Kærlighedsfondue	O
''	O
-	O
Lis	B-PER
Sørensen	I-PER

Ralph	B-PER
M.	I-PER
Steinman	I-PER

sammen	O
med	O
Walt	B-ORG
Disney	I-ORG
Pictures	I-ORG

I	O
studietiden	O
tegnede	O
hans	O
hos	O
Ludvig	B-PER
Fenger	I-PER
og	O
H.B.	B-PER
Storck	I-PER
.	O

Roddy	B-PER
Piper	I-PER
og	O
Hulk	B-PER
Hogan	I-PER
.	O

Øerne	O
er	O
en	O
del	O
af	O
Indonesien	B-LOC
.	O

Aripert	B-PER
2	I-PER
.	I-PER

Christoffer	B-PER
2	I-PER
.	I-PER

'	O
''	O
Novak	B-PER
Djokovic	I-PER
''	O
'	O

Maria	B-PER
Anna	I-PER
af	I-PER
Bayern	I-PER

Inden	O
han	O
underskrev	O
kontrakten	O
havde	O
han	O
spillet	O
flere	O
træningskampe	O
og	O
Superligakampe	B-ORG
for	O
klubben	O
.	O

Stéphanie	B-PER
Foretz	I-PER
Gacon	I-PER

Kmiecik	O
spillede	O
desuden	O
34	O
kampe	O
og	O
scorede	O
otte	O
mål	O
for	O
det	O
polske	B-ORG
landshold	I-ORG
.	O

2-0	O
over	O
Hamburger	B-ORG
SV	I-ORG
i	O
finalen	O
.	O

'	O
''	O
SKA	B-ORG
Minsk	I-ORG
''	O
'	O

Han	O
har	O
ligeledes	O
spillet	O
med	O
Chico	B-PER
Hamilton	I-PER
,	O
Herbie	B-PER
Hancock	I-PER
,	O

Han	O
er	O
begravet	O
på	O
Assistens	B-LOC
Kirkegård	I-LOC
.	O

Otto	B-PER
Møller	I-PER
Jensen	I-PER
–	O
(	O
''Ole	O
''	O
)	O

Lisa	B-PER
Raymond	I-PER
(	O
3	O
)	O
Rennae	B-PER
Stubbs	I-PER
(	O
2	O
)	O

har	O
arbejdet	O
sammen	O
med	O
Medina	B-PER
.	O

Hans	O
uddannelse	O
foregik	O
i	O
Leipzig	B-LOC
,	O
hvor	O
han	O
var	O

Green	B-ORG
Party	I-ORG
of	I-ORG
England	I-ORG
and	I-ORG
Wales	I-ORG

under	O
krigen	B-ORG
i	I-ORG
Afghanistan	I-ORG
.	O

Bundesliga	B-ORG
(	I-ORG
Østrig	I-ORG
)	I-ORG

Monterey	B-LOC
County	I-LOC
-	O
nord	O

Placer	B-LOC
County	I-LOC
-	O
sydøst	O

Nampula	B-LOC
er	O
hovedbyen	O
i	O
provinsen	O
.	O

Kirken	O
var	O
hovedkirke	O
for	O
hele	O
Nordhordland	B-LOC
.	O

Det	O
gjorde	O
derimod	O
Helle	B-PER
Thorning-Schmidt	I-PER
.	O

Søren	B-PER
Frederiksen	I-PER
(	I-PER
fodboldspiller	I-PER
,	I-PER
født	I-PER
1989	I-PER
)	I-PER

Han	O
har	O
spillet	O
for	O
New	B-ORG
York	I-ORG
Jets	I-ORG
.	O

Spittal	B-LOC
an	I-LOC
der	I-LOC
Drau	I-LOC
,	O
78.365	O
indbyggere	O

Den	O
ene	O
vej	O
fører	O
til	O
Odense	B-LOC
med	O
forbindelse	O
til	O
København	B-LOC
og	O
Sjælland	B-LOC
og	O
den	O
anden	O
vej	O
mod	O
Middelfart	B-LOC
og	O
Fredericia	B-LOC
med	O
forbindelse	O
til	O
resten	O
af	O
Jylland	B-LOC
.	O

Nordisk	B-ORG
Copyright	I-ORG
Bureau	I-ORG

'	O
''	O
Ackas	B-LOC
''	O
'	O

Han	O
var	O
æresridder	O
af	O
Johanniterordenen	B-ORG
.	O

Slottet	O
lå	O
på	O
en	O
skråning	O
nord	O
for	O
landsbyen	O
og	O
var	O
opbygget	O
som	O
en	O
Motte-and-bailey	B-ORG
.	O

Syd-]]	O
og	O
Sønderjylland	B-LOC
samt	O
Als	B-LOC

Ngô	B-PER
Bảo	I-PER
Châu	I-PER

Bygden	O
ligger	O
på	O
den	O
nordlige	O
del	O
af	O
øen	O
Huftarøy	B-LOC
.	O

Svømning	B-ORG
under	I-ORG
sommer-OL	I-ORG
2008	I-ORG
-	I-ORG
400m	I-ORG
medley	I-ORG
Mænd	I-ORG

Geografisk	O
var	O
marken	O
afgrænset	O
nogenlunde	O
svarende	O
til	O
det	O
nuværende	O
Niederösterreich	B-LOC
.	O

David	B-PER
Trezeguet	I-PER
''	O
(	O
Juventus	B-ORG
)	O
''	O

Monica	B-PER
Seles	I-PER
(	O
2	O
)	O

Sangen	O
opnåede	O
dog	O
større	O
popularitet	O
,	O
da	O
den	O
blev	O
indspillet	O
af	O
Wilson	B-PER
Pickett	I-PER
det	O
følgende	O
år	O
.	O

Louis	B-PER
Théodore	I-PER
Gouvy	I-PER

Ernests	B-PER
Gulbis	I-PER
var	O
oprindeligt	O
seedet	O
som	O
nr	O
.	O

Troels	B-PER
Bech	I-PER
(	O
2008–2012	O
)	O

'	O
''	O
Aalborg	B-ORG
Håndbold	I-ORG
''	O
'	O

Har	O
spillet	O
fire	O
A-landskampe	B-ORG
.	O

(	O
1280-1536	O
)	O
Sorø	B-ORG
Kloster	I-ORG

Julius	B-PER
Friedländer	I-PER
(	I-PER
numismatiker	I-PER
)	I-PER

Anistons	O
far	O
er	O
græsk-amerikaner	O
og	O
han	O
er	O
født	O
på	O
Kreta	B-LOC
,	O
Grækenland	B-LOC
,	O
mens	O
hendes	O
mor	O
er	O
født	O
i	O
New	B-LOC
York	I-LOC
City	I-LOC
.	O

Broen	B-ORG
(	I-ORG
tv-serie	I-ORG
)	I-ORG

Château	B-LOC
de	I-LOC
Versailles	I-LOC

Lisa	B-PER
Simpson	I-PER
er	O
en	O
af	O
hovedpersonerne	O
i	O
tegnefilmene	O
om	O
The	B-ORG
Simpsons	I-ORG
.	O

Richard	B-PER
E.	I-PER
Hoagland	I-PER

Indonesien	B-LOC
–	O
88	O
%	O

Senere	O
menes	O
Hålogalands	O
sydlige	O
grænse	O
at	O
have	O
været	O
ved	O
Kunna	O
i	O
Meløy	B-LOC
.	O

Johan	B-PER
Conrad	I-PER
Ernst	I-PER

Sognet	O
ligger	O
i	O
Kerteminde	B-LOC
Kommune	I-LOC
(	O
Region	B-LOC
Syddanmark	I-LOC
)	O
.	O

Gruppen	B-ORG
for	I-ORG
Europæisk	I-ORG
Frihed	I-ORG
og	I-ORG
Direkte	I-ORG
Demokrati	I-ORG

Stor	B-LOC
Knopurt	I-LOC
(	O
''Centaurea	O
scabiosa	O
''	O
)	O
findes	O
på	O
dyrkede	O
områder	O
og	O
vejkanter	O
.	O

Lois	B-PER
Maxwell	I-PER
havde	O
farvet	O
sit	O
hår	O
sort	O
i	O
forbindelse	O
med	O
en	O
anden	O
rolle	O
.	O

Gaius	B-PER
Valerius	I-PER
Catullus	I-PER

Derudover	O
har	O
han	O
tidligere	O
spillet	O
for	O
Everton	B-ORG
Plymouth	B-ORG
Argyle	I-ORG
,	O
og	O
har	O
derudover	O
været	O
udlånt	O
til	O
Blackpool	B-ORG
.	O

Lester	B-PER
B.	I-PER
Pearson	I-PER

New	B-ORG
York	I-ORG
Stock	I-ORG
Exchange	I-ORG

Brentford	B-ORG
F.C	I-ORG
.	I-ORG

WWE	B-ORG
,	I-ORG
Inc	I-ORG
.	I-ORG

Asif	B-PER
Ali	I-PER
Zardari	I-PER

Moses	B-ORG
Mabhida	I-ORG
Stadium	I-ORG
,	O
Durban	B-LOC

'	O
''	O
Piteälven	B-LOC
''	O
'	O
400	O

På	O
et	O
tidspunkt	O
udvandrede	O
George	B-PER
Harrison	I-PER
,	O
der	O
dog	O
blev	O
overtalt	O
til	O
at	O
komme	O
tilbage	O
nogle	O
dage	O
senere	O
.	O

Han	O
var	O
desuden	O
tilknyttet	O
Huracán	B-ORG
og	O
Independiente	B-ORG
samt	O
brasilianske	B-LOC
Grêmio	B-ORG
.	O

Mod	O
øst	O
dannes	O
afgrænsningen	O
af	O
Grønlandshavet	B-LOC
og	O
Danmarksstrædet	B-LOC
,	O
hvorfra	O
der	O
kun	O
er	O
240	O
km	O
til	O
Island	B-LOC
.	O

Kurdistans	B-ORG
Arbejderparti	I-ORG
-PKK	O
,	O
Partiya	O
Karkerên	O
Kurdistanê	O
.	O

Under	O
disse	O
fandt	O
han	O
et	O
skrift	O
–	O
så	O
godt	O
som	O
ukendt	O
i	O
Europa	B-LOC
og	O
Amerika	B-LOC
–	O
med	O
titlen	O
''Tellmenow	O
Isitsöornot	O
''	O
.	O

Det	O
grænser	O
op	O
til	O
Strøget	B-ORG
og	O
Gammeltorv	B-ORG
.	O

Det	O
sker	O
gennem	O
en	O
aktiv	O
deltagelse	O
i	O
NATO-samarbejdet	B-ORG
i	O
form	O
af	O
konfliktforebyggelse	O
,	O
krisestyring	O
samt	O
forsvar	O
af	O
alliancens	O
område	O
.	O

Bao	B-PER
Chunlai	I-PER
''	O
(	O
Kvartfinale	O
)	O
''	O

25.000	O
–	O
Den	B-ORG
Galaktiske	I-ORG
Republik	I-ORG
og	O
Jedi-Ordenen	B-ORG
dannes	O
.	O

**	O
Lappenberg	B-PER
,	I-PER
J.M	I-PER
.	I-PER
(	O
ed.	O
)	O
.	O

Frans	B-PER
1.	I-PER
af	I-PER
Frankrig	I-PER

Verden	B-LOC
med	O
administration	O
i	O
Verden	B-LOC
(	I-LOC
Aller	I-LOC
)	I-LOC

Kina	B-LOC
og	O
Italien	B-LOC
har	O
også	O
fremstillet	O
dem	O
.	O

Grethe	B-PER
og	I-PER
Jørgen	I-PER
Ingmann	I-PER

Jaber	B-PER
al-Ahmad	I-PER
al-Jaber	I-PER
al-Sabah	I-PER

Corendon	B-ORG
Airlines	I-ORG
(	O
Opdateres	O
)	O

produceret	O
samtlige	O
af	O
Volbeats	B-ORG
albums	O
og	O
flere	O
albums	O
for	O
Dúné	B-ORG
.	O

Miguel	B-PER
Ángel	I-PER
Jiménez	I-PER

Øen	O
er	O
den	O
næststørste	O
i	O
Middelhavet	B-LOC
,	O
og	O
dens	O
hovedby	O
er	O
Cagliari	B-LOC
.	O

Den	O
ligger	O
144	O
km	O
syd-øst	O
for	O
Athen	B-LOC
.	O

Han	O
turnerede	O
meget	O
i	O
Europa	B-LOC
og	O
blev	O
internationalt	O
kendt	O
som	O
``	O
valsekongen	O
''	O
.	O

Byen	O
Salt	B-LOC
Lake	I-LOC
City	I-LOC
ligger	O
i	O
umiddelbar	O
nærhed	O
af	O
søen	O
.	O

Løgumkloster	B-ORG
Kirke	I-ORG
(	O
1977-79	O
)	O

sammen	O
med	O
Walt	B-ORG
Disney	I-ORG
Pictures	I-ORG

*Monument	O
til	O
minde	O
om	O
John	B-PER
Wesley	I-PER
.	O

Han	O
er	O
begravet	O
på	O
Assistens	B-LOC
Kirkegård	I-LOC
.	O

Kulla	B-ORG
Gunnarstorp	I-ORG
slot	I-ORG

Byen	O
er	O
måske	O
nu	O
mere	O
kendt	O
som	O
hjemsted	O
for	O
Nordiska	B-ORG
akvarellmuseet	I-ORG
.	O

Han	O
efterfølges	O
af	O
William	B-PER
James	I-PER
og	O
John	B-PER
Dewey	I-PER
,	O
den	O
sene	O
Wittgenstein	B-PER
,	O
Alan	B-PER
Turing	I-PER
og	O
Richard	B-PER
Rorty	I-PER
.	O

Da	O
udgivelsesdatoen	O
faldt	O
sammen	O
med	O
terrorangrebet	B-ORG
11.	I-ORG
september	I-ORG
mente	O
de	O
,	O
at	O
det	O
var	O
upassende	O
.	O

Det	O
bliver	O
ikke	O
anset	O
for	O
gode	O
manérer	O
andre	O
steder	O
i	O
verden	O
,	O
f.eks	O
i	O
Spanien	B-LOC
.	O

George	B-PER
W.	I-PER
Bush	I-PER

UMP	B-ORG
(	I-ORG
parti	I-ORG
)	I-ORG

'	O
''	O
Eugene	B-PER
Oberst	I-PER
''	O
'	O

Administrationen	O
er	O
placeret	O
i	O
Tromsø	B-LOC
.	O

tre	O
kilometer	O
sydvest	O
for	O
Hammel	B-LOC
.	O

Karlskrona]]	O
(	O
Blekinge	B-LOC
län	I-LOC
)	O

Christiane	B-PER
F	I-PER
.	I-PER
''	O

Han	O
var	O
en	O
del	O
af	O
det	O
Hollandske	B-ORG
fodboldlandshold	I-ORG
ved	O
VM	B-ORG
i	I-ORG
fodbold	I-ORG
1974	I-ORG
.	O

Roger	B-PER
Bacon	I-PER
(	O
ca	O
.	O

Den	O
har	O
navn	O
efter	O
Franz	B-PER
Mehring	I-PER
.	O

The	B-ORG
Rumour	I-ORG
Said	I-ORG
Fire	I-ORG

Se	O
mere	O
i	O
artiklen	O
om	O
Te	B-ORG
.	O

Tjekkiet	B-LOC
,	O
Rusland	B-LOC
,	O
Schweiz	B-LOC
og	O
Sverige	B-LOC
har	O
kvalificeretsig	O
til	O
kvartfinalerne	O
.	O

Burgruine	B-ORG
Dürnstein	I-ORG
(	I-ORG
Niederösterreich	I-ORG
)	I-ORG

Derefter	O
begyndte	O
han	O
at	O
læse	O
på	O
Københavns	B-ORG
Universitet	I-ORG
.	O

Martin	B-PER
Lawrence	I-PER
,	O
Will	B-PER
Smith	I-PER

Han	O
spillede	O
alle	O
holdets	O
kampe	O
i	O
turneringen	O
,	O
og	O
scorede	O
to	O
mål	O
,	O
heriblandt	O
ét	O
i	O
bronzekampen	O
mod	O
Uruguay	B-ORG
.	O

Shahar	B-PER
Pe'er	I-PER
''	O
(	O
Første	O
Runde	O
)	O

Kaj	B-PER
Leo	I-PER
í	I-PER
Bartalsstovu	I-PER

Alice	B-ORG
in	I-ORG
Chains	I-ORG

Nat	B-PER
King	I-PER
Cole	I-PER

Den	O
centrale	O
del	O
udgør	O
Moldova	B-LOC
,	O
mindre	O
områder	O
i	O
nord	O
og	O
syd	O
hører	O
til	O
Ukraine	B-LOC
.	O

Galningene	B-PER
fra	I-PER
Dnipropetrovsk	I-PER

Heinkenborstel	B-LOC
(	O
154	O
)	O

Prinsesse	B-PER
Louise	I-PER
(	I-PER
datter	I-PER
af	I-PER
Frederik	I-PER
8	I-PER
.	I-PER
)	I-PER

Regionhovedstaden	O
er	O
byen	O
Mtwara	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Letterkenny	B-LOC
''	O
'	O

Lamine	B-PER
Guèye	I-PER
(	I-PER
skiløber	I-PER
)	I-PER

Lige	B-ORG
på	I-ORG
kornet	I-ORG

Kommissionen	O
kunne	O
dog	O
ikke	O
nå	O
til	O
enighed	O
om	O
en	O
fæsteafløsningslov	O
og	O
denne	O
proces	O
blev	O
gennemført	O
uden	O
om	O
Rigsdagen	B-ORG
ved	O
lokale	O
aftaler	O
mellem	O
godsejerne	O
og	O
bønderne	O
,	O
godt	O
hjulpet	O
på	O
vej	O
af	O
,	O
bl.a	O
.	O

Konsekvensen	O
var	O
at	O
keyboardisten	O
Ray	B-PER
Manzarek	I-PER
overtog	O
vokalen	O
,	O
efter	O
at	O
bandet	O
havde	O
tilbudt	O
publikum	O
pengene	O
tilbage	O
–	O
det	O
var	O
tilhørerne	O
ikke	O
interesseret	O
i	O
.	O

United	B-ORG
States	I-ORG
Army	I-ORG

Fuglen	O
er	O
udbredt	O
i	O
Mellemamerika	B-LOC
og	O
det	O
nordvestlige	O
Sydamerika	B-LOC
.	O

Hammarland	B-LOC
(	O
1.365	O
)	O

Arturo	B-PER
Rodríguez	I-PER
Jurado	I-PER

Malaysia	B-ORG
Airlines	I-ORG
på	O
nogle	O
ruter	O
,	O
der	O
har	O
oprindelse	O
i	O
Kuala	B-LOC
Lumpur	I-LOC

Konstantin	B-PER
den	I-PER
Store	I-PER
bliver	O
Romerrigets	B-LOC
eneherre	O
.	O

(	O
New	B-LOC
Orleans	I-LOC
(	O
9	O
)	O
)	O

Formand	O
for	O
kommissionen	O
til	O
revision	O
af	O
skibsregistreringslovgivningen	O
1952-55	O
;	O
medlem	O
af	O
Færøernes	B-LOC
realkreditudvalg	O

Han	O
har	O
spillet	O
med	O
Charly	B-PER
Antolini	I-PER
,	O
Billy	B-PER
Cobham	I-PER
,	O
Gitte	B-PER
Hænning	I-PER
etc	O
.	O

Osama	B-PER
bin	I-PER
Laden	I-PER

Jonas	B-PER
Aaen	I-PER
Jørgensen	I-PER

Paradeplatz	B-ORG
(	I-ORG
Zürich	I-ORG
)	I-ORG

I	O
sin	O
regeringstid	O
tilsluttede	O
han	O
sig	O
Reformationen	B-ORG
og	O
interesserede	O
sig	O
bl.a	O
.	O

Lucie	B-PER
Hradecká	I-PER
/	O
Anabel	B-PER
Medina	I-PER
Garrigues	I-PER
''	O
(	O
Kvartfinalen	O
)	O

i	O
syd	O
mod	O
provinsen	O
Nuoro	B-LOC
og	O

Han	O
var	O
søn	O
af	O
Gustav	B-PER
Vasa	I-PER
og	O
Margareta	B-PER
Eriksdatter	I-PER
og	O
far	O
til	O
Sigismund	B-PER
.	O

Casa	B-ORG
da	I-ORG
Música	I-ORG

Han	O
har	O
ferieresidens	O
på	O
Ærø	B-LOC
.	O

Ammunitionsulykker	O
i	O
Oslo	B-LOC
og	O
Bergen	B-LOC
havde	O
gjort	O
det	O
tydeligt	O
for	O
enhver	O
,	O
hvor	O
farligt	O
arbejdet	O
med	O
ammunitionen	O
var	O
.	O

David	B-PER
Crosby	I-PER
,	O
Graham	B-PER
Nash	I-PER
,	O
Stephen	B-PER
Stills	I-PER
.	O

==	O
VM	B-ORG
i	I-ORG
håndbold	I-ORG
==	O

``	O
Word	B-ORG
Is	I-ORG
Out	I-ORG
''	O
–	O
3:35	O

Knud	B-PER
Larsen	I-PER
(	I-PER
maler	I-PER
)	I-PER

Nabolandkreise	O
er	O
mod	O
nord	O
Landkreis	B-LOC
Straubing-Bogen	I-LOC
,	O
mod	O
øst	O
Landkreis	B-LOC
Deggendorf	I-LOC
,	O
mod	O
syd	O
Landkreis	B-LOC
Rottal-Inn	I-LOC
og	O
mod	O
vest	O
Landkreis	B-LOC
Landshut	I-LOC
.	O

(	O
1699-1730	O
)	O
Frederik	B-PER
4	I-PER
.	I-PER

Pastetten	B-LOC
(	O
2.439	O
)	O

Danfoss-chefen	B-ORG
Jørgen	B-PER
Mads	I-PER
Clausen	I-PER
har	O
udtalt	O
sig	O
om	O
ønsket	O
om	O
en	O
ny	O
fast	O
forbindelse	O
mellem	O
Fyn	B-LOC
og	O
Als	B-LOC
.	O

Ved	O
de	O
tre	O
første	O
finaler	O
tabte	O
han	O
til	O
henholdsvis	O
Andre	B-PER
Agassi	I-PER
og	O
to	O
gange	O
Pete	B-PER
Sampras	I-PER
,	O
heraf	O
to	O
gange	O
i	O
fem	O
sæt	O
.	O

Samtidig	O
blev	O
stationsbygningen	O
tegnet	O
af	O
Paul	B-PER
Due	I-PER
flyttet	O
til	O
den	O
ligeledes	O
nye	O
Lillevann	B-ORG
Station	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Ligue	B-ORG
1	I-ORG
''	O
'	O

Finalen	B-ORG
bliver	O
spillet	O
på	O
St.	B-ORG
Jakob-Park	I-ORG
i	O
Basel	B-LOC
,	O
Schweiz	B-LOC
.	O

'	O
''	O
THW	B-ORG
Kiel	I-ORG
''	O
'	O

Luiz	B-PER
Inácio	I-PER
da	I-PER
Silva	I-PER

Irma	B-ORG
markedsførte	O
udenlandske	O
specialiteter	O
og	O
var	O
med	O
til	O
at	O
gøre	O
bl.a	O
.	O

Christian	B-PER
Jensen	I-PER
Lofthus	I-PER

Midtjyderne	B-ORG
var	O
blevet	O
nr	O
.	O

'	O
''	O
Ukrainsk	B-ORG
Liga	I-ORG
''	O
'	O

Philip	B-PER
Arctander	I-PER
,	O
21.1.1969	O

Passepartout	O
sørger	O
for	O
at	O
vejen	O
går	O
mod	O
Lanzhou	B-LOC
,	O
hvor	O
han	O
er	O
født	O
og	O
opvokset	O
.	O

'	O
''	O
Kommunefrit	B-ORG
område	I-ORG
''	O
'	O

:2007	O
Kommandør	B-ORG
(	O
midlertidig	O
)	O

Den	B-ORG
Nordlige	I-ORG
Alliance	I-ORG

FK	B-ORG
Inter	I-ORG
Baku	I-ORG

António	B-PER
Lima	I-PER
Pereira	I-PER

Man	O
kan	O
finde	O
dem	O
i	O
det	O
sydøstlige	O
Tanzania	B-LOC
,	O
Malawi	B-LOC
,	O
det	O
allernordøstligste	O
Zambia	B-LOC
,	O
Mozambique	B-LOC
,	O
Swaziland	B-LOC
,	O
det	O
sydøstlige	O
Zimbabwe	B-LOC
og	O
det	O
nordøstlige	O
Sydafrika	B-LOC
.	O

I	O
årene	O
1965-1970	O
sad	O
han	O
i	O
ledelsen	O
for	O
Frit	B-ORG
Forum	I-ORG
-	I-ORG
Socialdemokratiske	I-ORG
Studerende	I-ORG
,	O
og	O
hvor	O
han	O
var	O
landsformand	O
1968-1969	O
.	O

Han	O
var	O
søn	O
af	O
musikeren	O
Johan	B-PER
Voltmar	I-PER
og	O
bror	O
til	O
Herman	B-PER
Friedrich	I-PER
Voltmar	I-PER
,	O
Johan	B-PER
Foltmar	I-PER
og	O
Christopher	B-PER
Foltmar	I-PER
.	O

Exposition	B-ORG
Universelle	I-ORG
(	I-ORG
1900	I-ORG
)	I-ORG

Moses	B-ORG
Mabhida	I-ORG
Stadium	I-ORG
,	O
Durban	B-LOC

Hun	O
optrådte	O
i	O
Barnum	B-ORG
's	I-ORG
American	I-ORG
Museum	I-ORG
i	O
New	B-LOC
York	I-LOC
City	I-LOC
.	O

Den	B-ORG
engelske	I-ORG
statskirke	I-ORG
var	O
ham	O
imod	O
,	O
og	O

Hollywood	B-ORG
Walk	I-ORG
of	I-ORG
Fame	I-ORG

Kær-Snerre	B-LOC
(	O
''Galium	O
palustre	O
''	O
)	O

Daniel	B-PER
arap	I-PER
Moi	I-PER

Hendes	O
anden	O
single	O
``	O
On	B-ORG
a	I-ORG
Night	I-ORG
Like	I-ORG
This	I-ORG
''	O
nåede	O
førstepladsen	O
i	O
Australien	B-LOC
og	O
nummer	O
to	O
i	O
Storbritannien	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Serena	B-PER
Williams	I-PER
''	O
'	O

borde	B-ORG
/	I-ORG
bænke	I-ORG
,	O
er	O
bænk	O
og	O
bord	O
bygget	O
sammen	O
i	O
en	O
samlet	O
konstruktion	O
.	O

Hamborg	B-ORG
Universitet	I-ORG
har	O
over	O
40.000	O
studerende	O
.	O

Murcia	B-LOC
(	I-LOC
region	I-LOC
)	I-LOC

Fænø	B-LOC
(	O
areal	O
,	O
bebyggelse	O
,	O
ejerlav	O
)	O

Jens	B-PER
Rohde	I-PER
(	O
171.205	O
stemmer	O
)	O

Joseph	B-PER
von	I-PER
Lauff	I-PER

Frederikssund	B-ORG
1.	I-ORG
Station	I-ORG
(	O
1879-1928	O
)	O

Pave	B-PER
Paul	I-PER
5	I-PER
.	I-PER

John	B-PER
W.	I-PER
Garrett	I-PER

Det	B-ORG
Konservative	I-ORG
Folkeparti	I-ORG
,	O
Venstre	B-ORG

Formålet	O
var	O
dengang	O
at	O
støtte	O
uddannelse	O
og	O
forskning	O
med	O
relevans	O
for	O
kommuner	B-LOC
og	O
amter	B-LOC
samt	O
finansiering	O
af	O
fælleskommunale	O
opgaver	O
.	O

Han	O
begyndte	O
med	O
at	O
arbejde	O
for	O
hendes	O
bror	O
Joakim	B-PER
von	I-PER
And	I-PER
.	O

Danske	B-ORG
Fodbold	I-ORG
Fanklubber	I-ORG

Øen	O
minder	O
størrelsesmæssigt	O
meget	O
om	O
Bornholm	B-LOC
.	O

James	B-PER
Barnes	I-PER
(	I-PER
general	I-PER
)	I-PER

Hendrik	B-PER
Antoon	I-PER
Lorentz	I-PER

'	O
''	O
Juan	B-PER
Martín	I-PER
del	I-PER
Potro	I-PER

Cara	B-PER
Black	I-PER
(	O
1	O
)	O
Liezel	B-PER
Huber	I-PER
(	O
1	O
)	O

Dan	B-PER
Jørgensen	I-PER
(	O
2013-	O
)	O
ε	O

*Manuskript	O
og	O
instruktion	O
Jytte	B-PER
Rex	I-PER
.	O

Filmen	O
har	O
Tom	B-PER
Cruise	I-PER
og	O
Jamie	B-PER
Foxx	I-PER
i	O
hovedrollerne	O
.	O

Bombemaskinerne	O
ødelagde	O
meget	O
af	O
byen	O
,	O
men	O
bidrog	O
til	O
at	O
de	O
allierede	O
kunne	O
indtage	O
dens	O
vestligste	O
del	O
,	O
omend	O
det	O
skete	O
en	O
måned	O
efter	O
den	O
plan	O
,	O
som	O
var	O
udarbejdet	O
af	O
Montgomery	B-ORG
.	O

'	O
''	O
Tommy	B-PER
Robredo	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
David	B-PER
Nalbandian	I-PER
''	O
'	O

Rwanda	B-LOC
–	O
26.338	O
km²	O

'	O
''	O
Superligaen	B-ORG
''	O
'	O
''	O
12	O
hold	O
''	O

'	O
''	O
Zinedine	B-PER
Zidane	I-PER
''	O
'	O

John	B-PER
C.	I-PER
Frémont	I-PER

Albummet	O
blev	O
originalt	O
udgivet	O
gennem	O
Albert	B-ORG
Productions	I-ORG
,	O
og	O
en	O
modificeret	O
version	O
blev	O
udgivet	O
internationalt	O
samme	O
år	O
af	O
Atlantic	B-ORG
Records	I-ORG
.	O

på	O
Det	B-ORG
Kongelige	I-ORG
Teater	I-ORG
1980-1985	O
.	O

'	O
''	O
Cristiano	B-PER
Ronaldo	I-PER
''	O
'	O

Birthe	B-PER
Rønn	I-PER
Hornbech	I-PER
,	O
Venstre	B-ORG

Magnus	B-PER
Brahe	I-PER
(	I-PER
1564-1633	I-PER
)	I-PER
(	O
1612-1633	O
)	O

Ford	B-ORG
of	I-ORG
Canada	I-ORG
fremstillede	O
ca	O
.	O

Svend	B-PER
Bille	I-PER
(	O
nedlagt	O
)	O

100	O
km	O
nordøst	O
for	O
Rom	B-LOC
.	O

Højesteret	B-ORG
(	I-ORG
USA	I-ORG
)	I-ORG

Byen	O
ligger	O
øst	O
i	O
Ruhr-distriktet	B-LOC
,	O
16	O
km	O
syd	O
for	O
Dortmund	B-LOC
,	O
hvor	O
floderne	O
Lenne	B-LOC
,	O
Volme	B-LOC
og	O
Ennepe	B-LOC
munder	O
ud	O
i	O
floden	O
Ruhr	B-LOC
.	O

Desuden	O
findes	O
også	O
Syvende	B-ORG
Dags	I-ORG
Adventistkirken	I-ORG
.	O

I	O
sin	O
tid	O
i	O
Esbjerg	B-ORG
fB	I-ORG
scorede	O
han	O
hele	O
147	O
mål	O
for	O
førsteholdet	O
,	O
hvilket	O
gør	O
ham	O
den	O
tredjemest	O
scorende	O
EfB-spiller	O
gennem	O
tiden	O
.	O

Hun	O
førte	O
ham	O
til	O
Uruk	B-LOC
,	O
hvor	O
han	O
raserede	O
omgivelserne	O
og	O
sænkede	O
vandstanden	O
i	O
Eufrat	B-LOC
,	O
så	O
markerne	O
tørrede	O
ud	O
.	O

Neumarkt	B-LOC
in	I-LOC
der	I-LOC
Oberpfalz	I-LOC

Ved	O
``	O
Hovstien	O
''	O
i	O
Mårslet	B-LOC
findes	O
den	O
sammen	O
med	O
bl.a	O
.	O

St.	B-ORG
Mirren	I-ORG
F.C	I-ORG
.	I-ORG

Han	O
er	O
begravet	O
på	O
Assistens	B-LOC
Kirkegård	I-LOC
.	O

National	B-ORG
Football	I-ORG
League	I-ORG

Han	O
var	O
den	O
næstældste	O
søn	O
af	O
Henry	B-PER
,	I-PER
hertug	I-PER
af	I-PER
Gloucester	I-PER
.	O

Grundlaget	O
for	O
den	O
tænkning	O
blev	O
lagt	O
allerede	O
hos	O
Zenon	B-PER
(	O
ca	O
.	O

Melkisedek	B-PER
(	I-PER
Bibelen	I-PER
)	I-PER

E	B-ORG
Street	I-ORG
Band	I-ORG

``	O
Vi	O
bleve	O
gode	O
Venner	O
''	O
,	O
hedder	O
det	O
i	O
dagbogen	O
efter	O
besøget	O
hos	O
Johannes	B-PER
Ewald	I-PER
.	O

'	O
''	O
Bollnäs	B-LOC
''	O
'	O

VM	B-ORG
i	I-ORG
curling	I-ORG
for	O
mænd	O
.	O

Bror	O
til	O
arkitekten	O
Vilhelm	B-PER
Klein	I-PER
(	O
1835-1913	O
)	O
.	O

Han	O
er	O
bedst	O
kendt	O
for	O
sit	O
samarbejde	O
med	O
Louis	B-PER
Armstrongs	I-PER
orkester	O
.	O

Det	O
lå	O
hvor	O
bygden	O
Igaliku	B-LOC
i	O
dag	O
ligger	O
.	O

'	O
''	O
Manhattan	B-LOC
''	O
'	O

HK	B-ORG
Dynamo	I-ORG
Moskva	I-ORG
(	O
2	O
)	O

Første	O
gang	O
var	O
,	O
da	O
Ming-dynastiet	B-LOC
kom	O
til	O
magten	O
efter	O
at	O
have	O
angrebet	O
Yuan-dynastiet	B-PER
sydfra	O
.	O

Star	B-ORG
Wars	I-ORG
:	I-ORG
The	I-ORG
Clone	I-ORG
Wars	I-ORG
(	I-ORG
2008	I-ORG
tv	I-ORG
serie	I-ORG
)	I-ORG
''	O

Figuren	O
opbevares	O
nu	O
på	O
Nationalmuseet	B-ORG
.	O

Dette	O
område	O
blev	O
hovedsagligt	O
startet	O
af	O
William	B-PER
Stanley	I-PER
Jevons	I-PER
,	O
Carl	B-PER
Menger	I-PER
,	O
og	O
Léon	B-PER
Walras	I-PER
.	O

Mika]]	O
-	O
Life	B-ORG
in	I-ORG
Cartoon	I-ORG
Motion	I-ORG
''	O

Sognet	O
ligger	O
i	O
Middelfart	B-LOC
Kommune	I-LOC
.	O

Budzynski	O
blev	O
desuden	O
noteret	O
for	O
elleve	O
kampe	O
for	O
Frankrigs	B-ORG
landshold	I-ORG
.	O

Niels	B-PER
W.	I-PER
Gade	I-PER
skrev	O
musikken	O
til	O
første	O
og	O
tredje	O
,	O
mens	O
J.P.E.	B-PER
Hartmann	I-PER
skrev	O
musikken	O
til	O
andet	O
akt	O
.	O

Under	O
studierne	O
arbejdede	O
han	O
som	O
praktikant	O
på	O
avisen	O
Die	B-ORG
Welt	I-ORG
,	O
hvor	O
han	O
senere	O
blev	O
fatsansat	O
redaktør	O
.	O

Mohammad	B-PER
Reza	I-PER
Pahlavi	I-PER

Joseph	B-PER
H.	I-PER
Greenberg	I-PER

Wilhelmshaven	B-LOC
(	O
Jadebusen	B-LOC
)	O

WCW	B-ORG
Monday	I-ORG
Nitro	I-ORG

aktiviteter	O
i	O
Ungarn	B-LOC
,	O
Polen	B-LOC
,	O
Tjekkiet	B-LOC
,	O
Rusland	B-LOC
,	O
Frankrig	B-LOC
,	O
Spanien	B-LOC
og	O
Schweiz	B-LOC
.	O

Algirdas	B-PER
af	I-PER
Litauen	I-PER

Michel	B-PER
de	I-PER
Montaigne	I-PER

Så	O
snart	O
han	O
mærkede	O
,	O
hvad	O
der	O
truede	O
ham	O
,	O
skrev	O
han	O
ikke	O
blot	O
ynkelige	O
breve	O
til	O
kongen	O
,	O
men	O
flygtede	O
endog	O
til	O
Helsingborg	B-LOC
.	O

Glee	B-ORG
:	I-ORG
The	I-ORG
Music	I-ORG
,	I-ORG
Volume	I-ORG
3	I-ORG
Showstoppers	I-ORG
''	O

I	O
denne	O
periode	O
besøgte	O
han	O
også	O
Paris	B-LOC
og	O
Italien	B-LOC
.	O

Tom	B-PER
Morris	I-PER
,	I-PER
Sr	I-PER
.	I-PER

En	O
garnison	O
på	O
South	B-LOC
Georgia	I-LOC

''	O
Love	B-ORG
at	I-ORG
First	I-ORG
Sight	I-ORG
''	O

Tehama	B-LOC
County	I-LOC
-	O
nord	O

Denne	O
første	O
skitse	O
til	O
en	O
Bergensbane	O
forudsatte	O
sidebaner	O
til	O
Granvin	B-ORG
og	O
Sognefjorden	B-LOC
,	O
blandt	O
andet	O
af	O
hensyn	O
til	O
trafikgrundlaget	O
.	O

'	O
''	O
Gnosjö	B-LOC
''	O
'	O

Steinway	B-ORG
&	I-ORG
Sons	I-ORG

Hampden	B-ORG
Park	I-ORG
(	O
oprindelig	O
)	O

Han	O
er	O
begravet	O
på	O
Vestre	B-ORG
Kirkegård	I-ORG
.	O

***	O
Blåvinget	B-LOC
ellekrage	I-LOC
''Coracias	O
naevia	O
''	O

Områder	B-LOC
under	I-LOC
Sværdbroderordenen	I-LOC
(	O
senere	O
Den	B-ORG
Liviske	I-ORG
Orden	I-ORG
)	O
.	O

Han	O
spilles	O
af	O
komikeren	O
og	O
sangeren	O
Simon	B-PER
Kvamm	I-PER
.	O

Elfenbenskystens	B-ORG
håndboldlandshold	I-ORG
(	I-ORG
herrer	I-ORG
)	I-ORG

*Hilda	O
er	O
en	O
figur	O
i	O
Ugly	B-PER
Betty	I-PER
''	O
serien	O
;	O
hun	O
er	O
Bettys	O
storesøster	O
og	O
spilles	O
af	O
Ana	B-PER
Ortiz	I-PER
.	O

Hun	O
er	O
spillet	O
af	O
Linda	B-PER
Cardellini	I-PER
.	O

Jean-Claude	B-PER
Van	I-PER
Damme	I-PER
[2.13]	O
--	O
sig	O
selv	O
.	O

Han	O
indspillede	O
også	O
værker	O
af	O
Modest	B-PER
Mussorgskij	I-PER
og	O
Leoš	B-PER
Janáček	I-PER
.	O

Klaus	B-PER
Berntsen	I-PER
,	O
(	O
Moderat	O
)	O
1910-1913	O

En	O
personlig	O
krise	O
førte	O
til	O
at	O
han	O
vendte	O
sig	O
mod	O
Martin	B-PER
Luther	I-PER
og	O
samledigteren	O
kom	O
til	O
syne	O
igen	O
;	O
det	O
resulterede	O
bl.a	O
.	O

Virksomheden	O
har	O
udover	O
ved	O
hovedsædet	O
i	O
Viborg	B-LOC
,	O
produktionsfaciliteter	O
i	O
Tyskland	B-LOC
og	O
i	O
USA	B-LOC
.	O

Filmen	O
er	O
instrueret	O
af	O
Peter	B-PER
Segal	I-PER
.	O

Mark	B-PER
Pembridge	I-PER
,	O
(	O
2003-2007	O
)	O

Derefter	O
fulgte	O
flere	O
kunstneriske	O
succeser	O
på	O
Odense	B-ORG
Teater	I-ORG
.	O

)	O
Thin	B-ORG
Lizzy	I-ORG
(	O
Lørdag	O
d	O
.	O

===	O
World	B-ORG
Championship	I-ORG
Wrestling	I-ORG
===	O

samt	O
en	O
del	O
af	O
Shenandoah	B-LOC
Valley	I-LOC
.	O

Frisch	B-ORG
Auf	I-ORG
Göppingen	I-ORG
(	O
2000-2002	O
)	O

Karl	B-PER
von	I-PER
Graefe	I-PER

Catherine	B-PER
Keener	I-PER
—	O
Nelle	B-PER
Harper	I-PER
Lee	I-PER

Anemone	B-LOC
(	I-LOC
''Hepatica	I-LOC
''	I-LOC
)	I-LOC

Kina	B-LOC
–	O
9.598.093	O
km²	O
''	O
(	O
inkl	O
.	O

Hun	O
er	O
Brahmas	B-PER
kone	O
.	O

Margaret	B-PER
Court	I-PER
(	O
8	O
)	O

Tidligere	O
medlem	O
af	O
Europabevægelsens	B-ORG
forretningsudvalg	O
.	O

Kurantbanken	B-ORG
ved	O
Børsen	B-ORG
(	O
1785-87	O
,	O
nedrevet	O
)	O

Tidligere	O
har	O
Prins	B-PER
Harald	I-PER
,	O
bror	O
til	O
Christian	B-PER
10	I-PER
.	I-PER
,	O
ejet	O
stedet	O
.	O

'	O
''	O
Juan	B-PER
Carlos	I-PER
Ferrero	I-PER
''	O
'	O

Han	O
vandt	O
bronze	O
med	O
det	O
østrigske	B-ORG
landshold	I-ORG
ved	O
VM	B-ORG
i	I-ORG
1954	I-ORG
i	O
Schweiz	B-LOC
.	O

(	O
udsendes	O
af	O
BBC	B-ORG
Skotland	B-LOC
)	O

København	B-LOC
,	O
Frederiksberg	B-LOC
,	O
Østerbro	B-LOC

Ligaen	O
blev	O
vundet	O
af	O
Celtic	B-ORG
FC	I-ORG
,	O
som	O
dermed	O
vandt	O
Scottish	B-ORG
Football	I-ORG
League	I-ORG
for	O
anden	O
gang	O
.	O

(	O
1839-1842	O
)	O
Christian	B-PER
8	I-PER
.	I-PER

Sangen	O
er	O
også	O
blevet	O
Perrys	O
anden	O
top	O
fem	O
single	O
i	O
Storbritannien	B-LOC
,	O
Australien	B-LOC
,	O
Irland	B-LOC
og	O
New	B-LOC
Zealand	I-LOC
og	O
toppede	O
hitlisterne	O
i	O
Finland	B-LOC
,	O
Tyskland	B-LOC
,	O
Canada	B-LOC
,	O
Norge	B-LOC
,	O
Spanien	B-LOC
og	O
Danmark	B-LOC
samt	O
15	O
andre	O
lande	O
.	O

Kampen	O
blev	O
ledet	O
af	O
den	O
svenske	B-LOC
dommer	B-PER
Erik	B-PER
Fredriksson	I-PER
.	O

Instrueret	O
af	O
James	B-PER
Cameron	I-PER
.	O

Pete	B-PER
Sampras	I-PER
(	O
5	O
)	O

Kommunen	O
ligger	O
i	O
den	O
nordøstlige	O
udkant	O
af	O
Lüneburger	B-LOC
Heide	I-LOC
øst	O
for	O
Bienenbüttel	B-LOC
og	O
nord	O
for	O
Bad	B-LOC
Bevensen	I-LOC
.	O

(	O
New	B-LOC
Orleans	I-LOC
(	O
5	O
)	O
)	O

Nelson	B-PER
Rodríguez	I-PER
Serna	I-PER

Bygherre	O
var	O
Christian	B-PER
4	I-PER
.	I-PER

'	O
''	O
Herfølge	B-ORG
''	O
'	O

''	O
Northern	B-ORG
League	I-ORG
''	O
'	O

Dimebag	B-PER
Darrell	I-PER
(	O
Pantera	B-ORG
,	O
Damageplan	B-ORG
)	O

Geena	B-PER
Davis	I-PER
–	O
Commander	B-ORG
in	I-ORG
Chief	I-ORG
''	O

Greven	B-PER
af	I-PER
Saint-Germain	I-PER

Diekirch	B-LOC
(	I-LOC
distrikt	I-LOC
)	I-LOC

A.P.	B-ORG
Møller	I-ORG
-	I-ORG
Mærsk	I-ORG

De	B-ORG
Allierede	I-ORG
ødelagde	O
lufthavnen	O
totalt	O
under	O
adskillige	O
bombardementer	O
.	O

På	O
øen	O
Dordrecht	B-LOC
blev	O
Dordrecht-broen	O
erobret	O
,	O
men	O
i	O
byen	O
som	O
sådan	O
holdt	O
garnisonen	O
ud	O
.	O

Louise	B-PER
Fribo	I-PER
som	O
Skovfeen	O

===	O
Arbejder	O
udført	O
sammen	O
med	O
C.F.	B-PER
Møller	I-PER
(	O
1929-1943	O
)	O
===	O

Kerteminde	B-LOC
Kommune	I-LOC
og	O
Nyborg	B-LOC
Kommune	I-LOC

Maurice	B-PER
Glaize	I-PER
,	O
som	O
bl.a	O
.	O

Eurovision	B-ORG
Song	I-ORG
Contest	I-ORG
2005	I-ORG

Göttingen	B-LOC
(	O
55	O
km	O
)	O

****	O
Würm	B-LOC
,	O
nær	O
Dachau	B-LOC

Apple	B-ORG
Inc	I-ORG
.	I-ORG

Det	O
er	O
hjemmehørende	O
i	O
det	O
vestlige	O
USA	B-LOC
,	O
men	O
forekommer	O
også	O
som	O
havetræ	O
i	O
Danmark	B-LOC
.	O

**	O
Eric	B-PER
Bischoff	I-PER
var	O
dommer	O
i	O
kampen	O
.	O

Provinsen	O
blev	O
slået	O
sammen	O
med	O
det	O
nordlige	O
Mähren	B-LOC
til	O
provinsen	O
Sudeterlandet	B-LOC
.	O

Filip	B-PER
2.	I-PER
af	I-PER
Spanien	I-PER

Det	O
ligger	O
sydvest	O
for	O
krateret	O
Firmicus	B-LOC
og	O
nord	O
for	O
Condonkrateret	B-LOC
.	O

Jugoslavien	B-ORG
under	I-ORG
2.	I-ORG
verdenskrig	I-ORG

Virksomheden	O
er	O
navngivet	O
efter	O
Great	B-ORG
Wall	I-ORG
of	I-ORG
China	I-ORG
.	O

Træranke	B-LOC
(	O
''Periploca	O
''	O
)	O

The	B-ORG
Corrs	I-ORG
–	I-ORG
Live	I-ORG

Tunnelen	O
ligger	O
under	O
den	O
fransk	B-LOC
grænse	O
ved	O
Genève	B-LOC
.	O

Dens	O
hovedstad	O
er	O
landets	O
hovedstad	O
Kairo	B-LOC
.	O

'	O
''	O
CSM	B-ORG
Bucuresti	I-ORG
''	O
'	O

Hun	O
spiller	O
for	O
klubben	O
Saint-Étienne	B-LOC
.	O

Charlie	B-PER
Sheen	I-PER
–	O
Two	B-ORG
and	I-ORG
a	I-ORG
Half	I-ORG
Men	I-ORG
''	O

De	O
første	O
par	O
år	O
studerende	O
han	O
ved	O
universitet	B-ORG
i	O
Oxford	B-LOC
.	O

Ved	O
ægteskabet	O
var	O
hun	O
koristinde	O
ved	O
Det	B-ORG
Kongelige	I-ORG
Teater	I-ORG
.	O

American	B-ORG
Wrestling	I-ORG
Association	I-ORG

for	O
deres	O
samarbejde	O
med	O
The	B-ORG
Dubliners	I-ORG
og	O
sangen	O
``	O
The	B-ORG
Irish	I-ORG
Rover	I-ORG
''	O
.	O

I	O
perioden	O
2002-2008	O
var	O
han	O
bosat	O
i	O
Sydfrankrig	B-LOC
,	O
men	O
er	O
i	O
dag	O
bosat	O
på	O
Fyn	B-LOC
.	O

Awesome	B-ORG
(	I-ORG
window	I-ORG
manager	I-ORG
)	I-ORG

Navnet	O
henviser	O
formentlig	O
til	O
Gorm	B-PER
den	I-PER
Gamle	I-PER
.	O

'	O
''	O
Simon	B-PER
Gerrans	I-PER
''	O
'	O

Ves	B-LOC
(	O
''Wees	O
''	O
)	O

Kampen	O
blev	O
afviklet	O
på	O
Stade	B-ORG
Louis	I-ORG
II	I-ORG
i	O
Monte	B-LOC
Carlo	I-LOC
.	O

Han	O
er	O
begravet	O
på	O
Vestre	B-ORG
Kirkegård	I-ORG
.	O

Fortet	O
ligger	O
i	O
Dyrehaven	B-ORG
.	O

José	B-PER
Vicente	I-PER
García	I-PER

OGC	B-ORG
Nice	I-ORG
(	O
1936-1938	O
)	O

1	O
(	O
Denis	B-PER
Mensjov	I-PER
)	O

'	O
''	O
U3	O
''	O
'	O
er	O
en	O
linje	O
i	O
Berlins	B-ORG
U-Bahn	I-ORG
.	O

Klubben	O
holder	O
mest	O
til	O
omkring	O
Vordingborg	B-LOC
.	O

Jakob	B-PER
6.	I-PER
af	I-PER
Skotland	I-PER
og	I-PER
1.	I-PER
af	I-PER
England	I-PER

Jon	B-PER
Tester	I-PER
(	O
D	O
)	O

Han	O
var	O
også	O
med	O
på	O
det	O
canadiske	B-LOC
stafethold	O
som	O
kom	O
på	O
en	O
tredjeplads	O
i	O
4	O
x	O
100	O
meter	O
efter	O
USA	B-LOC
og	O
Tyskland	B-LOC
.	O

Infinity	B-ORG
on	I-ORG
High	I-ORG

Rank	B-LOC
Forglemmigej	I-LOC
(	O
''Myosotis	O
stricta	O
''	O
)	O

The	B-ORG
Mills	I-ORG
Brothers	I-ORG

Branden	O
betød	O
,	O
at	O
Rigsdagen	B-ORG
nu	O
havde	O
mistet	O
sit	O
hjemsted	O
.	O

Christian	B-PER
August	I-PER
Lorentzen	I-PER

Clapham	B-ORG
Rovers	I-ORG
FC	I-ORG
(	O
1	O
)	O

Tinkoff	B-ORG
Credit	I-ORG
Systems	I-ORG
blev	O
det	O
bedste	O
hold	O
.	O

Hovedkvarteret	O
ligger	O
på	O
Mosedalvej	O
11	O
i	O
Valby	B-LOC
.	O

havde	O
arbejdet	O
med	O
Blue	B-ORG
Öyster	I-ORG
Cult	I-ORG
.	O

Blandt	O
de	O
indledende	O
opgør	O
på	O
stadionet	O
var	O
Danmarks	B-ORG
anden	O
kamp	O
i	O
Gruppe	B-ORG
E	I-ORG
,	O
hvor	O
holdet	O
mødte	O
Cameroun	B-ORG
.	O

I	O
Kina	B-LOC
er	O
tørre	O
områder	O
afhængige	O
af	O
metoden	O
.	O

Bogen	O
handler	O
om	O
en	O
ung	O
mand	O
som	O
lever	O
i	O
et	O
teknologiseret	O
Paris	B-LOC
hundrede	O
år	O
efter	O
,	O
at	O
romanen	O
er	O
forfattet	O
.	O

Men	O
da	O
de	O
var	O
i	O
gang	O
med	O
planlægningen	O
,	O
blev	O
også	O
Assens	B-LOC
,	O
Skibby	B-LOC
og	O
Rødovre	B-LOC
tilføjet	O
på	O
listen	O
.	O

Pee	B-LOC
Dee	I-LOC
River	I-LOC

'	O
''	O
Pau	B-LOC
''	O
'	O

Brøndby	B-ORG
IF	I-ORG
i	O
1998	B-ORG

Han	O
er	O
begravet	O
på	O
Garnisons	B-LOC
Kirkegård	I-LOC
.	O

Jens	B-PER
Rohde	I-PER
,	O
Venstre	B-ORG
,	O
(	O
ALDE	B-ORG
)	O

Brødrene	B-PER
Grimm	I-PER
(	O
1785–1863	O
)	O

Lagrange	B-PER
(	O
1736–1813	O
)	O

Den	O
er	O
opkaldt	O
efter	O
Skt.	B-PER
Laurentius	I-PER
.	O

Forces	B-ORG
Françaises	I-ORG
de	I-ORG
L'Intérieur	I-ORG

De	O
blev	O
senere	O
Maximilian	B-PER
1.	I-PER
af	I-PER
Mexico	I-PER
og	O
Carlota	B-PER
de	I-PER
Mexico	I-PER
.	O

Lars	B-PER
Ranthe	I-PER
(	O
Nayas	O
far	O
)	O

TV3	B-PER
og	O
TV	B-ORG
2	I-ORG
.	O

Ádám	B-PER
Fischer	I-PER
(	I-PER
dirigent	I-PER
)	I-PER

Kern	B-LOC
County	I-LOC
–	O
nordøst	O

Maria	B-PER
Dorotea	I-PER
af	I-PER
Württemberg	I-PER

Hans	B-PER
Engell	I-PER
(	O
KF	O
)	O

Calf	B-LOC
of	I-LOC
Man	I-LOC

(	O
1681–1688	O
)	O
Peder	B-PER
Krog	I-PER

Stadionet	O
har	O
plads	O
til	O
21.620	O
tilskuere	O
,	O
og	O
er	O
dermed	O
det	O
næststørste	O
i	O
Norge	B-LOC
efter	O
nationalstadionet	O
Ullevaal	B-ORG
i	O
Oslo	B-LOC
.	O

I	O
Vadehavet	B-LOC
kan	O
der	O
leve	O
op	O
til	O
20.000	O
individer	O
pr	O
.	O

Brøndby	B-ORG
IF	I-ORG
,	O
FC	B-ORG
Midtjylland	I-ORG
,	O
Herfølge	B-ORG
Boldklub	I-ORG
og	O
Boldklubben	B-ORG
Frem	I-ORG
og	O
har	O
mange	O
Superligakampe	B-ORG
på	O
cv'et	O
.	O

'	O
''	O
Melinda	B-PER
Czink	I-PER

1944	B-ORG
(	O
aflyst	O
pga	O
.	O

I	O
en	O
periode	O
havde	O
domstolen	O
en	O
afdeling	O
i	O
München	B-LOC
.	O

Mandatområdet	B-LOC
i	I-LOC
Libanon	I-LOC

Miguel	B-PER
Ángel	I-PER
Asturias	I-PER

New	B-ORG
York	I-ORG
Jets	I-ORG
(	O
2015–	O
)	O

Rumænien	B-LOC
spillede	O
sin	O
20	O
.	O

Etape	O
7	O
(	O
Samuel	B-PER
Sánchez	I-PER
)	O

Ulighed	B-ORG
(	I-ORG
matematik	I-ORG
)	I-ORG

Goldberg	B-PER
besejrede	O
Kevin	B-PER
Nash	I-PER

Countiet	O
ligger	O
i	O
den	O
sydlige	O
del	O
af	O
staten	O
og	O
grænser	O
op	O
til	O
Watonwan	B-LOC
County	I-LOC
i	O
nord	O
,	O
Blue	B-LOC
Earth	I-LOC
County	I-LOC
i	O
nordøst	O
,	O
Faribault	B-LOC
County	I-LOC
i	O
øst	O
,	O
Jackson	B-LOC
County	I-LOC
i	O
vest	O
og	O
mod	O
Cottonwood	B-LOC
County	I-LOC
i	O
nordvest	O
.	O

Han	O
boksede	O
for	O
Idrettsforeningen	B-ORG
Ørnulf	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Detroit	B-ORG
Red	I-ORG
Wings	I-ORG
''	O
'	O

Grundspillet	O
blev	O
vundet	O
af	O
SønderjyskE	B-ORG
Ishockey	I-ORG
,	O
der	O
opnåede	O
93	O
point	O
–	O
ét	O
point	O
mere	O
end	O
Frederikshavn	B-ORG
White	I-ORG
Hawks	I-ORG
.	O

Claus	B-PER
Hjort	I-PER
Frederiksen	I-PER

Monrovia]]	O
,	O
Californien	B-LOC
(	O
Los	B-LOC
Angeles	I-LOC
County	I-LOC
)	O

I	O
sin	O
anden	O
sæson	O
fik	O
han	O
dog	O
flere	O
chancer	O
,	O
efter	O
at	O
Filippo	B-PER
Inzaghi	I-PER
blev	O
skadet	O
.	O

Broen	O
ligger	O
i	O
Kristiansand	B-LOC
Kommune	I-LOC
,	O
Vest-Agder	B-LOC
.	O

I	O
hans	O
embedstid	O
blev	O
Markuskirken	B-ORG
ved	O
dekret	O
dogens	O
ejendom	O
,	O
en	O
slags	O
privatkapel	O
hvor	O
de	O
kirkelige	O
handlinger	O
blev	O
uddelegeret	O
til	O
kirkens	O
''primicerius	O
''	O
.	O

Midtbyen	B-LOC
(	I-LOC
Aarhus	I-LOC
)	I-LOC

Formen	O
er	O
mest	O
fremtrædende	O
i	O
Storbritannien	B-LOC
,	O
Australien	B-LOC
,	O
New	B-LOC
Zealand	I-LOC
og	O
Frankrig	B-LOC
hvor	O
sporten	O
bliver	O
spillet	O
professionelt	O
.	O

''Vendsysselhus	O
''	O
,	O
Vendsysselvej	O
3-37	O
(	O
1924-25	O
)	O
i	O
Brønshøj	B-LOC

Los	B-LOC
Angeles	I-LOC
,	O
Californien	B-LOC
–	O
3.694.820	O

Bypræfekturet	O
Jinchang	B-LOC
(	O
4	O
)	O
(	O
金昌市	O
)	O
;	O

Metropolis	B-LOC
(	I-LOC
Illinois	I-LOC
)	I-LOC

Den	O
centrale	O
busstation	O
i	O
Tel	B-LOC
Aviv	I-LOC
.	O

Tyskerne	O
kaldte	O
offensiven	O
for	O
'	O
''	O
Donets-felttoget	O
''	O
'	O
,	O
mens	O
den	O
i	O
Sovjetunionen	B-LOC
fik	O
betegnelsen	O
'	O
''	O
Donbas-	O
og	O
Kharkov-operationerne	O
''	O
'	O
.	O

The	B-ORG
Corrs	I-ORG
–	I-ORG
Live	I-ORG

Han	O
er	O
begravet	O
på	O
Garnisons	B-LOC
Kirkegård	I-LOC
.	O

Demokratisk	B-ORG
Alliance	I-ORG
(	I-ORG
Angola	I-ORG
)	I-ORG

De	O
deltagende	O
hold	O
var	O
russiske	B-LOC
Zenit	B-ORG
Skt.	I-ORG
Petersborg	I-ORG
og	O
skotske	B-LOC
Rangers	B-ORG
F.C	I-ORG
.	I-ORG

(	O
1658-1664	O
)	O
Hannibal	B-PER
Sehested	I-PER

D-A-D	B-ORG
–	O
``	O
Nineteenhundredandyesterday	O
''	O

Johann	B-PER
Friedrich	I-PER
von	I-PER
Schulte	I-PER

Vestindisk	B-ORG
Kompagni	I-ORG
(	I-ORG
flertydig	I-ORG
)	I-ORG

John	B-PER
C.	I-PER
Robinson	I-PER

Esbjerg	B-ORG
forenede	I-ORG
Boldklubber	I-ORG

Rejseholdet	B-ORG
''	O
(	O
2000-2003	O
)	O

Han	O
sad	O
arresteret	O
i	O
syv	O
dage	O
i	O
Bellinzona	B-LOC
.	O

Monterey	B-LOC
County	I-LOC
-	O
sydvest	O
/	O
vest	O

Venus	B-PER
Williams	I-PER
(	O
2	O
)	O

Goodyear	B-ORG
Tire	I-ORG
and	I-ORG
Rubber	I-ORG
Company	I-ORG

Vor	B-ORG
Frue	I-ORG
Kirke	I-ORG
(	I-ORG
Kalundborg	I-ORG
)	I-ORG

Der	O
kendes	O
næsten	O
intet	O
Hvidegods	O
på	O
Fyn	B-LOC
.	O

Sangsvane	B-LOC
(	O
''Cygnus	O
cygnus	O
''	O
)	O

Ingmar	B-PER
Bergman	I-PER
(	O
1918–2007	O
)	O

St.	B-ORG
Mary	I-ORG
Axe	I-ORG
30	I-ORG

'	O
''	O
Australien	B-LOC
''	O
'	O

Sognet	O
ligger	O
i	O
Lolland	B-LOC
Kommune	I-LOC
.	O

Achim	B-LOC
7	O
km	O
(	O
S	O
)	O
,	O

Robert	B-PER
Miles	I-PER
feat	O
.	O

Trebgast	B-LOC
(	O
1.689	O
)	O

Samtidig	O
havde	O
han	O
en	O
politisk	O
karriere	O
i	O
Det	B-ORG
Konservative	I-ORG
Folkeparti	I-ORG
.	O

Ludovico	B-PER
Einaudi	I-PER
–	O
``	O
Fly	O
''	O
(	O
3:20	O
)	O

'	O
''	O
Kim	B-PER
Clijsters	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Skjern	B-ORG
Håndbold	I-ORG
''	O
'	O

Han	O
har	O
repræsenteret	O
det	O
portugisiske	B-ORG
landshold	I-ORG
ved	O
adskillige	O
slutrunder	O
.	O

Konkurrencens	O
formål	O
var	O
at	O
finde	O
den	O
sang	O
,	O
der	O
skal	O
repræsentere	O
Danmark	B-LOC
ved	O
Eurovision	B-ORG
Song	I-ORG
Contest	I-ORG
2012	I-ORG
(	O
ESC	O
)	O
i	O
Aserbajdsjan	B-LOC
.	O

Alexander	B-PER
Stubb	I-PER
I	O
(	O
1968–	O
)	O

Macclesfield	B-ORG
Town	I-ORG
F.C	I-ORG
.	I-ORG

Whigpartiet	B-ORG
(	I-ORG
USA	I-ORG
)	I-ORG

Chris	B-PER
Benoit	I-PER
besejrede	O
Dean	B-PER
Malenko	I-PER

Christian	B-PER
Morgenstern	I-PER
(	I-PER
maler	I-PER
)	I-PER

Gimle	B-LOC
(	I-LOC
nordisk	I-LOC
mytologi	I-LOC
)	I-LOC

Langballe	B-LOC
(	O
Langballig	O
)	O
(	O
1.470	O
)	O

Her	O
bliver	O
især	O
midlet	O
Aspartam	B-ORG
nævnt	O
flere	O
gange	O
som	O
et	O
farligt	O
stof	O
.	O

``	O
I	B-ORG
Kissed	I-ORG
a	I-ORG
Girl	I-ORG
''	O

``	O
Giving	B-ORG
You	I-ORG
Up	I-ORG
''	O

Han	O
er	O
begravet	O
på	O
Holmens	B-LOC
Kirkegård	I-LOC
.	O

Bibard	O
blev	O
desuden	O
noteret	O
for	O
seks	O
kampe	O
for	O
Frankrigs	B-ORG
landshold	I-ORG
.	O

Han	O
besøgte	O
Tyskland	B-LOC
,	O
Schweiz	B-LOC
,	O
Italien	B-LOC
og	O
Ungarn	B-LOC
,	O
og	O
overalt	O
skaffede	O
hans	O
dygtighed	O
og	O
livlighed	O
ham	O
frem	O
.	O

''Equus	O
przewalskii	O
''	O
–	O
(	O
Przewalski-hest	B-PER
)	O

``	O
Atlantic	B-ORG
City	I-ORG
''	O
–	O
4:00	O

blandt	O
medlems-organisationerne	O
er	O
Danmarks	B-LOC
Socialdemokratiske	I-LOC
Ungdom	I-LOC
.	O

Amtet	O
ligger	O
i	O
den	O
nordlige	O
del	O
af	O
staten	O
ved	O
Lake	B-LOC
Erie	I-LOC
,	O
og	O
det	O
grænser	O
op	O
til	O
Lorain	B-LOC
County	I-LOC
i	O
øst	O
,	O
Huron	B-LOC
County	I-LOC
i	O
syd	O
,	O
Sandusky	B-LOC
County	I-LOC
i	O
vest	O
og	O
mod	O
Ottawa	B-LOC
County	I-LOC
i	O
nordvest	O
.	O

Især	O
London	B-LOC
blev	O
ramt	O
,	O
hvor	O
de	O
natlige	O
togter	O
varede	O
i	O
flere	O
måneder	O
.	O

Georges	B-PER
Pompidou	I-PER
,	O
1969-1974	O

Middelfart	B-ORG
Gymnastik	I-ORG
&	I-ORG
Boldklub	I-ORG

Trine	B-PER
Østergaard	I-PER
Jensen	I-PER

New	B-ORG
York	I-ORG
Philharmonic	I-ORG
i	O
New	B-LOC
York	I-LOC
City	I-LOC

Comte	B-PER
de	I-PER
Lautréamont	I-PER

Parret	O
besad	O
flere	O
godser	O
på	O
Sjælland	B-LOC
,	O
bl.a	O
.	O

Heldigvis	O
var	O
United	B-ORG
States	I-ORG
Marine	I-ORG
Corps	I-ORG
altid	O
interesseret	O
i	O
at	O
finde	O
bedre	O
måder	O
at	O
få	O
tropper	O
landsat	O
på	O
kysten	O
ved	O
en	O
amfibielandgang	O
og	O
var	O
frustrerede	O
over	O
at	O
flådens	O
kontor	O
for	O
konstruktion	O
og	O
reparation	O
ikke	O
kunne	O
opfylde	O
deres	O
krav	O
.	O

Oluf	B-PER
Haraldsen	I-PER
(	O
visse	O
steder	O
benævnt	O
''Oluf	O
2	O
.	O

Tveskægget	B-LOC
Ærenpris	I-LOC
(	O
''Veronica	O
chamaedrys	O
''	O
)	O

Karl	B-PER
von	I-PER
Staudt	I-PER

Disse	O
skal	O
i	O
stedet	O
erstattes	O
af	O
``	O
Frederikshavn	B-LOC
''	O
.	O

1686-1704	O
Ulrik	B-PER
Frederik	I-PER
Gyldenløve	I-PER

Frihedspartiet	B-ORG
i	I-ORG
Østrig	I-ORG

Kommunen	O
dækker	O
øen	O
Kihnu	B-LOC
foruden	O
et	O
par	O
andre	O
småøer	O
.	O

Hun	O
var	O
medlem	O
af	O
gruppen	O
No	B-ORG
Doubt	I-ORG
.	O

Lesley	B-PER
J.	I-PER
McNair	I-PER

2000-2004	O
–	O
Olympique	B-ORG
Lyon	I-ORG

FSV	B-ORG
Frankfurt	I-ORG
(	O
Tyskland	B-LOC
)	O

Jo-Wilfried	B-PER
Tsonga	I-PER
''	O
(	O
Semifinale	O
,	O
tabte	O
til	O
Roger	B-PER
Federer	I-PER
)	O
''	O

Grundet	O
filmenes	O
succes	O
har	O
DreamWorks	B-ORG
Animation	I-ORG
fået	O
sit	O
eget	O
offentlige	O
handelsfirma	O
.	O

Arne	B-PER
Sørensen	I-PER
–	O
grundlægger	O
af	O
Dansk	B-ORG
Samling	I-ORG

Tamira	B-PER
Paszek	I-PER
''	O
(	O
Første	O
runde	O
)	O
''	O

(	O
Tekst	O
af	O
J.L.	B-PER
Heiberg	I-PER
)	O

Aappilattoq	B-LOC
(	I-LOC
Kujalleq	I-LOC
)	I-LOC

Begrebet	O
bruges	O
stadig	O
ofte	O
af	O
British	B-ORG
Army	I-ORG
.	O

Agustín	B-PER
1.	I-PER
af	I-PER
Mexico	I-PER

The	B-PER
Notorious	I-PER
B.I.G	I-PER
.	I-PER
,	O
50	B-PER
Cent	I-PER

Benedikt	B-PER
af	I-PER
Nurcia	I-PER

Linfield	B-ORG
FC	I-ORG
(	O
27	O
)	O

Christiane	B-PER
Eberhardine	I-PER
af	I-PER
Sachsen-Polen	I-PER

Frans	B-PER
II	I-PER
af	I-PER
England	I-PER
og	I-PER
Skotland	I-PER
1996-	O

100	O
meter	O
jordvold	O
blev	O
skyllet	O
væk	O
,	O
hvilket	O
resulterede	O
i	O
at	O
det	O
ene	O
spor	O
på	O
Kystbanen	B-ORG
måtte	O
lukkes	O
.	O

Stephen	B-PER
G.	I-PER
Wheatcroft	I-PER

Betegnelsen	O
gælder	O
både	O
for	O
folk	O
,	O
der	O
har	O
beordret	O
nogen	O
til	O
at	O
udføre	O
drabene	O
(	O
fx	O
Adolf	B-PER
Hitler	I-PER
)	O
,	O
eller	O
selv	O
udfører	O
handlingen	O
.	O

Johann	B-PER
Abraham	I-PER
Peter	I-PER
Schulz	I-PER

'	O
''	O
John	B-PER
Isner	I-PER
''	O
'	O
'	O
''	O
Sam	B-PER
Querrey	I-PER
''	O
'	O

Royal	B-ORG
Cinque	I-ORG
Ports	I-ORG
Golf	I-ORG
Club	I-ORG

Han	O
genopførte	O
domkirken	B-ORG
,	O
bisperesidensen	O
,	O
rådhuset	O
og	O
Sortebrødre	B-ORG
Kirke	I-ORG
.	O

En	O
række	O
år	O
senere	O
flyttede	O
familien	O
til	O
Herning	B-LOC
,	O
mens	O
søskendeflokken	O
blev	O
spredt	O
fordi	O
de	O
måtte	O
studere	O
andre	O
steder	O
i	O
landet	O
.	O

Efter	O
udmeldelsen	O
meldte	O
han	O
sig	O
ind	O
i	O
Enhedslisten	B-ORG
.	O

Gwen	B-PER
Stefani	I-PER
feat	O
.	O

Han	O
bor	O
på	O
nuværende	O
tidspunkt	O
i	O
Monaco	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Primera	B-ORG
División	I-ORG
de	I-ORG
Argentina	I-ORG
''	O
'	O

Landet	O
har	O
på	O
nuværende	O
tidspunkt	O
et	O
troppekontingent	O
på	O
cirka	O
130	O
mand	O
i	O
Afghanistan	B-LOC
.	O

IM	B-ORG
the	I-ORG
Supervisor	I-ORG

Knæbøjet	B-LOC
Rævehale	I-LOC
(	O
''Alopecurus	O
geniculatus	O
''	O
)	O

Ludvig	B-PER
Filip	I-PER
af	I-PER
Orléans	I-PER

frugtavls	O
vugge	O
,	O
og	O
særligt	O
højt	O
stod	O
Als	B-LOC
,	O
kort	O

Terry	B-PER
Crews	I-PER
som	O
Nickens	O

75	O
km	O
nordøst	O
for	O
Stockholms	B-LOC
centrum	O
.	O

*1695-1702	O
Frederik	B-PER
4.	I-PER
af	I-PER
Slesvig-Holsten-Gottorp	I-PER

Zjukov	B-PER
besluttede	O
,	O
at	O
det	O
var	O
på	O
tide	O
at	O
bryde	O
dødvandet	O
.	O

Ben	B-PER
Kingsley	I-PER
-	O
Mahatma	B-PER
Gandhi	I-PER

Andris	B-PER
Bērziņš	I-PER
(	I-PER
præsident	I-PER
)	I-PER

Den	O
ligger	O
på	O
den	O
sydlige	O
del	O
af	O
halvøen	O
Fischland-Darß-Zingst	B-LOC
ved	O
Mecklenburg-Vorpommerns	B-LOC
kyst	O
.	O

Lene	B-PER
Lund	I-PER
Høy	I-PER
Karlsen	I-PER
(	O
2005-2010	O
)	O

Den	O
grænser	O
i	O
nord	O
til	O
Bindal	B-LOC
,	O
i	O
øst	O
til	O
Namsskogan	B-LOC
,	O
i	O
sydøst	O
til	O
Grong	B-LOC
,	O
i	O
syrvest	O
til	O
Overhalla	B-LOC
,	O
og	O
i	O
vest	O
til	O
Fosnes	B-LOC
og	O
Nærøy	B-LOC
.	O

Nogle	O
har	O
kaldt	O
ham	O
nutidens	O
svar	O
på	O
Simon	B-PER
Spies	I-PER
.	O

Emma	B-PER
Johansson	I-PER
,	O
37.04	O

Han	O
er	O
begravet	O
i	O
Sorø	B-ORG
Klosterkirke	I-ORG
.	O

Hun	O
undgår	O
åbne	O
konflikter	O
,	O
og	O
siger	O
i	O
``	O
Enter	B-ORG
77	I-ORG
,	O
''	O
at	O
dét	O
er	O
årsagen	O
til	O
at	O
hun	O
har	O
overlevet	O
så	O
længe	O
.	O

Byen	O
ligger	O
ved	O
Rejde	B-LOC
Å	I-LOC
(	O
en	O
biflod	O
til	O
Trenen	B-LOC
)	O
få	O
kilomter	O
sydvest	O
for	O
Slesvig	B-LOC
by	I-LOC
.	O

Moyola	B-ORG
Park	I-ORG
FC	I-ORG

Æbelø	B-LOC
ligger	O
i	O
Kattegat	B-LOC
,	O
ca	O
.	O

I	O
den	O
periode	O
spillede	O
hun	O
blandt	O
andet	O
sammen	O
med	O
Woody	B-PER
Harrelson	I-PER
og	O
Kate	B-PER
Beckinsale	I-PER
.	O

Det	O
er	O
nok	O
ved	O
den	O
lejlighed	O
at	O
Angantyr	B-PER
dør	O
.	O

Eugène	B-PER
François	I-PER
Vidocq	I-PER

Den	O
grænser	O
i	O
nord	O
til	O
Kvænangen	B-LOC
og	O
Alta	B-LOC
,	O
i	O
øst	O
til	O
Karasjok	B-LOC
og	O
i	O
vest	O
til	O
Nordreisa	B-LOC
.	O

Syngende	B-LOC
løvgræshoppe	I-LOC
(	O
''Tettigonia	O
cantans	O
''	O
)	O

Første	B-ORG
franske	I-ORG
kejserrige	I-ORG

Flushing	B-LOC
Meadows–Corona	I-LOC
Park	I-LOC

Knud	B-PER
6	I-PER
.	I-PER

'	O
''	O
Malung	B-LOC
''	O
'	O

Lionel	B-PER
Messi	I-PER
21	O
'	O
37	O
'	O
42	O
'	O
88	O
'	O

Ohio	B-ORG
State	I-ORG
University	I-ORG
(	O
Columbus	B-LOC
)	O

Philip	B-PER
K.	I-PER
Dick	I-PER

Bandar	B-LOC
Seri	I-LOC
Begawan	I-LOC

Flyet	O
skulle	O
afløse	O
fem	O
forskellige	O
fly	O
i	O
Armée	B-ORG
de	I-ORG
l'air	I-ORG
''	O
og	O
to	O
i	O
Marine	B-ORG
nationale	I-ORG
''	O
.	O

Det	O
er	O
også	O
godt	O
repræsenteret	O
i	O
det	O
nordlige	O
Burma	B-ORG
.	O

Impact	B-LOC
Wrestling	I-LOC
Zone	I-LOC

Da	O
han	O
var	O
9	O
år	O
,	O
kom	O
han	O
på	O
Sorø	B-ORG
Akademi	I-ORG
,	O
og	O
derefter	O
fik	O
han	O
i	O
udlandet	O
en	O
handelsuddannelse	O
.	O

Crystal	B-ORG
City	I-ORG
Internment	I-ORG
Camp	I-ORG

Derefter	O
vises	O
selve	O
koncerten	O
,	O
hvor	O
sikkerheden	O
blev	O
stillet	O
til	O
rådighed	O
af	O
Hells	B-ORG
Angels	I-ORG
.	O

Hubert	B-ORG
H.	I-ORG
Humphrey	I-ORG
Metrodome	I-ORG

'	O
''	O
Timothy	B-PER
Kopra	I-PER
''	O
'	O
(	O
to	O
gange	O
)	O
(	O
p.t	O
.	O

Den	O
blev	O
videreudviklet	O
af	O
Leukippos	O
,	O
og	O
senere	O
af	O
Lukrets	B-PER

En	O
af	O
hans	O
brødre	O
var	O
Trygve	B-PER
Bull	I-PER
.	O

I	O
det	O
tidligere	O
Sovjetunionen	B-LOC
og	O
DDR	B-LOC
,	O
hvor	O
produktionen	O
var	O
statsstyret	O
,	O
havde	O
ingen	O
virksomhedsejere	O
økonomiske	O
fordele	O
af	O
at	O
tilrettelægge	O
industrien	O
efter	O
principperne	O
bag	O
planlagt	O
forældelse	O
.	O

Sophie	B-PER
Hedevig	I-PER
af	I-PER
Danmark	I-PER

George	B-PER
P.	I-PER
Shultz	I-PER

Hun	O
flyttede	O
med	O
familien	O
til	O
København	B-LOC
som	O
syvårig	O
.	O

Kvalkved	B-LOC
(	O
''Viburnum	O
''	O
)	O

Salzburg	B-LOC
(	I-LOC
delstat	I-LOC
)	I-LOC

Navnet	O
har	O
ingen	O
sammenhæng	O
med	O
byen	O
Ulm	B-LOC
,	O
som	O
ligger	O
ved	O
floden	O
Donau	B-LOC
.	O

Jimmy	B-PER
Connors	I-PER
(	O
4	O
)	O

New	B-ORG
York	I-ORG
Jets	I-ORG
(	O
2006–2008	O
)	O

Hunderfossen	B-ORG
Familiepark	I-ORG
har	O
attraktioner	O
for	O
hele	O
familien	O
.	O

Ved	O
Rigsdagsvalget	B-ORG
i	I-ORG
Finland	I-ORG
2007	I-ORG
fik	O
partiet	O
3.171	O
stemmer	O
,	O
hvilket	O
svare	O
til	O
0.11	O
%	O
af	O
stemmerne	O
.	O

Byen	O
ligger	O
i	O
Aabenraa	B-LOC
Kommune	I-LOC
og	O
hører	O
til	O
Region	B-LOC
Syddanmark	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Venus	B-PER
Williams	I-PER
''	O
'	O

Joseph	B-PER
R.	I-PER
Davis	I-PER

'	O
''	O
RK	B-ORG
Metaloplastika	I-ORG
''	O
'	O

Indien	B-LOC
,	O
Pakistan	B-LOC
med	O
flere	O

(	O
Udlejet	O
til	O
Kidderminster	B-ORG
Harriers	I-ORG
)	O

Ribbesbüttel	B-LOC
(	O
2.071	O
)	O

Super	B-ORG
Bowl	I-ORG
XL	I-ORG

Hun	O
er	O
medlem	O
af	O
det	O
Republikanske	B-ORG
parti	I-ORG
.	O

Steve	B-PER
McQueen	I-PER
som	O
Henri	B-PER
'Papillon	I-PER
'	I-PER
Charrière	I-PER

'	O
''	O
Peyton	B-PER
Sawyer	I-PER
''	O
'	O
spilles	O
af	O
skuespillerinden	O
'	O
''	O
Hilarie	B-PER
Burton	I-PER
''	O
'	O
.	O

'	O
''	O
Budapest	B-ORG
Honvéd	I-ORG
''	O
'	O

prins	B-PER
Carl	I-PER
Philip	I-PER
,	O
4	O
.	O

Her	O
er	O
Lyngby	B-ORG
Radio	I-ORG
.	O

28	O
km	O
sydøst	O
for	O
Aalborg	B-LOC
.	O

Da	O
kirken	O
blev	O
bygget	O
var	O
den	O
den	O
næststørste	O
i	O
byen	O
,	O
kun	O
overgået	O
af	O
Vor	B-ORG
Frue	I-ORG
Kirke	I-ORG
.	O

Evdokimovkrateret	O
ligger	O
øst	O
for	O
Evershedkrateret	B-LOC
og	O
vest-sydvest	O
for	O
Gadomskikrateret	B-LOC
.	O

Frikvarter	B-ORG
(	I-ORG
tegnefilmserie	I-ORG
)	I-ORG
−	O
en	O
Disney-tegnefilmserie	B-ORG

Denne	O
opererede	O
nu	O
videre	O
i	O
Oder-linjen	B-LOC
.	O

Christian	B-PER
4.s	I-PER
vrede	O
over	O
udmeldelsen	O
varede	O
til	O
Holgers	O
død	O
.	O

Pollhagen	B-LOC
(	O
12,87	O
/	O
1.239	O
)	O

Vilhelm	B-PER
Kyhn	I-PER
blev	O
hendes	O
lærer	O
.	O

Kent	B-LOC
,	O
inkluderet	O
Medway	B-LOC

Monophthalmus	O
,	O
Seleukos	B-PER
1	I-PER
.	I-PER
,	O
og	O
Antipater	B-PER
.	O

Michael	B-ORG
Learns	I-ORG
to	I-ORG
Rock	I-ORG

``	O
Give	B-ORG
Me	I-ORG
Just	I-ORG
a	I-ORG
Little	I-ORG
More	I-ORG
Time	I-ORG
''	O

Helle	B-PER
Degn	I-PER
(	O
S	O
)	O

Louise	B-PER
Svalastog	I-PER
Spellerberg	I-PER

Lorenz	B-PER
Frølichs	I-PER
tegninger	O
,	O
fik	O
betydning	O
for	O
hende	O
.	O

University	B-ORG
of	I-ORG
Dublin	I-ORG

Den	O
er	O
1.175	O
km	O
lang	O
og	O
ligger	O
i	O
det	O
vestlige	O
USA	B-LOC
.	O

Inyos	O
østlige	O
grænse	O
går	O
indtil	O
nabostaten	O
Nevada	B-LOC
.	O

Aksel	B-PER
Larsen	I-PER
(	O
K	O
)	O

Han	O
turnerede	O
i	O
både	O
Europa	B-LOC
,	O
Rusland	B-LOC
og	O
New	B-LOC
Zealand	I-LOC
og	O
var	O
populær	O
blandt	O
jazz-fans	O
i	O
Japan	B-LOC
.	O

Hákun	B-PER
Djurhuus	I-PER
'	O
regering	O
,	O
1963–67	O

Den	O
regionens	O
skæbne	O
og	O
placeringen	O
af	O
Sovjetunionens	B-LOC
endelige	O
vestlige	O
grænse	O
,	O
blev	O
afklaret	O
i	O
voldelige	O
og	O
kaotiske	O
kampe	O
i	O
løbet	O
af	O
de	O
næste	O
tre	O
et	O
halvt	O
år	O
.	O

Silvia	B-PER
af	I-PER
Sverige	I-PER

Den	O
lever	O
i	O
det	O
nordlige	O
Afrika	B-LOC
og	O
i	O
det	O
sydlige	O
og	O
vestlige	O
Asien	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Metz	B-LOC
''	O
'	O

Sozialistische	B-ORG
Einheitspartei	I-ORG
Deutschlands	I-ORG

kronprins	B-PER
Gustaf	I-PER
,	O
2	O
.	O

Porto	B-LOC
Novo	I-LOC
på	O
Santo	B-LOC
Antão	I-LOC

I	O
dag	O
bor	O
han	O
i	O
København	B-LOC
.	O

De	O
bedste	O
placeringer	O
er	O
opnået	O
af	O
Egypten	B-LOC
(	O
nr	O
.	O

Denne	O
trafik	O
er	O
helt	O
forsvundet	O
efter	O
at	O
Eurotunnelen	B-ORG

Cypern	B-LOC
vises	O
på	O
kortet	O
flere	O
hundrede	O
kilometer	O
nordvest	O
for	O
landets	O
egentlige	O
beliggenhed	O
for	O
at	O
kunne	O
få	O
plads	O
til	O
det	O
på	O
kortet	O
.	O

Ivan	B-PER
Petrovitj	I-PER
Pavlov	I-PER

Søren	B-PER
Søndergaard	I-PER
(	O
Folkebevægelsen	B-ORG
mod	I-ORG
EU	I-ORG
,	O
GUE-NGL	B-ORG
)	O
.	O

20	O
kilometer	O
øst	O
for	O
Würzburg	B-LOC
og	O
ca	O
.	O

I	O
de	O
første	O
år	O
tilhørte	O
han	O
''Whig	O
''	O
partiet	O
,	O
men	O
skiftede	O
siden	O
til	O
Republikanerne	B-ORG
.	O

Atombomberne	B-ORG
over	I-ORG
Hiroshima	I-ORG
og	I-ORG
Nagasaki	I-ORG
forandrede	O
efter	O
manges	O
mening	O
verden	O
for	O
altid	O
.	O

Palace	B-ORG
of	I-ORG
Westminster	I-ORG

Han	O
har	O
desuden	O
undervist	O
på	O
Rytmisk	B-ORG
Musikkonservatorium	I-ORG
.	O

Befolkningsvæksten	O
i	O
Ungarn	B-LOC
var	O
,	O
efter	O
Bulgarien	B-LOC
,	O
den	O
tredje	O
laveste	O
i	O
verden	O
.	O

Bandet	O
,	O
eller	O
duoen	O
,	O
kom	O
til	O
at	O
hedde	O
Godley	B-ORG
&	I-ORG
Creme	I-ORG
''	O
.	O

Gruppen	O
blev	O
afviklet	O
i	O
Haukelandshallen	B-ORG
i	O
Bergen	B-LOC
,	O
Norge	B-LOC
.	O

John	B-PER
Frusciante	I-PER
(	O
Red	B-ORG
Hot	I-ORG
Chili	I-ORG
Peppers	I-ORG
)	O

også	O
udgiver	O
Århus	B-ORG
Stiftstidende	I-ORG
.	O

Washington	B-LOC
D.C	I-LOC
.	I-LOC

Mandy	B-PER
Moore	I-PER
og	O
Shane	B-PER
West	I-PER
)	O
.	O

Bifrost	B-ORG
(	O
DK	O
)	O

The	B-ORG
Greatest	I-ORG
Hits	I-ORG
Tour	I-ORG

Jodie	B-PER
Foster	I-PER
,	O
Christopher	B-PER
Plummer	I-PER
og	O
Willem	B-PER
Dafoe	I-PER
er	O
også	O
med	O
i	O
filmen	O
.	O

Til	O
højre	O
lå	O
Heeresgruppe	B-PER
Süd	I-PER
under	O
kommando	O
af	O
Gerd	B-PER
von	I-PER
Rundstedt	I-PER
.	O

Han	O
døde	O
af	O
sygdommen	O
i	O
Chile	B-LOC
allerede	O
året	O
efter	O
.	O

Disney	B-PER
Channel	I-PER
(	I-PER
Storbritannien	I-PER
og	I-PER
Irland	I-PER
)	I-PER

Köln	B-LOC
bliver	O
det	O
vigtigste	O
spillested	O
som	O
vært	O
for	O
en	O
indledende	O
gruppe	O
,	O
to	O
kvartfinaler	O
,	O
begge	O
semifinaler	O
og	O
medaljespillet	O
.	O

Han	O
spillede	O
desuden	O
to	O
kampe	O
for	O
det	O
skotske	B-ORG
landshold	I-ORG
.	O

Claes	B-PER
Gill	I-PER
(	O
1910–73	O
)	O

Estádio	B-ORG
do	I-ORG
Dragão	I-ORG
(	O
FC	B-ORG
Porto	I-ORG
)	O

Han	O
døde	O
i	O
det	O
nuværende	O
Østrig	B-LOC
efter	O
et	O
vellykket	O
felttog	O
.	O

I	O
kvartfinalen	O
tabte	O
man	O
så	O
til	O
Borussia	B-ORG
Dortmund	I-ORG
med	O
0-4	O
,	O
hvilket	O
var	O
slutningen	O
på	O
pokaleventyret	O
.	O

Mithridates	B-PER
6.	I-PER
af	I-PER
Pontos	I-PER

på	O
grund	O
af	O
et	O
påstået	O
frivilligt	O
nederlag	O
og	O
voldstrusler	O
mod	O
Arek	B-PER
Onyszko	I-PER
.	O

Rødovre	B-ORG
Mighty	I-ORG
Bulls	I-ORG
–	O
'	O
''	O
Aalborg	B-ORG
Pirates	I-ORG
''	O
'	O

Han	O
er	O
begravet	O
på	O
Holmens	B-LOC
Kirkegård	I-LOC
.	O

VM	B-ORG
i	I-ORG
curling	I-ORG
2013	I-ORG
(	I-ORG
mænd	I-ORG
)	I-ORG

Bill	B-PER
Nighy	I-PER
som	O
Grandsanta	O

Wilhelm	B-PER
Müller	I-PER
(	I-PER
håndboldspiller	I-PER
)	I-PER

Hovedkvarteret	O
er	O
placeret	O
i	O
Bonn	B-LOC
i	O
Tyskland	B-LOC
.	O

``	O
Cliche	B-ORG
Love	I-ORG
Song	I-ORG
''	O

Bethanie	B-PER
Mattek-Sands	I-PER
/	O
Sania	B-PER
Mirza	I-PER
''	O
(	O
Tredje	O
runde	O
)	O

Bandets	O
primære	O
inspirationskilder	O
siges	O
at	O
være	O
Pink	B-ORG
Floyd	I-ORG
og	O
Wilco	B-ORG
.	O

Derefter	O
deltog	O
han	O
i	O
Peter	B-PER
den	I-PER
Stores	I-PER
kamp	O
mod	O
svenskerne	O
.	O

'	O
''	O
Sesil	B-PER
Karatantcheva	I-PER

Den	O
ligger	O
omkring	O
7	O
km	O
norøst	O
for	O
Gifhorn	B-LOC
,	O
og	O
15	O
km	O
nordvest	O
for	O
Wolfsburg	B-LOC
.	O

Søren	B-PER
Spanning	I-PER
som	O
''Erito	O
''	O

12	O
kilometer	O
syd	O
for	O
Herning	B-LOC
.	O

L	O
30	O
deltog	O
i	O
alt	O
i	O
31	O
rekognosceringer	O
og	O
10	O
bombetogter	O
,	O
hvoraf	O
de	O
første	O
foregik	O
mod	O
England	B-LOC
og	O
de	O
4	O
sidste	O
mod	O
Livland	B-LOC
og	O
Øsel	B-LOC
.	O

I	O
filmene	O
spilles	O
hun	O
af	O
Natalie	B-PER
Portman	I-PER
.	O

Bel'kovich	B-LOC
(	I-LOC
månekrater	I-LOC
)	I-LOC

Kristina	B-PER
Barrois	I-PER
''	O
(	O
Første	O
runde	O
)	O

Romerrigets	B-LOC
forfald	O
betød	O
stagnation	O
i	O
næsten	O
alle	O
vinproducerende	O
lande	O
i	O
Europa	B-LOC
.	O

Man	O
kan	O
almindeligvis	O
deltage	O
i	O
organiserede	O
gruppeture	O
,	O
som	O
har	O
passet	O
mellem	O
Eiði	B-LOC
og	O
Funningur	B-LOC
som	O
udgangspunkt	O
.	O

Herlev	B-ORG
Hospital	I-ORG
i	O
Herlev	B-LOC

Pave	B-PER
Sixtus	I-PER
2	I-PER
.	I-PER

I	O
Området	O
ligger	O
også	O
Skuleskogen	B-ORG
Nationalpark	I-ORG
.	O

Geary	O
indgav	O
sin	O
afskedsansøgning	O
til	O
den	O
tiltrædende	O
præsident	O
James	B-PER
Buchanan	I-PER
,	O
men	O
forventede	O
at	O
blive	O
genudnævnt	O
.	O

Moment	B-ORG
of	I-ORG
Glory	I-ORG
(	I-ORG
album	I-ORG
)	I-ORG

Rebild	B-ORG
Bakker	I-ORG
(	O
areal	O
)	O

KATO	B-PER
-	O
''ingen	O
titel	O
''	O

''	O
Honky	B-ORG
Tonk	I-ORG
Women	I-ORG
''	O
–	O
3:00	O

'	O
''	O
Budapest	B-ORG
Honvéd	I-ORG
''	O
'	O

Ordinaltaltoogtred	B-ORG
(	O
i	O
)	O
vte	O

**	O
Den	B-ORG
store	I-ORG
pyramide	I-ORG
i	I-ORG
Giza	I-ORG

Til	O
dette	O
formål	O
valgte	O
han	O
``	O
manager-drømmeholdet	O
''	O
Ray	B-PER
Wilkins	I-PER
og	O
Kevin	B-PER
Keegan	I-PER
.	O

'	O
''	O
CSU	B-ORG
''	O
'	O

2	O
kilometer	O
til	O
Væggerløse	B-LOC
,	O
12	O
kilometer	O
til	O
Nykøbing	B-LOC
Falster	I-LOC
og	O
17	O
kilometer	O
til	O
Gedser	B-LOC
.	O

Københavns	B-LOC
ekspansion	O
,	O
blev	O
det	O
hans	O
opgave	O
at	O
finde	O
et	O
egnet	O
areal	O
.	O

Hootie	B-ORG
&	I-ORG
the	I-ORG
Blowfish	I-ORG

''Nocturne	O
''	O
—	O
Secret	B-ORG
Garden	I-ORG

Nicaragua	B-LOC
–	O
130.370	O
km²	O

Han	O
var	O
på	O
klubplan	O
,	O
udover	O
et	O
et-årigt	O
lejeophold	O
hos	O
Real	B-ORG
Valladolid	I-ORG
,	O
udelukkende	O
tilknyttet	O
Athletic	B-ORG
Bilbao	I-ORG
i	O
sin	O
fødeby	O
.	O

Kirken	O
er	O
en	O
del	O
af	O
Folkekirken	B-ORG
.	O

Det	O
er	O
beliggende	O
i	O
bydelen	O
Alsergrund	B-LOC
.	O

At	O
ægtefællers	O
oplysninger	O
også	O
er	O
med	O
,	O
skyldes	O
muligvis	O
sagerne	O
om	O
Henriette	B-PER
Kjær	I-PER
og	O
Ulla	B-PER
Tørnæs	I-PER
.	O

Landkreisen	O
er	O
opkaldt	O
efter	O
floden	O
Ems	B-LOC
.	O

Fahd	B-PER
bin	I-PER
Abdul	I-PER
Aziz	I-PER
(	O
1982–2005	O
)	O

militært	O
øvelsesområde	O
på	O
350	O
km²	O
nord	O
for	O
Regensburg	B-LOC
i	O
Tyskland	B-LOC
.	O

Alben	B-PER
W.	I-PER
Barkley	I-PER

Fresno	B-LOC
County	I-LOC
-	O
nord	O

Moskeen	B-ORG
i	I-ORG
Rovsingsgade	I-ORG

Onega	B-LOC
(	I-LOC
sø	I-LOC
)	I-LOC

Late	B-ORG
Show	I-ORG
with	I-ORG
David	I-ORG
Letterman	I-ORG

Han	O
er	O
urnebegravet	O
på	O
Bispebjerg	B-ORG
Kirkegård	I-ORG
.	O

Byen	O
er	O
administrativt	O
hovedsæde	O
i	O
Vologda	B-LOC
oblast	I-LOC
.	O

1867-1890	O
Niels	B-PER
W.	I-PER
Gade	I-PER

Sigismund	B-PER
3.	I-PER
Vasa	I-PER
af	I-PER
Polen	I-PER

Great	B-ORG
Wall	I-ORG
Marathon	I-ORG

'	O
''	O
CSKA	B-ORG
Moskva	I-ORG
''	O
'	O

Halle	B-LOC
(	I-LOC
Westfalen	I-LOC
)	I-LOC

havde	O
Aristoteles	B-PER
Onassis	I-PER
én	O
)	O
.	O

'	O
''	O
Bill	B-PER
Tilden	I-PER
''	O
'	O

Nordvest	B-LOC
(	I-LOC
provins	I-LOC
)	I-LOC

Good	B-ORG
Morning	I-ORG
Sunshine	I-ORG

Horsted	B-LOC
(	I-LOC
Sydslesvig	I-LOC
)	I-LOC

Confederations	B-ORG
Cup	I-ORG
1992	I-ORG

Erik	B-PER
Gustaf	I-PER
Geijer	I-PER
(	O
1783–1847	O
)	O

Ludvig	B-PER
14.	I-PER
af	I-PER
Frankrig	I-PER

ØK	B-ORG
havde	O
i	O
en	O
periode	O
indflydelse	O
på	O
OTA-fabrikken	O
.	O

Oristano	B-LOC
(	I-LOC
provins	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
Serie	B-ORG
A	I-ORG
''	O
'	O

Statens	B-ORG
Museum	I-ORG
for	I-ORG
Kunst	I-ORG

Richard	B-PER
S.	I-PER
Ewell	I-PER

Hun	O
er	O
en	O
berømthed	O
makeupartist	B-PER
.	O

'	O
''	O
Matti	B-PER
Breschel	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Mark	B-PER
Cavendish	I-PER
''	O
'	O

Begge	O
fly	O
opereres	O
af	O
Air	B-ORG
Alsie	I-ORG
.	O

Der	O
var	O
fire	O
både	O
i	O
denne	O
klasse	O
,	O
to	O
norske	B-LOC
og	O
to	O
belgiske	B-LOC
.	O

3	O
kilometer	O
nord	O
for	O
stationsbyen	O
Skørping	B-LOC
.	O

Countdown	B-ORG
to	I-ORG
Extinction	I-ORG

I	O
stedet	O
blev	O
titlen	O
vundet	O
af	O
Marija	B-PER
Sjarapova	I-PER
,	O
som	O
i	O
finalen	O
vandt	O
over	O
Simona	B-PER
Halep	I-PER
.	O

Jon	B-PER
Huntsman	I-PER
,	I-PER
Jr	I-PER
.	I-PER

Imidlertid	O
havde	O
han	O
været	O
en	O
nær	O
ven	O
af	O
Horatio	B-PER
Nelson	I-PER
og	O
havde	O
bidraget	O
til	O
dennes	O
flåde	O
,	O
og	O
til	O
tak	O
havde	O
han	O
fået	O
overdraget	O
en	O
grund	O
på	O
Alamedaen	O
på	O
den	O
betingelse	O
,	O
at	O
han	O
på	O
stedet	O
skulle	O
gøre	O
noget	O
,	O
der	O
forskønnede	O
torvet	O
.	O

Christian	B-ORG
de	I-ORG
Meza	I-ORG

Emilie	B-PER
Flygare-Carlén	I-PER
(	O
1807–1892	O
)	O

Drottningholm	B-ORG
Slot	I-ORG
,	O
interiøret	O
.	O

Lanxin	O
PDL]]	O
''	O
(	O
Lanzhou	B-LOC
)	O

Henny	B-PER
Lauritzen	I-PER
–	O
Fru	O
Brumberg	O

'	O
''	O
Det	B-ORG
Konservative	I-ORG
Folkeparti	I-ORG
''	O
'	O
(	O
C	O
)	O

Disse	O
talenter	O
er	O
dog	O
alle	O
i	O
en	O
relativ	O
ung	O
alder	O
søgt	O
til	O
stærkere	O
ishockeynationer	O
som	O
Sverige	B-LOC
og	O
Canada	B-LOC
for	O
at	O
udvikle	O
deres	O
spil	O
yderligere	O
.	O

Sten-Dafne	B-LOC
(	O
''Daphne	O
cneorum	O
''	O
)	O

'	O
''	O
Yanina	B-PER
Wickmayer	I-PER
''	O
'	O
–	O
Flavia	B-PER
Pennetta	I-PER
,	O
6–3	O
,	O
6–2	O
.	O

Virksomheden	O
driver	O
virksomhed	O
i	O
Norden	B-LOC
.	O

Vania	B-PER
King	I-PER
Michaëlla	B-PER
Krajicek	I-PER
7–5	O
,	O
6–2	O

Han	O
var	O
på	O
klubplan	O
tilknyttet	O
Sunderland	B-ORG
,	O
Coventry	B-ORG
City	I-ORG
,	O
Derby	B-ORG
County	I-ORG
,	O
Darlington	B-ORG
og	O
Burnley	B-ORG
.	O

Skov-Star	B-LOC
(	I-LOC
''Carex	I-LOC
sylvatica	I-LOC
''	I-LOC
)	I-LOC

Estland	B-LOC
(	O
ALSN	O
)	O

Ethan	B-PER
Suplee	I-PER
–	O
Pangle	O

NATO	B-ORG
Response	I-ORG
Force	I-ORG

Fasanen	B-LOC
blev	O
ligeledes	O
indført	O
som	O
jagtvildt	O
og	O
træffes	O
ofte	O
.	O

Tornedalsfinsk	B-LOC
(	I-LOC
sprog	I-LOC
)	I-LOC

Efterfølgende	O
flyttede	O
han	O
til	O
KB	B-ORG
.	O

Kibæk	B-LOC
(	O
bebyggelse	O
,	O
ejerlav	O
)	O

Hans	O
omfattende	O
billedarkiv	O
administreres	O
af	O
Scanpix	B-ORG
.	O

I	O
Østrig	B-LOC
og	O
Schweiz	B-LOC
hed	O
denne	O
version	O
''Plus	O
''	O
.	O

Sangen	O
nåede	O
første	O
plads	O
på	O
VG-lista	B-LOC
og	O
lå	O
på	O
listen	O
i	O
21	O
uger	O
.	O

***	O
Leine	B-LOC
(	O
nær	O
Schwarmstedt	B-LOC
)	O

ISIL	O
besatte	O
området	O
i	O
midten	O
af	O
​​2010'erne	O
,	O
og	O
i	O
begyndelsen	O
af	O
​​2015	O
meddelte	O
de	O
,	O
at	O
de	O
havde	O
til	O
hensigt	O
at	O
ødelægge	O
Nineves	O
bymure	O
,	O
hvis	O
irakiske	B-LOC
styrker	I-LOC
forsøgte	O
at	O
befri	O
byen	O
,	O
samtidigt	O
truede	O
de	O
med	O
at	O
ødelægge	O
historiske	O
fund	O
.	O

Heart-Shaped	B-ORG
Box	I-ORG
''	O
–	O
4:39	O

***	O
Kæmpeturako	B-LOC
,	O
''Corythaeola	O
cristata	O
''	O

Type	O
163	O
blev	O
,	O
ligesom	O
sin	O
efterfølger	O
i	O
dag	O
,	O
bygget	O
på	O
Mercedes-Benz-fabrikken	B-ORG
i	O
Tuscaloosa	B-LOC
,	O
Alabama	B-LOC
.	O

Kystvagten	B-PER
fandt	O
ham	O
senere	O
i	O
havet	O
.	O

Husayn	B-PER
ibn	I-PER
Ali	I-PER

Han	O
spillede	O
på	O
klubplan	O
stort	O
set	O
hele	O
karrieren	O
hos	O
River	B-ORG
Plate	I-ORG
i	O
hjemlandet	O
.	O

Hundige	B-LOC
(	O
bebyggelse	O
,	O
ejerlav	O
)	O

''Mands	O
himmerig	O
''	O
–	O
Henrik	B-PER
Pontoppidan	I-PER

80	O
i	O
et	O
opgør	O
i	O
Sofia	B-LOC
mod	O
Montenegro	B-ORG
.	O

ThunderCats	B-ORG
''	O
(	O
2011-2012	O
)	O

Ragnhildur	B-PER
Rósa	I-PER
Guðmundsdóttir	I-PER

'	O
''	O
Venus	B-PER
Williams	I-PER
''	O
'	O

Ossetisk	B-ORG
(	I-ORG
sprog	I-ORG
)	I-ORG

Byen	O
ligger	O
10	O
kilomter	O
nordøst	O
for	O
Husum	B-LOC
i	O
Sydslesvig	B-LOC
.	O

Poulain	O
spillede	O
desuden	O
ti	O
kampe	O
og	O
scorede	O
ét	O
mål	O
for	O
Frankrigs	B-ORG
landshold	I-ORG
.	O

Storm	B-ORG
P.	I-ORG
Museet	I-ORG

)	O
,	O
var	O
gift	O
med	O
en	O
datter	O
af	O
guvernøren	O
på	O
Guadeloupe	B-LOC
.	O

'	O
''	O
If	B-ORG
You	I-ORG
Want	I-ORG
Blood	I-ORG
You	I-ORG
've	I-ORG
Got	I-ORG
It	I-ORG
''	O
'	O
''	O

Neutrale	O
He-linjer	O
dominerer	O
(	O
ren	O
Heliumatmosfære	B-ORG
,	O
ingen	O
Brint-	O
eller	O
metallinier	O
)	O

Franklin	B-PER
D.	I-PER
Roosevelt	I-PER

Bündnis	B-ORG
90	I-ORG
/	I-ORG
Die	I-ORG
Grünen	I-ORG

Den	O
yngste	O
bror	O
Frankie	B-PER
,	O
også	O
er	O
med	O
.	O

America	B-ORG
's	I-ORG
Next	I-ORG
Top	I-ORG
Model	I-ORG

``	O
It	B-ORG
's	I-ORG
Now	I-ORG
or	I-ORG
Never	I-ORG
''	O

'	O
''	O
Tom	B-PER
Cotton	I-PER
''	O
'	O
(	O
Rep	O
.	O
)	O

Húsavík	B-LOC
(	I-LOC
Island	I-LOC
)	I-LOC

''Dangerous	O
''	O
tilbragte	O
4	O
uger	O
på	O
listen	O
og	O
solgte	O
7	O
millioner	O
eksemplarer	O
i	O
USA	B-LOC
.	O

Leksikonet	O
blev	O
startet	O
af	O
partiet	O
Venstresocialisterne	B-ORG
.	O

Karlheinz	B-PER
Stockhausen	I-PER
(	O
bl.a	O
.	O

Ziguinchor	B-LOC
–	O
erobring	O
(	O
1645–1888	O
)	O
.	O
