ড্যানভিল	B-LOC
,	I-LOC
ইলিনয়	I-LOC

শিরোনামহীন	B-ORG
শিরোনামহীন	B-ORG
''	O
(	O
২০১৩	O
)	O

এই	O
ইউনিয়নে	O
৩	O
টি	O
মৌজা	B-LOC
ও	O
১০	O
টি	O
গ্রাম	O
আছে	O
।	O

অঙ্কুশ	B-PER
হাজরা	I-PER
,	O
মাহিয়া	B-PER
মাহী	I-PER

জলদাপাড়া	B-LOC
জাতীয়	I-LOC
উদ্যান	I-LOC

''অমিতাভ	O
''	O
চরিত্রে	O
রাহুল	B-PER
বন্দ্যোপাধ্যায়	I-PER

অটো	B-PER
ফন	I-PER
বিসমার্ক	I-PER

আলেক্সান্দ্র্‌	B-PER
আলেক্সান্দ্রোভিচ	I-PER
ফ্রিদমান	I-PER

সেন্ট	B-ORG
ব্যাজল'স	I-ORG
ক্যাথিড্রাল	I-ORG

গেয়র্গ	B-PER
ভিলহেল্ম	I-PER
ফ্রিডরিখ	I-PER
হেগেল	I-PER

হিরোস	B-PER
(	I-PER
টিভি	I-PER
সিরিজ	I-PER
)	I-PER

গ্রীনিচ	B-LOC
মান	I-LOC
সময়	I-LOC

রাজকীয়	B-ORG
সুয়েডীয়	I-ORG
বিজ্ঞান	I-ORG
একাডেমি	I-ORG

ব্যাংকক	B-LOC
(	O
'	O
''	O
'	O
)	O

ম্যানচেস্টার	B-ORG
ইউনাইটেড	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

কার্লোস	B-PER
ম্যানুয়েল	I-PER
দে	I-PER
সেসপিদিস	I-PER

কুইবেক	B-LOC
সিটি–উইন্ডসর	I-LOC
করিডোর	I-LOC

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

জন	B-PER
হ্যাসব্রাউক	I-PER
ভ্যান	I-PER
ভ্লেক	I-PER

স্টিভেন	B-PER
জে	I-PER
গুল্ড	I-PER

চাহর-মাহাল	B-LOC
ও	I-LOC
বাখতেয়রি	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

রাশিয়ার	B-PER
প্রথম	I-PER
পিটার	I-PER

বেভারলি	B-LOC
হিলস	I-LOC
,	I-LOC
ক্যালিফোর্নিয়া	I-LOC

সর্বপল্লী	B-PER
রাধাকৃষ্ণণ	I-PER
(	O
১৮৮৮-১৯৭৫	O
)	O

রানাসিংহে	B-LOC
প্রেমাদাসা	I-LOC
স্টেডিয়াম	I-LOC
,	O
কলম্বো	B-LOC

নেদারল্যান্ডস	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

২০১৩	B-ORG
আফ্রিকা	I-ORG
কাপ	I-ORG
অব	I-ORG
নেশন্স	I-ORG

উজ্জ্বল	B-LOC
প্যারাবন	I-LOC
সাপ	I-LOC
,	O
Glossy	O
Marsh	O
Snake	O
,	O
''Gerarda	O
prevostiana	O
''	O
,	O

রিও	B-LOC
দি	I-LOC
জেনেরিও	I-LOC

'	O
''	O
পূর্ব	B-ORG
মধ্য	I-ORG
রেল	I-ORG
''	O
'	O

বিমান	B-ORG
বাংলাদেশ	I-ORG
এয়ারলাইন্স	I-ORG

ওয়াশিংটন	B-LOC
,	I-LOC
ডি.সি	I-LOC
.	I-LOC

হ্যারি	B-PER
এস.	I-PER
ট্রুম্যান	I-PER

টেক্সটাইল	B-ORG
ইঞ্জিনিয়ারিং	I-ORG
কলেজ	I-ORG
,	I-ORG
চট্টগ্রাম	I-ORG

এমিলি	B-PER
গ্রিন	I-PER
বল্চ	I-PER

সেলিম	B-PER
আল	I-PER
দীন	I-PER

একিউএম	B-PER
বদরুদ্দোজা	I-PER
চৌধুরী	I-PER

ফীডব্যাক	B-ORG
(	I-ORG
ব্যান্ড	I-ORG
)	I-ORG

আন্তর্জাতিক	B-LOC
তারিখ	I-LOC
রেখা	I-LOC

১৯৯১	B-ORG
বাংলাদেশ	I-ORG
ঘূর্ণিঝড়	I-ORG

সংযুক্ত	B-LOC
আরব	I-LOC
প্রজাতন্ত্র	I-LOC

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

জাতীয়	B-ORG
পার্টি	I-ORG
(	I-ORG
দ্ব্যর্থতা	I-ORG
নিরসন	I-ORG
)	I-ORG

জে.	B-PER
আর.	I-PER
আর.	I-PER
টলকিন	I-PER

মাদারীপুর	B-LOC
সদর	I-LOC
উপজেলা	I-LOC

ভিলহেল্ম	B-PER
কনরাড	I-PER
র‌ন্টগেন	I-PER

জর্জ	B-PER
বার্নার্ড	I-PER
শ	I-PER
'	I-PER

ডেলাওয়্যার	B-ORG
রুট	I-ORG
৩	I-ORG

ফোর্ড	B-ORG
মোটর	I-ORG
কোম্পানি	I-ORG

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

আন্তর্জাতিক	B-ORG
একক	I-ORG
পদ্ধতি	I-ORG

ভারতীয়	B-ORG
উপকূলরক্ষী	I-ORG
বাহিনী	I-ORG

নেভিল	B-PER
ফ্রান্সিস	I-PER
মট	I-PER

ফুটবল	B-ORG
ক্লাব	I-ORG
বার্সেলোনা	I-ORG
বি	I-ORG

রাজীব	B-ORG
গান্ধী	I-ORG
সমুদ্রসেতু	I-ORG

জর্জিয়া	B-LOC
(	I-LOC
অঙ্গরাজ্য	I-LOC
)	I-LOC

ক্রাইম	B-ORG
প্যাট্রোল	I-ORG
(	I-ORG
টিভি	I-ORG
সিরিজ	I-ORG
)	I-ORG

অমল	B-PER
কুমার	I-PER
রায়চৌধুরী	I-PER

দ্য	B-ORG
নিউ	I-ORG
ইয়র্ক	I-ORG
টাইমস	I-ORG

আর্থার	B-PER
কোনান	I-PER
ডয়েল	I-PER

নিউ	B-ORG
ইয়র্ক	I-ORG
সিটি	I-ORG
সাবওয়ে	I-ORG

রী	B-LOC
ভোঈ	I-LOC
জেলা	I-LOC
(	O
নংপো	B-LOC
)	O

বসন্ত	B-LOC
(	I-LOC
ঋতু	I-LOC
)	I-LOC

সেন্ট	B-LOC
কিট্‌স	I-LOC
ও	I-LOC
নেভিস	I-LOC

জন	B-PER
ম্যাক্সওয়েল	I-PER
কুতসি	I-PER

বাংলাদেশ	B-ORG
টেলিকমিউনিকেশন্স	I-ORG
কোম্পানী	I-ORG
লিমিটেড	I-ORG

ক্রিয়েটিভ	B-ORG
কমন্স	I-ORG
লাইসেন্স	I-ORG

**সমগ্র	O
আলাবামা	B-LOC
,	O
আর্কানসাস	B-LOC
,	O
ইলিনয়	B-LOC
,	O
আইওয়া	B-LOC
,	O
লুইজিয়ানা	B-LOC
,	O
মিনেসোটা	B-LOC
,	O
মিসিসিপি	B-LOC
,	O
মিসৌরি	B-LOC
,	O
ওক‌লাহোমা	B-LOC
এবং	O
উইসকনসিন	B-LOC

ম্যাসেডোনিয়া	B-LOC
(	I-LOC
গ্রীস	I-LOC
)	I-LOC

খড়্গপুর	B-LOC
,	I-LOC
পশ্চিমবঙ্গ	I-LOC

গাণিতিক	B-ORG
প্রতীকের	I-ORG
তালিকা	I-ORG

ইয়েদুগুরি	B-PER
সন্দিন্তি	I-PER
রাজশেখর	I-PER
রেড্ডি	I-PER

ইয়োহান	B-PER
জেবাস্টিয়ান	I-PER
বাখ	I-PER

সঁত্র্‌	B-ORG
জর্জ	I-ORG
পম্পিদু	I-ORG

পূর্ব	B-ORG
আফ্রিকা	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

রুড	B-PER
ভান	I-PER
নিস্টেলরুই	I-PER

ফুজি	B-LOC
,	I-LOC
শিজ্যুওকা	I-LOC

সিঙ্গালীলা	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
উদ্যান	I-ORG

রোমিও	B-LOC
অ্যান্ড	I-LOC
জুলিয়েট	I-LOC

নরওয়ের	B-LOC
জাতীয়তা	O
সম্পর্কিত	O
বিশেষণ।	O

রূপম	B-PER
ইসলাম	I-PER
(	O
``	O
বেঁচে	O
থাকার	O
গান	O
''	O
)	O

আদমজী	B-ORG
জুট	I-ORG
মিল্‌স	I-ORG

২০০২	B-ORG
ফিফা	I-ORG
বিশ্বকাপ	I-ORG

হেনরি	B-PER
ভ্যান্সিটার্ট	I-PER
(	O
১৭৬০-১৭৬৪	O
)	O

পশ্চিম	B-LOC
জৈন্তিয়া	I-LOC
পাহাড়	I-LOC
জেলা	I-LOC
(	O
জাওয়াই	B-ORG
)	O

বিধানচন্দ্র	B-PER
রায়	I-PER
,	O
১৯৪২-১৯৪৪	O

**	O
আফ্রিকান	B-LOC
পুটিয়াল	I-LOC
ধনেশ	I-LOC
''Tockus	O
nasutus	O
''	O

দমন	B-LOC
ও	I-LOC
দিউ	I-LOC

ডিকাটুর	B-LOC
,	I-LOC
ইলিনয়	I-LOC

মোস্তফা	B-PER
কামাল	I-PER
আতাতুর্ক	I-PER

হেকলার	B-ORG
অ্যান্ড	I-ORG
কখ	I-ORG

অফিসিয়াল	O
ওয়েবসাইট	O
-	O
বিশ্ববিদ্যালয়	B-ORG
মঞ্জুরী	I-ORG
কমিশন	I-ORG

শাকিব	B-PER
খান	I-PER
,	O
অপু	B-PER
বিশ্বাস	I-PER

খয়রা	B-LOC
চকাচকি	I-LOC
''Tadorna	O
ferruginea	O
''	O

কোলোনিয়া	B-LOC
দেল	I-LOC
সাক্রামেন্তো	I-LOC

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

স্কটল্যান্ড	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

লস	B-ORG
অ্যাঞ্জেলেস	I-ORG
কাউন্টি	I-ORG
মেট্রো	I-ORG
রেল	I-ORG

জাতিসংঘের	B-LOC
সদস্য	I-LOC
দেশ	I-LOC

গান্ধীগ্রাম	B-LOC
,	I-LOC
ত্রিপুরা	I-LOC

লাভ	B-ORG
রান্‌স	I-ORG
ব্লাইন্ড	I-ORG
(	I-ORG
এলআরবি	I-ORG
)	I-ORG

ইয়েলোস্টোন	B-LOC
জাতীয়	I-LOC
উদ্যান	I-LOC

জহুর	B-LOC
আহমেদ	I-LOC
চৌধুরী	I-LOC
স্টেডিয়াম	I-LOC

লাউৎসেন	B-PER
এখবার্টস	I-PER
ইয়ান	I-PER
ব্রাউয়ার	I-PER

জাতিসংঘের	B-LOC
সদস্য	I-LOC
দেশ	I-LOC

দক্ষিণ	B-LOC
চীনের	I-LOC
বাঘ	I-LOC

হারারে	B-LOC
স্পোর্টস	I-LOC
ক্লাব	I-LOC
,	O
হারারে	B-LOC

সেন্ট্রাল	B-ORG
ইন্টেলিজেন্স	I-ORG
এজেন্সি	I-ORG

নেপাল	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

এসোসিয়েটেড	B-ORG
প্রেস	I-ORG
অব	I-ORG
পাকিস্তান	I-ORG

কেন্দ্রীয়	B-ORG
মাধ্যমিক	I-ORG
শিক্ষা	I-ORG
বোর্ড	I-ORG

জর্জ	B-PER
ডব্লিউ	I-PER
কেসি	I-PER
,	I-PER
জুনিয়র	I-PER

''	O
ওসাকা	B-LOC
(	O
বাতিল	O
করা	O
হয়	O
)	O
''	O

কলকাতা	B-ORG
ফিল্ম	I-ORG
সোসাইটি	I-ORG

নান	B-ORG
(	I-ORG
রুটি	I-ORG
)	I-ORG

ইংল্যান্ড	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

জুলফিকার	B-PER
আলী	I-PER
ভুট্টো	I-PER

ক্রিকেটের	B-ORG
ইতিহাস	I-ORG
১৭২৬	I-ORG
-	I-ORG
১৭৬৩	I-ORG

মাউন্টেইন	B-LOC
ভিউ	I-LOC
,	I-LOC
ক্যালিফোর্নিয়া	I-LOC

টার্নার	B-ORG
ক্লাসিক	I-ORG
মুভিজ	I-ORG

পাকিস্তান	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

অস্ট্রেলিয়া	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

ফ্লোরেন্স	B-ORG
এ্যান্ড	I-ORG
দ্য	I-ORG
মেসিন	I-ORG

ওয়ার্নার	B-ORG
ব্রস	I-ORG
.	I-ORG

ইয়েদুগুরি	B-PER
সন্দিন্তি	I-PER
রাজশেখর	I-PER
রেড্ডি	I-PER

শেফিল্ড	B-ORG
ইউনাইটেড	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

বাংলাদেশ	B-ORG
জামায়াতে	I-ORG
ইসলামী	I-ORG

আসিফের	O
শ্যুটিং	O
ক্যারিয়ারের	O
সুচনা	O
ঘটে	O
পাবনা	B-LOC
শ্যুটিং	O
ক্লাবে।	O
শ্যুটিংয়ের	O
চেয়ে	O
এথলেটিক্সকেই	O
বেশি	O
আকর্ষণীয়	O

স্যান	B-LOC
হোসে	I-LOC
,	I-LOC
কোস্টা	I-LOC
রিকা	I-LOC

মহাবিশ্বের	B-ORG
বৃহৎ-পরিসর	I-ORG
গঠন	I-ORG

স্টিক্স	B-LOC
নদী	I-LOC
(	I-LOC
পুরাণ	I-LOC
)	I-LOC

অশোক	B-PER
(	I-PER
সম্রাট	I-PER
)	I-PER

কোয়া-জুলু	B-LOC
নাটাল	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

ওল্ড	B-LOC
ট্রাফোর্ড	I-LOC
ক্রিকেট	I-LOC
গ্রাউন্ড	I-LOC

লুই	B-PER
দ্য	I-PER
ব্রোয়ি	I-PER

করিন্থিয়ান্স	B-ORG
পলিস্তা	I-ORG
স্পোর্ট	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

কানহান	B-LOC
(	I-LOC
পিপরি	I-LOC
)	I-LOC

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

সামুদ্রিক	B-LOC
অ্যাঞ্জেলফিশ	I-LOC
পরিবার	I-LOC

রায়ান	B-PER
টেন	I-PER
ডেসকাট	I-PER

আলেকজান্ডার	B-PER
গ্রাহাম	I-PER
বেল	I-PER

ফ্রাঙ্কলিন	B-PER
ডি.	I-PER
রুজভেল্ট	I-PER

ডোমিনিকান	B-LOC
প্রজাতন্ত্রের	I-LOC
ভূগোল	I-LOC

নিউটন	B-ORG
(	I-ORG
একক	I-ORG
)	I-ORG

সাঁউ	B-LOC
তুমি	I-LOC
ও	I-LOC
প্রিন্সিপি	I-LOC

ফিফা	B-ORG
বিশ্বকাপ	I-ORG
রেকর্ড	I-ORG

জিম্বাবুয়ে	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

ওয়েস্ট	B-LOC
ইন্ডিজ	I-LOC
ক্রিকেট	I-LOC
বোর্ড	I-LOC

জর্জ	B-PER
ডব্লিউ.	I-PER
বুশ	I-PER

আফিয়া	B-PER
নুসরাত	I-PER
বর্ষা	I-PER

অর্গানাইজেশন	B-ORG
অফ	I-ORG
ইসলামিক	I-ORG
কোঅপারেশান	I-ORG

পাকিস্তান	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

রিও	B-LOC
দি	I-LOC
জেনেরিও	I-LOC

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

গাজীপুর-১	O
আসনটি	O
গাজীপুর	B-LOC
জেলার	I-LOC
কালিয়াকৈর	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
এবং	O
গাজীপুর	B-ORG
সিটি	I-ORG
কর্পোরেশনের	I-ORG
০১	O
হতে	O
১৮	O
নং	O
ওয়ার্ড	O
সমূহ	O
নিয়ে	O
গঠিত।	O

সমাজতান্ত্রিক	B-ORG
ছাত্রফ্রন্ট	I-ORG
(	O
এসএসএফ	O
)	O

ডেন্টন	B-LOC
,	I-LOC
টেক্সাস	I-LOC

জাতিসংঘের	B-LOC
সদস্য	I-LOC
দেশ	I-LOC

বেহালা	B-LOC
পূর্ব	I-LOC
বিধানসভা	I-LOC
কেন্দ্র	I-LOC

একোল	B-ORG
দে	I-ORG
বোজার	I-ORG

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

আন্তর্জাতিক	B-ORG
অলিম্পিক	I-ORG
কমিটি	I-ORG

কার্ল	B-PER
ফের্ডিনান্ড	I-PER
ব্রাউন	I-PER

রিও	B-LOC
দে	I-LOC
লা	I-LOC
প্লাতা	I-LOC

সাঁ	B-LOC
পিয়ের	I-LOC
ও	I-LOC
মিক‌লোঁ	I-LOC

বারাক	B-PER
ওবামা	I-PER
(	I-PER
কেনীয়	I-PER
অর্থনীতিবিদ	I-PER
)	I-PER

কুর্দিস্তান	B-ORG
ওয়ার্কার্স	I-ORG
পার্টি	I-ORG

ওসামা	B-PER
বিন	I-PER
লাদেন	I-PER

পূর্ব	B-LOC
কলকাতা	I-LOC
জলাভূমি	I-LOC
,	O
পশ্চিমবঙ্গ	B-LOC

অগাস্টা	B-LOC
,	I-LOC
জর্জিয়া	I-LOC

ফুলবাড়ী	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
(	I-LOC
কুড়িগ্রাম	I-LOC
)	I-LOC

জুলফিকার	B-PER
আলী	I-PER
ভুট্টো	I-PER

২০১৪	B-ORG
ফিফা	I-ORG
বিশ্বকাপ	I-ORG
গ্রুপ	I-ORG
এ	I-ORG

ব্রিটিশ	B-ORG
ব্রডকাস্টিং	I-ORG
কর্পোরেশন	I-ORG

ভদ্রাচলমে	O
একটি	O
মন্দিরে	O
রামের	B-PER
চিত্রকলা।]]	O

পি.	B-PER
ভি.	I-PER
নরসিমা	I-PER
রাও	I-PER

অর্ডার	B-ORG
অব	I-ORG
দ্য	I-ORG
ফিনিক্স	I-ORG
(	I-ORG
কাল্পনিক	I-ORG
সংগঠন	I-ORG
)	I-ORG

ইছাপুর	B-LOC
প্রতিরক্ষা	I-LOC
এস্টেট	I-LOC

ফুটবল	B-ORG
ক্লাব	I-ORG
বার্সেলোনা	I-ORG

ঘটোৎকচগুপ্ত	O
গুপ্ত	B-LOC
রাজবংশের	I-LOC
প্রতিষ্ঠাতা	O
শ্রীগুপ্তের	B-PER
পুত্র	O
ছিলেন।	O
তিনি	O
''মহারাজা	O
''	O
উপাধি	O
গ্রহণ	O
করেছিলেন।	O
তাঁর	O
মৃত্যুর	O
পর	O
তাঁর	O
পুত্র	O
প্রথম	B-PER
চন্দ্রগুপ্ত	I-PER
সিংহাসনলাভ	O
করেন।	O

আদর্শ	B-ORG
গ্যাস	I-ORG
সূত্র	I-ORG

রিও	B-LOC
দে	I-LOC
লা	I-LOC
প্লাতা	I-LOC

কালীগঞ্জ	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
,	I-LOC
সাতক্ষীরা	I-LOC
;	O

এডউইন	B-PER
ফন	I-PER
দের	I-PER
সার	I-PER

সাকিব	B-PER
আল	I-PER
হাসান	I-PER
;	O
৩৪.৯৮	O

২০১৩	B-ORG
ফিফা	I-ORG
কনফেডারেশন্স	I-ORG
কাপ	I-ORG

আবুল	B-PER
ফজল	I-PER
ইবনে	I-PER
মুবারাক	I-PER

লুডভিগ	B-PER
ফান	I-PER
বেটোফেন	I-PER

কোত	B-ORG
দিভোয়ার	I-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

জর্জ	B-PER
এফ	I-PER
স্মুট	I-PER

ডেভিড	B-PER
শেফার্ড	I-PER
(	I-PER
আম্পায়ার	I-PER
)	I-PER

ডিকাটুর	B-LOC
,	I-LOC
ইলিনয়	I-LOC

আন্তর্জাতিক	B-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
কাউন্সিল	I-ORG

ফিরোজ	B-LOC
শাহ	I-LOC
কোটলা	I-LOC
মাঠ	I-LOC
,	O
দিল্লি	B-LOC

আফম	B-PER
আহসানউদ্দিন	I-PER
চৌধুরী	I-PER

বাদি	B-LOC
হাঁস	I-LOC
,	O
কাও	B-LOC
ধনেশ	I-LOC
,	O
এশীয়	B-LOC
শামুকখোল	I-LOC
ইত্যাদি।	O

ইয়োহান	B-PER
গটফ্রিট	I-PER
হের্ডার	I-PER

ব্যাবিলনের	B-ORG
শূন্য	I-ORG
উদ্যান	I-ORG

দ্য	B-ORG
ওয়াল	I-ORG
স্ট্রিট	I-ORG
জার্নাল	I-ORG

আলফ্রেদো	B-PER
দি	I-PER
স্তিফানো	I-PER

**	O
হেলমেটওয়ালা	B-LOC
ধনেশ	I-LOC
''Rhinoplax	O
vigil	O
''	O

লস	B-ORG
অ্যাঞ্জেলেস	I-ORG
কাউন্টি	I-ORG
মেট্রো	I-ORG
রেল	I-ORG

রবার্ট	B-PER
এ	I-PER
হাইনলাইন	I-PER

ফরিদপুর	B-LOC
সদর	I-LOC
উপজেলা	I-LOC

জাঁ	B-PER
শার্ল	I-PER
লেওনার	I-PER
দ্য	I-PER
সিসমন্দি	I-PER

ডি	B-ORG
পি	I-ORG
আই	I-ORG

গ্রে'স	B-ORG
অ্যানাটমি	I-ORG
(	I-ORG
টিভি	I-ORG
সিরিজ	I-ORG
)	I-ORG

দিনাজপুর	B-LOC
সদর	I-LOC
উপজেলা	I-LOC

কোইচি	B-PER
তানাকা	I-PER
(	O
田中耕一	O
)	O

সংযুক্ত	B-LOC
আরব	I-LOC
আমিরাত	I-LOC

এস.এ.এস.	B-LOC
নগর	I-LOC
(	I-LOC
মোহালি	I-LOC
)	I-LOC

ক্রিস্টোফার	B-PER
সি	I-PER
ক্রাফ্‌ট	I-PER
,	I-PER
জুনিয়র	I-PER

জালাল	B-PER
উদ্দিন	I-PER
মুহাম্মদ	I-PER
রুমি	I-PER

মার্কিন	B-ORG
যুক্তরাষ্ট্রের	I-ORG
সেনাবাহিনী	I-ORG

দেবশ্রী	B-PER
রায়	I-PER
ও	O
ঋতুপর্ণা	B-PER
সেনগুপ্ত	I-PER

লিচেস্টার	B-ORG
সিটি	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

শেফিল্ড	B-ORG
ইউনাইটেড	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

ওয়ালমার্ট	B-ORG
,	O
উত্তরাধিকার	O
সূত্রে	O
প্রাপ্ত	O

আজীবন	O
সম্মাননা	O
-	O
খলিল	B-PER
উল্লাহ	I-PER
খান	I-PER

জলপাইরঙা	B-LOC
সাগর	I-LOC
কাছিম	I-LOC

কপিস	B-LOC
'	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

উত্তরে	O
বড়লেখা	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
,	O
পূর্বে	O
ভারত	B-LOC
,	O
দক্ষিণে	O
কুলাউড়া	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
এবং	O
পশ্চিমে	O
ফেঞ্চুগঞ্জ	B-LOC
উপজেলা।	I-LOC

p.	O
topela	O
''	O
,	O
অস্ট্রেলিয়া	B-LOC

বারাক	B-PER
ওবামা	I-PER
(	I-PER
কেনীয়	I-PER
অর্থনীতিবিদ	I-PER
)	I-PER

স্ট্যাচু	B-ORG
অব	I-ORG
লিবার্টি	I-ORG

অ্যাভাটর	B-ORG
:	I-ORG
দ্য	I-ORG
লাস্ট	I-ORG
এয়ারবেন্ডার	I-ORG

আন্তর্জাতিক	B-ORG
কলকাতা	I-ORG
পুস্তকমেলা	I-ORG

ডেট্রয়েট	B-LOC
পাবলিক	I-LOC
স্কুল্‌স	I-LOC

সঁত্র্‌	B-LOC
(	I-LOC
ফ্রান্স	I-LOC
)	I-LOC

হিরোশিমা	B-ORG
ও	I-ORG
নাগাসাকিতে	I-ORG
পারমাণবিক	I-ORG
বোমাবর্ষণ	I-ORG

জালাল	B-PER
উদ্দিন	I-PER
মুহাম্মদ	I-PER
রুমি	I-PER

ওয়াশিংটন	B-LOC
,	I-LOC
ডি.সি	I-LOC
.	I-LOC

অর্ডার	B-ORG
অব	I-ORG
দ্য	I-ORG
ফিনিক্স	I-ORG
(	I-ORG
কাল্পনিক	I-ORG
সংগঠন	I-ORG
)	I-ORG

পঞ্চম	B-PER
চার্লস	I-PER
,	I-PER
পবিত্র	I-PER
রোমান	I-PER
সম্রাট	I-PER

পিয়ের	B-PER
দ্য	I-PER
ফের্মা	I-PER

মেক্সিকো	B-ORG
সিটি	I-ORG
মেট্রো	I-ORG

বান	B-PER
কি	I-PER
মুন	I-PER

জর্জ	B-PER
কিংস্‌লি	I-PER
জিফ	I-PER

'	O
''	O
তিরানা	B-LOC
''	O
'	O

হারারে	B-LOC
স্পোর্টস	I-LOC
ক্লাব	I-LOC
,	O
হারারে	B-LOC

ভিন্টন	B-PER
সার্ফ	I-PER
and	O
রবার্ট	B-PER
কান	I-PER

লিওনার্দো	B-PER
দা	I-PER
ভিঞ্চি	I-PER

সুলতান	B-ORG
সুলেমান	I-ORG
(	I-ORG
টিভি	I-ORG
ধারাবাহিক	I-ORG
)	I-ORG

ইউনাইটেড	B-ORG
স্টেটস	I-ORG
নেভি	I-ORG

হুয়ান	B-PER
পাবলো	I-PER
সোরিন	I-PER

লার্জ	B-ORG
হ্যাড্রন	I-ORG
কলাইডার	I-ORG

হর	B-PER
গোবিন্দ	I-PER
খোরানা	I-PER

এম-২৯৪	B-ORG
(	I-ORG
মিশিগান	I-ORG
হাইওয়ে	I-ORG
)	I-ORG

চাহর-মাহাল	B-LOC
ও	I-LOC
বাখতেয়রি	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

মার্কিন	B-ORG
যুক্তরাষ্ট্রের	I-ORG
সেনাবাহিনী	I-ORG

প্রমিথিউস	B-PER
(	I-PER
দেবতা	I-PER
)	I-PER

এফবিআই	B-PER
শীর্ষ	I-PER
দশ	I-PER
ফেরারী	I-PER

এরিক	B-PER
টেম্পল	I-PER
বেল	I-PER

বাংলাদেশ	B-ORG
ন্যাশনাল	I-ORG
ক্যাডেট	I-ORG
কোর	I-ORG

জোন	B-PER
অব	I-PER
আর্ক	I-PER

গি	B-PER
দ্য	I-PER
মোপাসঁ	I-PER

রাশিয়া	B-LOC
-	O
ইয়েকাট্রিংবার্গ	O
সময়	O

আন্দামান	B-LOC
দ্বীপপুঞ্জ	I-LOC
(	O
আন্দামান	B-LOC
ও	I-LOC
নিকোবর	I-LOC
দ্বীপপুঞ্জ	I-LOC
)	O

বাংলাদেশ	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

আবু	B-PER
মুসআব	I-PER
আজ-জারকাবি	I-PER

কার্ল	B-PER
ফ্রিডরিখ	I-PER
ফন	I-PER
ভাইৎস্যেকার	I-PER

ভারত	B-ORG
সেবাশ্রম	I-ORG
সংঘ	I-ORG

তাকলা	B-LOC
মাকান	I-LOC
মরুভূমি	I-LOC

বাংলাদেশ	B-ORG
কৃষি	I-ORG
বিশ্ববিদ্যালয়	I-ORG

মাইকেল	B-PER
ফ্রান্সিস	I-PER
আটিয়া	I-PER

হিরোশিমা	B-ORG
ও	I-ORG
নাগাসাকিতে	I-ORG
পারমাণবিক	I-ORG
বোমাবর্ষণ	I-ORG

প্রগণ্ডাস্থির	B-LOC
উর্ধ্ব	I-LOC
প্রান্ত	I-LOC

অগাস্টা	B-LOC
,	I-LOC
মেইন	I-LOC

ইয়েলোস্টোন	B-LOC
জাতীয়	I-LOC
উদ্যান	I-LOC

জালাল	B-PER
উদ্দিন	I-PER
মুহাম্মদ	I-PER
রুমি	I-PER

পূর্ব	B-LOC
আজারবাইজান	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

উইলিয়াম	B-PER
বাটলার	I-PER
ইয়েটস	I-PER

হেনরি	B-PER
লুই	I-PER
ভিভিয়ান	I-PER
ডিরোজিও	I-PER

ফরিদপুর	B-ORG
মেডিকেল	I-ORG
কলেজ	I-ORG
,	O

'	O
''	O
সিওল	B-LOC
''	O
'	O

ক্রিস্টাল	B-ORG
প্যালেস	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

মোতি	B-ORG
মসজিদ	I-ORG
(	I-ORG
দ্ব্যর্থতা	I-ORG
নিরসন	I-ORG
)	I-ORG

জালাল	B-PER
উদ্দিন	I-PER
মুহাম্মদ	I-PER
রুমি	I-PER

টিম	B-PER
ফন	I-PER
দের	I-PER
গাগতেন	I-PER

দ্য	B-ORG
নিউ	I-ORG
ইয়র্ক	I-ORG
টাইমস	I-ORG

জম্মু	B-LOC
ও	I-LOC
কাশ্মীর	I-LOC

ফকরুল	B-PER
আলম	I-PER
(	O
অনুবাদ	O
)	O

সিডনি	B-LOC
ক্রিকেট	I-LOC
গ্রাউন্ড	I-LOC
,	O
সিডনি	B-LOC

সেপ্টেম্বর	B-ORG
১১	I-ORG
,	I-ORG
২০০১	I-ORG
এর	I-ORG
হামলা	I-ORG

রাজেন্দ্র	B-PER
প্রসাদ	I-PER
(	O
১৮৮৪-১৯৬৩	O
)	O

রবার্ট	B-PER
মুগাবে	I-PER
'	O
''	O
(	O
পদাধিকার	O
বহাল	O
)	O
'	O
''	O

স্পেন	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

''খোকার	O
বোন	O
''	O
চরিত্রে	O
তাথৈ	B-PER
দেব	I-PER

বিদ্যাধর	B-PER
সূর্যপ্রসাদ	I-PER
নাইপল	I-PER

আবুল	B-PER
কাশেম	I-PER
ফজলুল	I-PER
হক	I-PER

চার্লস	B-PER
গ্লোভার	I-PER
বার্কলা	I-PER

ইউনাইটেড	B-ORG
স্টেটস	I-ORG
এয়ার	I-ORG
ফোর্স	I-ORG

উত্তর	B-LOC
চব্বিশ	I-LOC
পরগণা	I-LOC
জেলা	I-LOC

রিও	B-LOC
দে	I-LOC
লা	I-LOC
প্লাতা	I-LOC

৭৫	O
সাকিব	B-PER
আল	I-PER
হাসান	I-PER

রবার্ট	B-PER
সার্ভিস	I-PER
(	I-PER
কবি	I-PER
)	I-PER
,	O
বিখ্যাত	O
কানাডীয়	B-LOC
কবি।	O

উড়ন্ত	B-LOC
হাঁস	I-LOC
অর্কিড	I-LOC

''	O
'সম্পাদনা	O
''	O
'	O
রবি	B-PER
কিনাগী	I-PER

ভেনাস	B-LOC
ফ্লাইট্র্যাপ	I-LOC
(	I-LOC
উদ্ভিদ	I-LOC
)	I-LOC

জে	B-PER
জে	B-PER
টমসন	I-PER

বেইজিং	B-ORG
ন্যাশনাল	I-ORG
স্টেডিয়াম	I-ORG

জ্যাক	B-PER
দ্য	I-PER
রিপার	I-PER

রবার্ট	B-PER
এ	I-PER
হাইনলাইন	I-PER

অ্যাংকারিজ	B-LOC
,	I-LOC
আলাস্কা	I-LOC

জর্জিয়া	B-LOC
(	I-LOC
রাষ্ট্র	I-LOC
)	I-LOC

সিডনি	B-LOC
ক্রিকেট	I-LOC
গ্রাউন্ড	I-LOC

রতলম	B-LOC
রেলওয়ে	I-LOC
কলোনী	I-LOC
(	I-LOC
রতলম	B-LOC
কসবা	I-LOC
)	I-LOC

ন্যাশনাল	B-ORG
লিবারেশন	I-ORG
ফ্রন্ট	I-ORG
(	I-ORG
আলজেরিয়া	I-ORG
)	I-ORG

সিডনি	B-LOC
ক্রিকেট	I-LOC
গ্রাউন্ড	I-LOC
,	O
সিডনি	B-LOC

ওসামা	B-PER
বিন	I-PER
লাদেন	I-PER

বাংলাদেশ	B-ORG
সেনাবাহিনীর	I-ORG
পদ	I-ORG
ও	I-ORG
ব্যাজ	I-ORG

নোত্র্‌	B-ORG
দাম	I-ORG
দ্য	I-ORG
পারি	I-ORG

আন্তর্জাতিক	B-ORG
শ্রম	I-ORG
সংস্থা	I-ORG

আন্তর্জাতিক	B-ORG
একক	I-ORG
পদ্ধতি	I-ORG

রিয়াল	B-ORG
মাদ্রিদ	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

নর্থ	B-ORG
সাউথ	I-ORG
বিশ্ববিদ্যালয়	I-ORG

ভারতীয়	B-ORG
মহাকাশ	I-ORG
গবেষণা	I-ORG
সংস্থা	I-ORG

ওসামা	B-PER
বিন	I-PER
লাদেন	I-PER

নিখিল	B-ORG
ভারত	I-ORG
মুসলিম	I-ORG
লীগ	I-ORG

এস-ট্রেন	B-ORG
(	I-ORG
ডেনমার্ক	I-ORG
)	I-ORG

জর্জ	B-PER
ন্যাথানিয়েল	I-PER
কার্জন	I-PER

মোহামেডান	B-ORG
স্পোর্টিং	I-ORG
ক্লাব	I-ORG
(	I-ORG
কলকাতা	I-ORG
)	I-ORG
,	O
ভারতের	B-LOC
কলকাতার	B-LOC
একটি	O
জনপ্রিয়	O
ক্লাব।	O

হোসেন	B-PER
শহীদ	I-PER
সোহ্‌রাওয়ার্দী	I-PER

সেওন্দা	B-LOC
(	I-LOC
দাতিয়া	I-LOC
)	I-LOC

জাতিসংঘের	B-LOC
সদস্য	I-LOC
দেশ	I-LOC

কক্সবাজার	B-LOC
সদর	I-LOC
উপজেলা	I-LOC

'	O
''	O
কুয়েত	B-LOC
সিটি	I-LOC
''	O
'	O

বুড়িগঙ্গা	B-LOC
নদী	I-LOC
,	O
তুরাগ	B-LOC
নদ	I-LOC
,	O
বালু	B-LOC
নদী	I-LOC
,	O
বংশী	B-LOC
নদী	I-LOC

'	O
''	O
মাদ্রিদ	B-LOC
''	O
'	O

কাজী	B-PER
নজরুল	I-PER
ইসলাম	I-PER

অগাস্টা	B-LOC
,	I-LOC
মেইন	I-LOC

কাউন্সিল	B-ORG
অন	I-ORG
ফরেন	I-ORG
রিলেশন্স	I-ORG

উইলিয়াম	B-PER
হেনরি	I-PER
হ্যারিসন	I-PER

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

ফুটবল	B-ORG
ক্লাব	I-ORG
বার্সেলোনা	I-ORG

রেড	B-ORG
হট	I-ORG
চিলি	I-ORG
পেপার্স	I-ORG

১৯৭১	B-LOC
সালের	I-LOC
অস্থায়ী	I-LOC
বাংলাদেশ	I-LOC
সরকার	I-LOC

২০১০	B-ORG
ফিফা	I-ORG
বিশ্বকাপ	I-ORG
গ্রুপ	I-ORG
সি	I-ORG

বিদ্যা	B-PER
সিনহা	I-PER
সাহা	I-PER
মীম	I-PER

মোস্তফা	B-PER
কামাল	I-PER
আতাতুর্ক	I-PER

ভারতীয়	B-ORG
মহাকাশ	I-ORG
গবেষণা	I-ORG
সংস্থা	I-ORG

ঐশ্বর্যা	B-PER
রাই	I-PER
বচ্চন	I-PER

মোহপাদা	B-LOC
তিলকরা	I-LOC
ওয়াসামবে	I-LOC

*৬৮৩-৬৯৩	O
–	O
আবদুল্লাহ	B-PER
ইবনুল	I-PER
জুবায়েরের	I-PER
অন্তর্বর্তী	O
শাসন	O

কেরল	B-LOC
,	O
লক্ষদ্বীপ	B-LOC
,	O
পুদুচেরি	B-LOC

কামরুল	B-PER
হাসান	I-PER
(	O
১৯২১–১৯৮৮	O
)	O

''ভূমির	O
বাবা	O
''	O
চরিত্রে	O
মিশা	B-PER
সওদাগর	I-PER

আলিগড়	B-ORG
মুসলিম	I-ORG
বিশ্ববিদ্যালয়	I-ORG

কুইন্স	B-LOC
পার্ক	I-LOC
ওভাল	I-LOC

কম্পানি	B-ORG
(	I-ORG
মিলিটারি	I-ORG
ইউনিট	I-ORG
)	I-ORG

সেন্ট	B-ORG
ব্যাজল'স	I-ORG
ক্যাথিড্রাল	I-ORG

জগদীশ	B-PER
চন্দ্র	I-PER
বসু	I-PER

জুনিয়াস	B-PER
রিচার্ড	I-PER
জয়েবর্ধনে	I-PER

ভারতীয়	B-LOC
প্রমাণ	I-LOC
সময়	I-LOC

**	O
বাদামি	B-LOC
গালওয়ালা	I-LOC
ধনেশ	I-LOC
''Bycanistes	O
cylindricus	O
''	O

কলা	B-LOC
(	I-LOC
জীববিজ্ঞান	I-LOC
)	I-LOC

ইয়োহান	B-PER
ভোলফগাং	I-PER
ফন	I-PER
গ্যোটে	I-PER

ব্রাজিল	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

শেন	B-PER
ওয়াটসন	I-PER
(	O
প্রত্যাহার	O
)	O

জাফর	B-PER
ইকবাল	I-PER
(	I-PER
অভিনেতা	I-PER
)	I-PER

মোহাম্মদ	B-PER
কিবরিয়া	I-PER
(	O
১৯২৯–২০১১	O
)	O

চার্লস	B-PER
স্যান্ডার্স	I-PER
পার্স	I-PER

কামিলো	B-PER
হোসে	I-PER
সেলা	I-PER

মুহাম্মদ	B-PER
জাকারিয়া	I-PER
কান্ধলভি	I-PER

কেন্টাকি	B-ORG
ফ্রাইড	I-ORG
চিকেন	I-ORG

অস্ট্রেলিয়া	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

ওয়েস্ট	B-ORG
হ্যাম	I-ORG
ইউনাইটেড	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

বুয়েনোস	B-LOC
আইরেস	I-LOC
মেট্রো	I-LOC

অ্যান্টার্কটিক	B-ORG
সার্চ	I-ORG
ফর	I-ORG
মিটিওরাইট্‌স	I-ORG

কোহগিলুইয়ে	B-LOC
ও	I-LOC
বুইয়ার	I-LOC
আহমাদ	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

এম.	B-LOC
চিন্নাস্বামী	I-LOC
স্টেডিয়াম	I-LOC

হোসে	B-PER
রাউল	I-PER
কাপাব্লাঙ্কা	I-PER

আরনো	B-PER
এলান	I-PER
পেনজিয়াস	I-PER

চিল্ড্রেন	B-ORG
অব	I-ORG
বডম	I-ORG

সাঁউ	B-LOC
তুমি	I-LOC
ও	I-LOC
প্রিন্সিপি	I-LOC

আমেটি	B-ORG
ইউনাইটেড	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

হিস্ট্রি	B-ORG
(	I-ORG
টিভি	I-ORG
চ্যানেল	I-ORG
)	I-ORG

জে.	B-PER
আর.	I-PER
আর.	I-PER
টলকিন	I-PER

চেলসি	B-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

সিন্ধি	B-LOC
টার্ফ	I-LOC
হিন্দানাগড়	I-LOC

ব্যাঙ্ক	B-ORG
অব	I-ORG
বোম্বাই	I-ORG

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

ওয়াশিংটন	B-LOC
(	I-LOC
অঙ্গরাজ্য	I-LOC
)	I-LOC

ওয়াইয়ার্ড	B-ORG
(	I-ORG
ম্যাগাজিন	I-ORG
)	I-ORG

বঙ্গবন্ধু	B-LOC
জাতীয়	I-LOC
স্টেডিয়াম	I-LOC
,	O
ঢাকা	B-LOC

জোত্তো	B-PER
দি	I-PER
বন্দোনে	I-PER

কেভিন	B-PER
ও’ব্রায়ান	I-PER
(	I-PER
ক্রিকেটার	I-PER
)	I-PER

পোর্ট	B-LOC
অব	I-LOC
স্পেন	I-LOC

ইউনাইটেড	B-ORG
স্টেটস	I-ORG
মেরিন	I-ORG
কর্পস	I-ORG

টি	B-PER
এস	I-PER
এলিয়ট	I-PER

মাগদি	B-LOC
(	I-LOC
কর্ণাটক	I-LOC
)	I-LOC

সেন্ট্রাল	B-ORG
ইন্টেলিজেন্স	I-ORG
এজেন্সি	I-ORG

ভোল্‌ফগাংক্‌	B-PER
আমাডেয়ুস	I-PER
মোৎসার্ট	I-PER

ওল্ড	B-LOC
ট্রাফোর্ড	I-LOC
ক্রিকেট	I-LOC
গ্রাউন্ড	I-LOC

জর্জ	B-PER
ডব্লিউ.	I-PER
বুশ	I-PER

টমাস	B-PER
আলভা	I-PER
এডিসন	I-PER

গৌতম	B-PER
গম্ভীর	I-PER
/	O
বীরেন্দ্র	B-PER
শেওয়াগ	I-PER

**	O
দোহা	B-LOC
(	O
দূতাবাস	O
)	O

;	O
এসিএ	B-ORG
(	O
১	O
)	O

ব্রিটিশ	B-ORG
ব্রডকাস্টিং	I-ORG
কর্পোরেশন	I-ORG

আব্দুল্লাহ	B-PER
ইবনে	I-PER
মুহাম্মাদ	I-PER

কাস্তেলাউ	B-ORG
(	I-ORG
সিরা	I-ORG
)	I-ORG

চার	B-ORG
বর্ণ	I-ORG
উপপাদ্য	I-ORG

উত্তরে	O
-	O
রামগড়	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
,	O
দক্ষিণে	O
-	O
ফটিকছড়ি	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
,	O
পূর্বে	O
-	O
লক্ষীছড়ি	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
,	O
পশ্চিমে	O
-	O
রামগড়	B-LOC
উপজেলা।	I-LOC

অনেক	O
বছরের	O
জন্য	O
ম্যানচেস্টার	B-ORG
ইউনাইটেডের	I-ORG
``	O
মি	O
.	O

আন্তর্জাতিক	B-ORG
ওপেন	I-ORG
সোর্স	I-ORG
নেটওয়ার্ক	I-ORG

আবুল	B-PER
মাল	I-PER
আবদুল	I-PER
মুহিত	I-PER

নিউজিল্যান্ড	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

শহীদ	B-ORG
জিয়াউর	I-ORG
রহমান	I-ORG
মেডিকেল	I-ORG
কলেজ	I-ORG

ওয়াশিংটন	B-LOC
,	I-LOC
ডি.সি	I-LOC
.	I-LOC

'	O
''	O
তন্ময়	B-PER
মিশ্র	I-PER
''	O
'	O

রবার্ট	B-PER
ব্যাডেন	I-PER
পাওয়েল	I-PER

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

রিও	B-LOC
দি	I-LOC
জেনেরিও	I-LOC

কামান	B-LOC
(	I-LOC
রাজস্থান	I-LOC
)	I-LOC

রচেস্টার	B-LOC
,	I-LOC
নিউ	I-LOC
ইয়র্ক	I-LOC

অ্যাভাটর	B-ORG
:	I-ORG
দ্য	I-ORG
লাস্ট	I-ORG
এয়ারবেন্ডার	I-ORG

মহেন্দ্র	B-PER
সিং	I-PER
ধোনি	I-PER

সরকারী	B-ORG
বিজ্ঞান	I-ORG
কলেজ	I-ORG

জাতিসংঘের	B-LOC
সদস্য	I-LOC
দেশ	I-LOC

ইসলাম	B-PER
ধর্মে	I-PER
মূসা	I-PER

রুড	B-PER
ভান	I-PER
নিস্টেলরুই	I-PER

পরস্য]]	O
,	O
কুর্দিস্তান	B-LOC
,	O
তুরস্কএবং	B-LOC
মরোক্কো	B-LOC
ভ্রমন	O
করেছেন।	O

জে	B-PER
জি	I-PER
ব্যালার্ড	I-PER

দ্বিতীয়	B-PER
মুহাম্মদ	I-PER
(	I-PER
উসমানীয়	I-PER
সুলতান	I-PER
)	I-PER

দ্য	B-ORG
ওয়াশিংটন	I-ORG
পোস্ট	I-ORG

অস্ট্রীয়	B-ORG
গ্রীন	I-ORG
পার্টি	I-ORG

দক্ষিণ	B-LOC
চীনের	I-LOC
বাঘ	I-LOC

মেহেরপুর	B-LOC
সদর	I-LOC
উপজেলা	I-LOC

;	O
কনকাকাফ	B-ORG
(	O
৩	O
)	O

**	O
নেপাল	B-LOC
(	O
১০	O
%	O
জনসংখ্যা	O
দ্বারা	O
)	O

দিমুথ	B-PER
করুনারত্নে৩	I-PER
''	O
(	O
প্রত্যাহার	O
)	O
''	O

দাদরা	B-LOC
ও	I-LOC
নগর	I-LOC
হাভেলি	I-LOC

এ্যানিম্যাক্স	B-ORG
(	I-ORG
ভারত	I-ORG
)	I-ORG

'	O
''	O
তামিম	B-PER
ইকবাল	I-PER
''	O
'	O

সাঁ	B-LOC
পিয়ের	I-LOC
ও	I-LOC
মিক‌লোঁ	I-LOC

বেল	B-LOC
(	I-LOC
ফল	I-LOC
)	I-LOC

এশিয়ান	B-LOC
কালো	I-LOC
ভাল্লুক	I-LOC

২০১০	B-ORG
ফিফা	I-ORG
বিশ্বকাপ	I-ORG
গ্রুপ	I-ORG
জি	I-ORG

আবদুল	B-PER
করিম	I-PER
খন্দকার	I-PER

দ্য	B-ORG
ডেইলি	I-ORG
টেলিগ্রাফ	I-ORG

মাপিমি	B-LOC
সাইলেন্ট	I-LOC
জোন	I-LOC

[[চীন	O
এবং	O
মার্কিন	B-LOC
যুক্তরাষ্ট্রে	I-LOC
আছে	O
সর্বোচ্চ	O
সংখ্যক	O
বায়োম]]	O

ব্রাজিল	B-LOC
-	O
দক্ষিণপশ্চিমাঞ্চলীয়	O
রাজ্যে	O

শঙ্কর	B-PER
দয়াল	I-PER
শর্মা	I-PER

ফখরুদ্দিন	B-PER
আলি	I-PER
আহমেদ	I-PER

সিডনি	B-LOC
ক্রিকেট	I-LOC
গ্রাউন্ড	I-LOC
,	O
সিডনি	B-LOC

ওগুস্তাঁ	B-PER
লুই	I-PER
কোশি	I-PER

এশিয়ান	B-LOC
গেমসের	I-LOC
পূর্ণাঙ্গ	I-LOC
পদক	I-LOC
তালিকা	I-LOC

চার্লস	B-PER
স্যান্ডার্স	I-PER
পার্স	I-PER

'	O
''	O
উত্তরপ্রদেশ	B-LOC
''	O
'	O

মুহাম্মাদ	B-PER
হাসনাইন	I-PER
হাইকল	I-PER

টরে	B-PER
আন্দ্রে	I-PER
ফ্লো	I-PER

পশ্চিম	B-LOC
আজারবাইজান	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

জন	B-PER
কুইন্সি	I-PER
অ্যাডামস	I-PER

সাঁউ	B-LOC
তুমি	I-LOC
ও	I-LOC
প্রিন্সিপি	I-LOC

পূর্ব	B-LOC
আজারবাইজান	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

কোয়া-জুলু	B-LOC
নাটাল	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

'	O
''	O
শ্রীগুপ্ত	O
''	O
'	O
(	O
রাজত্বকাল	O
২৪০-২৮০	O
খ্রিস্টাব্দ	O
)	O
গুপ্ত	B-LOC
সাম্রাজ্যের	I-LOC
একজন	O
রাজা	O
ছিলেন	O
,	O
যিনি	O
গুপ্ত	B-LOC
রাজবংশ	I-LOC
প্রতিষ্ঠা	O
করেন।	O

এইচ	B-PER
এল	I-PER
মেনকেন	I-PER

ঋতুপর্ণা	B-PER
সেনগুপ্ত	I-PER
চরিত্রে	O
''পায়েল	O
''	O

মোহাম্মদ	B-PER
আকরম	I-PER
খাঁ	I-PER

আফ্রিকান	B-ORG
রক	I-ORG
পাইথন	I-ORG

ফেডারেল	B-ORG
ব্যুরো	I-ORG
অব	I-ORG
ইনভেস্টিগেশন	I-ORG

ওয়েস্ট	B-ORG
ইন্ডিজ	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

চেলসি	B-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

বুত্রোস	B-PER
বুত্রোস	B-PER
গালি	I-PER

লিলং	B-LOC
(	I-LOC
পশ্চিম	I-LOC
ইম্ফল	I-LOC
)	I-LOC

হিরোস	B-PER
(	I-PER
টিভি	I-PER
সিরিজ	I-PER
)	I-PER

ডেনমার্ক	B-LOC
,	O
সুইডেন	B-LOC
,	O
নরওয়ে	B-LOC

টোকিও	B-ORG
সরকারি	I-ORG
মেট্রোপলিটন	I-ORG
শিক্ষা	I-ORG
বোর্ড	I-ORG

হারারে	B-LOC
স্পোর্টস	I-LOC
ক্লাব	I-LOC
,	O
হারারে	B-LOC

ভারতীয়	B-ORG
জনতা	I-ORG
পার্টি	I-ORG

আন্তর্জাতিক	B-ORG
মুদ্রা	I-ORG
তহবিল	I-ORG

বন্দর	B-LOC
থানা	I-LOC
(	I-LOC
চট্টগ্রাম	I-LOC
)	I-LOC

**	O
দক্ষিণী	B-LOC
হলদেঠুঁটি	I-LOC
ধনেশ	I-LOC
''Tockus	O
leucomelas	O
''	O

সুন্দা	B-LOC
মেঘলা	I-LOC
চিতা	I-LOC

হবিগঞ্জ	B-LOC
সদর	I-LOC
উপজেলা	I-LOC
এবং	O
লাখাই	B-LOC
উপজেলা	I-LOC

আবখাজিয়ার	B-ORG
রাষ্ট্রপতিদের	I-ORG
তালিকা	I-ORG

গ্রেস	B-PER
হপার	I-PER
(	O
১৯০৬–১৯৯২	O
)	O

মেহেরান	B-PER
করিমী	I-PER
নাসেরি	I-PER

ব্রিটিশ	B-ORG
ইস্ট	I-ORG
ইন্ডিয়া	I-ORG
কোম্পানি	I-ORG

ঈগলস	B-ORG
(	I-ORG
ব্যান্ড	I-ORG
)	I-ORG

বামনা	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
,	O
পাথরঘাটা	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
এবং	O
বেতাগী	B-LOC
উপজেলা	I-LOC

মিরপুর	B-LOC
মডেল	I-LOC
থানা	I-LOC

আহমেদ	B-PER
আকবর	I-PER
সোবহান	I-PER

ইয়েলোস্টোন	B-LOC
জাতীয়	I-LOC
উদ্যান	I-LOC

মিশর	B-LOC
(	O
১৫শ	O
শতাব্দী	O
)	O

সেপ্টেম্বর	B-ORG
১১	I-ORG
,	I-ORG
২০০১	I-ORG
এর	I-ORG
হামলা	I-ORG

স্পেন	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

বাংলাদেশ	B-ORG
প্রকৌশল	I-ORG
বিশ্ববিদ্যালয়	I-ORG

ক্রিয়েটিভ	B-ORG
কমন্স	I-ORG
লাইসেন্স	I-ORG

জাদু	B-ORG
(	I-ORG
মায়াবিদ্যা	I-ORG
)	I-ORG

জে	B-PER
কে	I-PER
রাউলিং	I-PER

ইউরোপিয়ান	B-ORG
স্পেস	I-ORG
এজেন্সি	I-ORG

গ্রেগর	B-PER
ইয়োহান	I-PER
মেন্ডেল	I-PER

ওয়াশিংটন	B-LOC
(	I-LOC
অঙ্গরাজ্য	I-LOC
)	I-LOC

উইলিয়াম	B-PER
হাওয়ার্ড	I-PER
ট্যাফ্ট	I-PER

খুলনা	B-ORG
শিপইয়ার্ড	I-ORG
লিমিটেড	I-ORG

আব্রাআম	B-PER
দ্য	I-PER
মোয়াভ্র্‌	I-PER

ফজলুর	B-PER
রহমান	I-PER
খান	I-PER
(	O
১৯২৯-৮২খ্রি	O
.	O

পাফনুতি	B-PER
লভোভিচ	I-PER
চেবিশেভ	I-PER

বের্টা	B-PER
ফন	I-PER
জুটনার	I-PER

বাংলাদেশ	B-ORG
মাদ্রাসা	I-ORG
শিক্ষা	I-ORG
বোর্ড	I-ORG

বেলুচিস্তান	B-LOC
(	I-LOC
পাকিস্তান	I-LOC
)	I-LOC

আথেন্স-পিরায়ুস	B-ORG
ইলেকট্রিক	I-ORG
রেলওয়ে	I-ORG

সৈয়দ	B-PER
মুজতবা	I-PER
আলী	I-PER

চরফ্যাশন	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
এবং	O
মনপুরা	B-LOC
উপজেলা	I-LOC

বোরহানউদ্দিন	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
এবং	O
দৌলতখান	B-LOC
উপজেলা	I-LOC

শ্রীলঙ্কা	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

ইয়েরেভান	B-LOC
(	O
'	O
''	O
'	O
)	O

'	O
''	O
রাবাত	B-LOC
''	O
'	O

অখিল	B-ORG
ভারতীয়	I-ORG
গোর্খা	I-ORG
লিগ	I-ORG

ফিনিক্স	B-LOC
,	I-LOC
অ্যারিজোনা	I-LOC

মেলবোর্ন	B-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
গ্রাউন্ড	I-ORG
,	O
মেলবোর্ন	B-LOC

ঢাকা	B-ORG
মহানগরীর	I-ORG
অনতিদূরে	O
১৭	O
একর	O
জমির	O
ওপর	O
এ	O
বিদ্যায়তনের	O
অবস্থান।	O

অমর	B-ORG
একুশে	I-ORG
গ্রন্থমেলা	I-ORG

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

ষাট	B-ORG
গম্বুজ	I-ORG
মসজিদ	I-ORG

লিন্ডন	B-PER
বি.	I-PER
জনসন	I-PER

কাশী	B-ORG
হিন্দু	I-ORG
বিশ্ববিদ্যালয়	I-ORG

বেল	B-LOC
(	I-LOC
ফল	I-LOC
)	I-LOC

মাহাথির	B-PER
বিন	I-PER
মোহাম্মদ	I-PER

আবদুস	B-PER
সালাম	I-PER
(	I-PER
ভাষা	I-PER
শহীদ	I-PER
)	I-PER

ভারতের	B-ORG
কমিউনিস্ট	I-ORG
পার্টি	I-ORG
(	I-ORG
মার্ক্সবাদী	I-ORG
)	I-ORG

বায়ার্ন	B-ORG
মিউনিখ	I-ORG
(	O
জার্মানি	B-LOC
)	O

মুহাম্মদ	B-PER
শাহ	I-PER
আদিল	I-PER

হ্যারি	B-PER
পটার	I-PER
(	I-PER
চরিত্র	I-PER
)	I-PER

জাবির	B-ORG
ইবন	I-ORG
হাইয়ান	I-ORG

ওয়াশিংটন	B-LOC
(	I-LOC
অঙ্গরাজ্য	I-LOC
)	I-LOC

ক্রিস্টোফার	B-PER
সি	I-PER
ক্রাফ্‌ট	I-PER
,	I-PER
জুনিয়র	I-PER

মহাস্নানাগার	B-LOC
,	I-LOC
মহেঞ্জোদাড়ো	I-LOC

|	O
width=	O
200px	O
|	O
পশ্চিম	B-LOC
ভারত	I-LOC

রঘুনাথপুর	B-LOC
(	I-LOC
পুরুলিয়া	I-LOC
)	I-LOC

১৯৭১	B-ORG
বাংলাদেশী	I-ORG
বুদ্ধিজীবী	I-ORG
হত্যাকাণ্ড	I-ORG

সোহেল	B-PER
রানা	I-PER
-	O
(	O
বিশেষ	O
উপস্থিতি	O
)	O

এ	B-PER
আর	I-PER
রহমান	I-PER

বাল	B-PER
গঙ্গাধর	I-PER
তিলক	I-PER

হ্যালিকারনেসাসের	B-ORG
সমাধি	I-ORG
মন্দির	I-ORG

সেপ্টেম্বর	B-ORG
১১	I-ORG
,	I-ORG
২০০১	I-ORG
এর	I-ORG
হামলা	I-ORG

ঢাকা	B-LOC
(	O
৭	O
,	O
০৩৩	O
,	O
০৭৫	O
)	O

জাতীয়	B-LOC
ক্রিকেট	I-LOC
স্টেডিয়াম	I-LOC
(	I-LOC
গ্রেনাডা	I-LOC
)	I-LOC

গৌতম	B-LOC
বুদ্ধ	I-LOC
নগর	I-LOC
জেলা	I-LOC

'	O
''	O
ব্রাসেল্‌স	B-LOC
''	O
'	O

রায়গঞ্জ	B-LOC
,	O
উত্তর	B-LOC
দিনাজপুর	I-LOC
জেলা	I-LOC

আফ্রিকান	B-ORG
রক	I-ORG
পাইথন	I-ORG

রাহুল	B-PER
বন্দ্যোপাধ্যায়	I-PER
,	O
কোয়েল	B-PER
মল্লিক	I-PER

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

MoM]]	O
-	O
অমিত	B-PER
মিশ্র	I-PER
৫	O
/	O
১৭	O
(	O
৪	O
ওভার	O
)	O

ঈগলস	B-ORG
(	I-ORG
ব্যান্ড	I-ORG
)	I-ORG

বিশ্ববিদ্যালয়	B-ORG
মঞ্জুরী	I-ORG
কমিশন	I-ORG

মুর্শিদ	B-PER
কুলি	I-PER
খান	I-PER

আফ্রিকা	B-ORG
দখলের	I-ORG
লড়াই	I-ORG

ইসরায়েলের	B-ORG
জনসংখ্যার	I-ORG
পরিসংখ্যান	I-ORG

মানারাত	B-ORG
ইন্টারন্যাশনাল	I-ORG
ইউনিভার্সিটি	I-ORG

সেপ্টেম্বর	B-ORG
১১	I-ORG
,	I-ORG
২০০১	I-ORG
এর	I-ORG
হামলা	I-ORG

ম্যাসাচুসেট্‌স	B-ORG
ইনস্টিটিউট	I-ORG
অব	I-ORG
টেকনোলজি	I-ORG

রাষ্ট্রীয়	B-ORG
স্বয়ংসেবক	I-ORG
সঙ্ঘ	I-ORG

নিল্‌স	B-PER
হেনরিক	I-PER
আবেল	I-PER

আব্রাহাম	B-ORG
লিঙ্কনের	I-ORG
বাসস্থান	I-ORG

শেরে	B-PER
বাংলা	I-PER
একে	I-PER
ফজলুল	I-PER
হক	I-PER

মেলবোর্ন	B-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
গ্রাউন্ড	I-ORG
,	O
মেলবোর্ন	B-LOC

এডওয়ার্ড	B-PER
মরগ্যান	I-PER
ফরস্টার	I-PER

মামনুন	B-PER
হাসান	I-PER
ইমন	I-PER
–	O
রিজোয়ান	O

জগন্নাথ	B-ORG
মন্দির	I-ORG
(	I-ORG
দিল্লি	I-ORG
)	I-ORG

খান	B-ORG
মোহাম্মদ	I-ORG
মৃধা	I-ORG
মসজিদ	I-ORG

জহুর	B-LOC
আহমেদ	I-LOC
চৌধুরী	I-LOC
স্টেডিয়াম	I-LOC

দ্বিতীয়	B-LOC
বিশ্বযুদ্ধে	I-LOC
অক্ষশক্তি	I-LOC

মাক্স	B-PER
ফন	I-PER
লাউয়ে	I-PER

চায়নাটাউন	B-LOC
,	I-LOC
কলকাতা	I-LOC

লর্ড’স	B-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
গ্রাউন্ড	I-ORG
,	O
লন্ডন	B-LOC

২০০৬	B-ORG
ফিফা	I-ORG
বিশ্বকাপ	I-ORG

পর্তুগাল	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

মনসুর	B-PER
আলি	I-PER
খান	I-PER
পতৌদি	I-PER

রিও	B-LOC
দি	I-LOC
জেনেরিও	I-LOC

স্পোর্টিং	B-ORG
বেঙ্গল	I-ORG
ইউনাইটেড	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

ভারতীয়	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
কংগ্রেস	I-ORG

বসনিয়া	B-LOC
ও	I-LOC
হার্জেগোভিনা	I-LOC

এডগার	B-PER
রাইস	I-PER
বারোজ	I-PER

কফি	B-ORG
হাউস	I-ORG
,	I-ORG
কলেজ	I-ORG
স্ট্রিট	I-ORG
(	I-ORG
কলকাতা	I-ORG
)	I-ORG

প্রথম	B-PER
উইলিয়াম	I-PER
(	I-PER
ইংল্যান্ড	I-PER
)	I-PER

টাওয়ার	B-ORG
অফ	I-ORG
লন্ডন	I-ORG

জিন্নাহ	B-LOC
আন্তর্জাতিক	I-LOC
বিমানবন্দর	I-LOC
হামলা	I-LOC
,	I-LOC
২০১৪	I-LOC

মেলবোর্ন	B-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
গ্রাউন্ড	I-ORG
,	O
মেলবোর্ন	B-LOC

দক্ষিণ	B-LOC
দিনাজপুর	I-LOC
জেলা	I-LOC

মারিও	B-PER
জাগালো	I-PER
(	O
১৯৯৫-১৯৯৮	O
)	O

পাভেল	B-PER
আলেক্সেইয়েভিচ	I-PER
চেরেংকভ	I-PER

অফিসার	O
‘’অভিরাজ	O
রায়’’-এর	O
চরিত্রে	O
দেব	B-PER

রয়াল	B-ORG
ফেস্টিভাল	I-ORG
হল	I-ORG

জর্জিয়া	B-LOC
(	I-LOC
রাষ্ট্র	I-LOC
)	I-LOC

ইউনাইটেড	B-ORG
স্টেটস	I-ORG
ক্যাপিটল	I-ORG
সাবওয়ে	I-ORG
সিস্টেম	I-ORG

রাহুল	B-PER
বন্দ্যোপাধ্যায়	I-PER
,	O
রুদ্রনীল	B-PER
ঘোষ	I-PER
,	O
শাশ্বত	B-PER
চট্টোপাধ্যায়	I-PER

দিরাই	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
এবং	O
শাল্লা	B-LOC
উপজেলা	I-LOC

মার্কিন	B-ORG
যুক্তরাষ্ট্রের	I-ORG
সেনাবাহিনী	I-ORG

প্রিন্স	B-PER
উইলিয়াম	I-PER
,	I-PER
ডিউক	I-PER
অব	I-PER
কেমব্রিজ	I-PER

মনিকা	B-PER
(	I-PER
অভিনেত্রী	I-PER
)	I-PER

অস্ট্রেলিয়া	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

জিম্বাবুয়ের	B-PER
রাষ্ট্রপতিদের	I-PER
তালিকা	I-PER

গ্র্যান্ডমাস্টার	B-PER
(	I-PER
দাবা	I-PER
)	I-PER

হর্ষবর্ধন	B-PER
(	I-PER
চরিত্র	I-PER
)	I-PER

রোমে	B-LOC
সিল্কের	O
প্রচলন	O
শুরু	O
হয়।	O

'	O
''	O
মোগাদিশু	B-LOC
''	O
'	O

অ্যাঙ্গোলার	B-ORG
গণমুক্তিআন্দোলন	I-ORG
-	I-ORG
শ্রম	I-ORG
পার্টি	I-ORG

গভঃ	B-ORG
ল্যাবরেটরী	I-ORG
হাই	I-ORG
স্কুল	I-ORG
,	I-ORG
রাজশাহী	I-ORG

ইকরিমা	B-PER
ইবনে	I-PER
আবি	I-PER
জাহল	I-PER

শরৎ	B-PER
কুমার	I-PER
রায়	I-PER

ঘানা	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

ছবির	O
প্রথম	O
প্রদর্শনীতে	O
প্রধান	O
অতিথি	O
ছিলেন	O
শেরেবাংলা	B-PER
এ	I-PER
কে	I-PER
ফজলুল	I-PER
হক।	I-PER

মোস্তফা	B-PER
কামাল	I-PER
(	I-PER
বীরশ্রেষ্ঠ	I-PER
)	I-PER

কমলা	B-ORG
(	I-ORG
রঙ	I-ORG
)	I-ORG

মেলবোর্ন	B-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
গ্রাউন্ড	I-ORG
,	O
মেলবোর্ন	B-LOC

হোসেনী	B-ORG
দালান	I-ORG
(	O
বকশীবাজারে	O
অবস্থিত	O
)	O

ফিনিক্স	B-LOC
,	I-LOC
অ্যারিজোনা	I-LOC

মৌসুম	O
২ঃ	O
উত্তর	B-LOC
চব্বিশ	I-LOC
পরগণা	I-LOC

'	O
''	O
চণ্ডীগড়	B-LOC
''	O
'	O

চেলসি	B-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

হো	B-LOC
চি	I-LOC
মিন	I-LOC
সিটি	I-LOC

আমেরিকান	B-ORG
ইন্টারন্যাশনাল	I-ORG
ইউনিভার্সিটি-বাংলাদেশ	I-ORG

মুহাম্মদ	B-PER
আলী	I-PER
জিন্নাহ	I-PER

অঁরি	B-PER
দ্য	I-PER
তুলুজ-লোত্রেক	I-PER

জোসিপ	B-PER
ব্রজ	I-PER
টিটো	I-PER

আইডিয়াল	B-ORG
স্কুল	I-ORG
অ্যান্ড	I-ORG
কলেজ	I-ORG

ল্যাম্ব	B-ORG
অব	I-ORG
গড	I-ORG

মাহাথির	B-PER
বিন	I-PER
মোহাম্মদ	I-PER

রাদারফোর্ড	B-PER
বি.	I-PER
হেইজ	I-PER

উরুগুয়ে	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

'	O
''	O
সানি	B-PER
লিওন	I-PER
''	O
'	O

দার্জিলিং	B-LOC
সদর	I-LOC
মহকুমা	I-LOC

মাধ্যমিক	B-ORG
ও	I-ORG
উচ্চ	I-ORG
মাধ্যমিক	B-ORG
শিক্ষা	I-ORG
বোর্ড	I-ORG
,	I-ORG
যশোর	I-ORG

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

হরিয়ানা	B-LOC
(	I-LOC
পাঞ্জাব	I-LOC
)	I-LOC

এ	B-PER
আর	I-PER
রহমান	I-PER

*৩	O
সেপ্তেম্বর	O
-	O
তারেক	B-PER
রহমান	I-PER
জামিনে	O
মুক্তি	O
পায়।	O

দক্ষিণ	B-LOC
চীনের	I-LOC
বাঘ	I-LOC

অ্যাকাডেমি	B-ORG
অফ	I-ORG
ফাইন	I-ORG
আর্টস	I-ORG
,	I-ORG
কলকাতা	I-ORG

শ্রীরামপুর	B-LOC
,	I-LOC
হুগলী	I-LOC

বল্টিমোর	B-ORG
মেট্রো	I-ORG
সাবওয়ে	I-ORG

আন্তর্জাতিক	B-ORG
কলকাতা	I-ORG
পুস্তকমেলা	I-ORG

টমাস	B-PER
হান্ট	I-PER
মর্গান	I-PER

জোন	B-PER
অব	I-PER
আর্ক	I-PER

জাবির	B-ORG
ইবন	I-ORG
হাইয়ান	I-ORG

রাজ্জাক	B-PER
,	O
সোহেল	B-PER
রানা	I-PER
,	O
শাকিব	B-PER
খান	I-PER

লিন্ডন	B-PER
বি.	I-PER
জনসন	I-PER

অটল	B-PER
বিহারী	I-PER
বাজপেয়ী	I-PER

প্রয়াগ	B-ORG
ইউনাইটেড	I-ORG
স্পোর্টস	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

জর্জ-লুই	B-PER
ল্যক্লের	I-PER
,	I-PER
কোঁত	I-PER
দ্য	I-PER
বুফোঁ	I-PER

ব্রিজ	B-LOC
টু	I-LOC
টেরাবিথিয়া	I-LOC
(	I-LOC
দ্ব্যর্থতা	I-LOC
নিরসন	I-LOC
)	I-LOC

বিনোদ	B-PER
বিহারী	I-PER
মুখোপাধ্যায়	I-PER

গাব্রিয়েল	B-PER
গার্সিয়া	I-PER
মার্কেস	I-PER

কিংফিশার	B-ORG
ইস্ট	I-ORG
বেঙ্গল	I-ORG

এশিয়ান	B-LOC
কালো	I-LOC
ভাল্লুক	I-LOC

রিউ	B-ORG
দি	I-ORG
জানেইরু	I-ORG
মেট্রো	I-ORG

ইরান	B-LOC
(	O
৯.৩২	O
%	O
)	O

সান	B-ORG
ফ্রান্সিসকো	I-ORG
ক্রনিকল	I-ORG

'	O
''	O
কলকাতা	B-LOC
দক্ষিণ	I-LOC
লোকসভা	I-LOC
কেন্দ্র	I-LOC
''	O
'	O

২০১৩	B-ORG
ফিফা	I-ORG
কনফেডারেশন্স	I-ORG
কাপ	I-ORG

এ	B-PER
আর	I-PER
রহমান	I-PER

পাকিস্তান	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

ইংল্যান্ড	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

ব্লুমিংটন	B-LOC
,	I-LOC
ইন্ডিয়ানা	I-LOC

উত্তর	B-LOC
কেপ	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

রজওয়েল	B-LOC
,	I-LOC
নিউ	I-LOC
মেক্সিকো	I-LOC

ক্লোনটার্ফ	B-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
ক্লাব	I-ORG
গ্রাউন্ড	I-ORG

ওহাইও	B-ORG
স্টেট	I-ORG
রুট	I-ORG
৬০৭	I-ORG

গাব্রিয়েল	B-PER
গার্সিয়া	I-PER
মার্কেস	I-PER

নিউজিল্যান্ড	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

ওপেন	B-ORG
বেজ	I-ORG
স্টেশন	I-ORG
আর্কিটেকচার	I-ORG
ইনিশিয়েটিভ	I-ORG

নিখিল	B-ORG
ভারত	I-ORG
মুসলিম	I-ORG
লীগ	I-ORG

শেকিন	B-PER
'	I-PER
স্টিভেন্স	I-PER

সালমান	B-PER
আল	I-PER
ফারিসী	I-PER

হেইকে	B-PER
কামারলিং	I-PER
ওনেস	I-PER

রিও	B-LOC
দে	I-LOC
লা	I-LOC
প্লাতা	I-LOC

মাইক্রোনেশিয়া	B-LOC
(	I-LOC
যুক্তরাষ্ট্রীয়	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC
)	I-LOC

দেবগড়	B-LOC
,	I-LOC
উড়িষ্যা	I-LOC

মাউন্টেইন	B-LOC
ভিউ	I-LOC
,	I-LOC
ক্যালিফোর্নিয়া	I-LOC

সালাহ	B-LOC
আদ	I-LOC
দিন	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

বন্দর	B-LOC
সেরি	I-LOC
বেগাওয়ান	I-LOC

রিও	B-LOC
দি	I-LOC
জেনেরিও	I-LOC

আইওলুস	B-PER
(	I-PER
হেল্লেনের	I-PER
পুত্র	I-PER
)	I-PER

উদয়পুর	B-LOC
(	I-LOC
ত্রিপুরা	I-LOC
)	I-LOC

তালহা	B-PER
ইবনে	I-PER
উবাইদিল্লাহ	I-PER

সরকারি	B-ORG
আজিজুল	I-ORG
হক	I-ORG
কলেজ	I-ORG

আবেরডিন	B-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

ববিতা	B-PER
-	O
অভিনেত্ৰী	O
;	O

শ্রীলঙ্কা	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

'	O
''	O
পোর্ট-অ-প্রিন্স	B-LOC
''	O
'	O

শায়খ	B-PER
আবদুর	I-PER
রহমান	I-PER

হাড়গিলা	B-LOC
(	O
''Leptoptilos	O
dubius	O
''	O
)	O

হারারে	B-LOC
স্পোর্টস	I-LOC
ক্লাব	I-LOC
,	O
হারারে	B-LOC

ঢাকা	B-ORG
প্রকৌশল	I-ORG
ও	I-ORG
প্রযুক্তি	I-ORG
বিশ্ববিদ্যালয়	I-ORG

ভারত	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

আফ্রিকান	B-LOC
শ্যামাপাপিয়া	I-LOC
(	O
''Chrysococcyx	O
cupreus	O
''	O
)	O

রানাসিংহে	B-LOC
প্রেমাদাসা	I-LOC
স্টেডিয়াম	I-LOC
,	O
কলম্বো	B-LOC

জন	B-PER
কার্টিয়ার	I-PER
-	O
(	O
১৭৬৯-১৭৭২	O
)	O

টার্কস্‌	B-LOC
ও	I-LOC
কেইকোস	I-LOC
দ্বীপপুঞ্জ	I-LOC

ইউনিভার্সিটি	B-ORG
অব	I-ORG
উইসকনসিন	I-ORG
,	I-ORG
ম্যাডিসন	I-ORG

মোশাররফ	B-PER
হোসেন	I-PER
(	I-PER
দ্ব্যর্থতা	I-PER
নিরসন	I-PER
)	I-PER

গ্লোরিয়া	B-ORG
মাকাপাগাল	I-ORG
আরোইয়ো	I-ORG

মহাকাশ	B-ORG
গবেষণা	I-ORG
ও	I-ORG
দূর	I-ORG
অনুধাবন	I-ORG
কেন্দ্র	I-ORG

লুই	B-PER
ইউজিন	I-PER
ফেলিক্স	I-PER
নিল	I-PER

হোর্হে	B-PER
লুইস	I-PER
বোর্হেস	I-PER

ওয়াশিংটন	B-LOC
,	I-LOC
ডি.সি	I-LOC
.	I-LOC

মিগেল	B-PER
দি	I-PER
উনামুনো	I-PER

হেনরি	B-PER
ওয়ে	I-PER
কেন্ডাল	I-PER

পেরিতো	B-LOC
মোরেনো	I-LOC
হিমবাহ	I-LOC

সান	B-ORG
পিয়েত্রোর	I-ORG
বাসিলিকা	I-ORG

কুইবেক	B-LOC
সিটি–উইন্ডসর	I-LOC
করিডোর	I-LOC

বাংলাদেশের	B-ORG
সমাজতান্ত্রিক	I-ORG
দল	I-ORG

গঙ্গা	B-LOC
নদী	I-LOC
শুশুক	I-LOC

শেন	B-PER
ওয়াটসন	I-PER
(	O
প্রত্যাহার	O
)	O

আবদুল	B-PER
হামিদ	I-PER
খান	I-PER
ভাসানী	I-PER

জামায়াতে	B-ORG
ইসলামী	I-ORG
হিন্দ	I-ORG

সিডনি	B-LOC
ক্রিকেট	I-LOC
গ্রাউন্ড	I-LOC
,	O
সিডনি	B-LOC

কাজী	B-PER
নজরুল	I-PER
ইসলাম	I-PER

মেলবোর্ন	B-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
গ্রাউন্ড	I-ORG
,	O
মেলবোর্ন	B-LOC

আন্দরা	B-LOC
লা	I-LOC
ভেলিয়া	I-LOC

হো	B-PER
চি	I-PER
মিন	I-PER

অ্যাসোসিয়েশন	B-ORG
ফর	I-ORG
কম্পিউটিং	I-ORG
মেশিনারি	I-ORG

গোয়েন্দা	B-ORG
সংস্থাগুলোর	I-ORG
তালিকা	I-ORG

চীনের	B-ORG
কমিউনিস্ট	I-ORG
পার্টি	I-ORG

শেখ	B-PER
হামজা	I-PER
ইউসুফ	I-PER

সান	B-ORG
পিয়েত্রোর	I-ORG
বাসিলিকা	I-ORG

চৌধুরী	B-PER
রহমত	I-PER
আলি	I-PER

সাঁউ	B-LOC
তুমি	I-LOC
ও	I-LOC
প্রিন্সিপি	I-LOC

*১ম	O
টেস্টের	O
১ম	O
ইনিংসে	O
কুইন্টন	B-PER
ডি	I-PER
কক	I-PER
তার	O
প্রথম	O
অর্ধ-শতক	O
করেন।	O

চেন	B-PER
নিং	I-PER
ইয়াং	I-PER

ওয়াটারহুইল	B-LOC
(	I-LOC
উদ্ভিদ	I-LOC
)	I-LOC

অজানা	B-ORG
উড়ন্ত	I-ORG
বস্তু	I-ORG
বা	I-ORG
অ-উ-ব	I-ORG

ইউনিভার্সিটি	B-ORG
অফ	I-ORG
ওয়েস্টার্ন	I-ORG
অন্টারিও	I-ORG

মেলবোর্ন	B-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
গ্রাউন্ড	I-ORG
,	O
মেলবোর্ন	B-LOC

মার্টিন	B-PER
লুথার	I-PER
কিং	I-PER
,	I-PER
জুনিয়র	I-PER

দাদরা	B-LOC
ও	I-LOC
নগর	I-LOC
হাভেলি	I-LOC

জালাল	B-PER
উদ্দিন	I-PER
মুহাম্মদ	I-PER
রুমি	I-PER

উয়েফা	B-LOC
ইউরোপীয়ান	I-LOC
চ্যাম্পিয়নশিপ	I-LOC

-	O
ন্যাশনাল	B-ORG
জিওগ্রাফিক	I-ORG
চ্যানেল	I-ORG

রোমিও	B-LOC
অ্যান্ড	I-LOC
জুলিয়েট	I-LOC

আবদুল	B-PER
আজিজ	I-PER
ইবনে	I-PER
সৌদ	I-PER

প্রধান	B-ORG
ধর্মাবলম্বী	I-ORG
গোষ্ঠীসমূহ	I-ORG

সেন্ট্রাল	B-ORG
ইন্টেলিজেন্স	I-ORG
এজেন্সি	I-ORG

গ্লি	B-ORG
(	I-ORG
টিভি	I-ORG
ধারাবাহিক	I-ORG
)	I-ORG

মোশাররফ	B-PER
হোসেন	I-PER
(	I-PER
দ্ব্যর্থতা	I-PER
নিরসন	I-PER
)	I-PER

হোজে	B-PER
বনিফাসিও	I-PER
দে	I-PER
আন্দ্রাদা	I-PER

নেপাল	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

বসনিয়া	B-LOC
ও	I-LOC
হার্জেগোভিনা	I-LOC

চেলসি	B-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

সাঁ	B-LOC
পিয়ের	I-LOC
ও	I-LOC
মিক‌লোঁ	I-LOC

পোর্ট	B-LOC
অব	I-LOC
স্পেন	I-LOC

স্টিং	B-PER
(	I-PER
সঙ্গীতজ্ঞ	I-PER
)	I-PER

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

মিগেল	B-PER
দে	I-PER
থের্ভান্তেস	I-PER

শাহ	B-PER
আবদুল	I-PER
করিম	I-PER

মার্কিন	B-ORG
যুক্তরাষ্ট্রের	I-ORG
সেনাবাহিনী	I-ORG

মার্টিন	B-PER
ভ্যান	I-PER
বিউরেন	I-PER

সাঁ	B-LOC
পিয়ের	I-LOC
ও	I-LOC
মিক‌লোঁ	I-LOC

(	O
1838	O
)	O
-	O
ইকুয়েডর	B-LOC
,	O
পেরু	B-LOC

বাংলাদেশ	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

ভীমরাও	B-PER
রামজি	I-PER
আম্বেডকর	I-PER

কেন্টাকি	B-ORG
ফ্রাইড	I-ORG
চিকেন	I-ORG

প্রথম	B-PER
আব্বাস	I-PER
হিলমি	I-PER
পাশা	I-PER

একক	B-ORG
রূপান্তর	I-ORG
,	O
দৈর্ঘ্যের	O
অন্য	O
এককের	O
সাথে	O
তুলনা	O
করার	O
জন্য	O

২০০৮	B-ORG
গ্রীষ্মকালীন	I-ORG
অলিম্পিকে	I-ORG
দৌড়বাজী	I-ORG
–	I-ORG
মহিলাদের	I-ORG
হাই	I-ORG
জাম্প	I-ORG

রানাসিংহে	B-LOC
প্রেমাদাসা	I-LOC
স্টেডিয়াম	I-LOC

পূর্ণ	B-LOC
আভ্যন্তরীন	I-LOC
প্রতিফলন	I-LOC

২০১০	B-ORG
কমনওয়েলথ	I-ORG
গেমস	I-ORG

দ্বিতীয়	B-ORG
বিশ্বযুদ্ধে	I-ORG
মিত্রশক্তি	I-ORG

ডেট্রয়েট	B-ORG
ইন্টারন্যাশনাল	I-ORG
রিভারফ্রন্ট	I-ORG

বাংলাদেশের	B-LOC
লোক	I-LOC
সাহিত্য	I-LOC

আবুল	B-PER
খায়ের	I-PER
,	O
ড	O
.	O

ওয়াশিংটন	B-LOC
,	I-LOC
ডি.সি	I-LOC
.	I-LOC

হংকং	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

প্রতিভা	B-PER
দেবীসিংহ	I-PER
পাটিল	I-PER

ঈদ	B-LOC
,	I-LOC
নরওয়ে	I-LOC

মুহাম্মাদ	B-PER
হাসনাইন	I-PER
হাইকল	I-PER

রেড	B-ORG
চিলিস	I-ORG
এন্টারটেনমেন্ট	I-ORG

বুলবুল	B-PER
আহমেদ	I-PER
,	O
রাজ্জাক	B-PER
,	O
শবনম	B-PER

মেক্সিকো	B-ORG
সিটি	I-ORG
মেট্রো	I-ORG

শহীদ	B-ORG
সৈয়দ	I-ORG
নজরুল	I-ORG
ইসলাম	I-ORG
কলেজ	I-ORG

সংযুক্ত	B-LOC
আরব	I-LOC
আমিরাত	I-LOC

আবু	B-PER
মুসআব	I-PER
আজ-জারকাবি	I-PER

ডার্বি	B-ORG
কাউন্টি	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

পাভেল	B-PER
আলেক্সেইয়েভিচ	I-PER
চেরেংকভ	I-PER

রাজাপুর	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
এবং	O
কাঁঠালিয়া	B-LOC
উপজেলা	I-LOC

জর্জ	B-PER
ডব্লিউ.	I-PER
বুশ	I-PER

ফিনিক্স	B-LOC
,	I-LOC
অ্যারিজোনা	I-LOC

রাশিয়ার	B-PER
প্রথম	I-PER
পিটার	I-PER

মার্কিন	B-ORG
যুক্তরাষ্ট্রের	I-ORG
সেনাবাহিনী	I-ORG

এরিক	B-PER
টেম্পল	I-PER
বেল	I-PER

জুলফিকার	B-PER
আলী	I-PER
ভুট্টো	I-PER

ফুটবল	B-ORG
ক্লাব	I-ORG
বার্সেলোনা	I-ORG

পার্সি	B-PER
বিশি	I-PER
শেলি	I-PER

জাপান	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

মিঠুন	B-PER
চক্রবর্তী	I-PER
,	O
হিরণ	B-PER
চট্টোপাধ্যায়	I-PER
,	O
পায়েল	B-PER
সরকার	I-PER
,	O
সোহম	B-PER
চক্রবর্তী	I-PER

বসনিয়া	B-LOC
ও	I-LOC
হার্জেগোভিনা	I-LOC

মূল	O
নিবন্ধ	O
-	O
তিওয়ানাকু	B-LOC
সভ্যতা	I-LOC

পূর্ব	B-LOC
কোরিয়ার	I-LOC
উপসাগর	I-LOC

'	O
''	O
মানামা	B-LOC
''	O
'	O

হেকলার	B-ORG
অ্যান্ড	I-ORG
কখ	I-ORG

ইয়ান	B-PER
স্মিথ	I-PER
(	I-PER
ক্রিকেটার	I-PER
,	I-PER
জন্ম	I-PER
১৯২৫	I-PER
)	I-PER

ধলাগাল	B-LOC
বাতাই	I-LOC
(	O
''Arborophila	O
atrogularis	O
''	O
)	O

চেরুকুরি	B-PER
রাজকুমার	I-PER
আজাদ	I-PER

জালাল	B-PER
উদ্দিন	I-PER
মুহাম্মদ	I-PER
রুমি	I-PER

ওয়াজির	B-ORG
আকবর	I-ORG
খান	I-ORG

বঙ্গবন্ধু	B-LOC
জাতীয়	I-LOC
স্টেডিয়াম	I-LOC
,	O
ঢাকা	B-LOC

আর্জেন্টিনা	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

মেলবোর্ন	B-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
গ্রাউন্ড	I-ORG

জার্মানি	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

বাংলাদেশের	B-PER
স্বাধীনতা	I-PER
যুদ্ধ	I-PER

সংযুক্ত	B-LOC
আরব	I-LOC
আমিরাত	I-LOC

মাস্কারা	B-LOC
,	I-LOC
আলজেরিয়া	I-LOC

ওয়েস্ট	B-ORG
ইন্ডিজ	I-ORG
মহিলা	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

কোর্দেস্তন	B-LOC
প্রদেশ	I-LOC
(	I-LOC
ইরান	I-LOC
)	I-LOC

ইউলিয়ুস	B-PER
লোটার	I-PER
মাইয়ার	I-PER

'	O
''	O
লুসাকা	B-LOC
''	O
'	O

বন্দর	B-LOC
সেরি	I-LOC
বেগাওয়ান	I-LOC

শ্রীলঙ্কা	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

বনাম	O
রয়্যাল	B-ORG
চ্যালেঞ্জার্স	I-ORG
ব্যাঙ্গালোর	I-ORG
(	O
A	O
)	O

দ্বিতীয়	B-LOC
বিশ্বযুদ্ধে	I-LOC
অক্ষশক্তি	I-LOC

সাতছড়ি	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
উদ্যান	I-ORG
;	O

লিন্ডন	B-PER
বি.	I-PER
জনসন	I-PER

)	O
সমারসেটকে	B-ORG
(	O
১১৫	O
ও	O
৭১	O
)	O
ইনিংস	O
ও	O
৩৭৪	O
রানে	O
পরাজিত	O
করে।	O

পেহ্লাদ	B-LOC
পুর	I-LOC
বাঙার	I-LOC

এরিক	B-PER
ফন	I-PER
দানিকেন	I-PER

অকালগড়	B-LOC
,	I-LOC
পাঞ্জাব	I-LOC

'	O
''	O
জামশেদপুর	B-LOC
''	O
'	O

টমাস	B-PER
এডওয়ার্ড	I-PER
লরেন্স	I-PER

বুলগেরিয়া	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

আকবর	B-PER
আলি	I-PER
খান	I-PER

সল	B-PER
পার্লমাটার	I-PER
ব্রায়ন	B-PER
পি.	I-PER
শেমিডিট	I-PER

যমুনা	B-LOC
নদী	I-LOC
(	I-LOC
ভারত	I-LOC
)	I-LOC

প্যাস্কেল	B-ORG
(	I-ORG
একক	I-ORG
)	I-ORG

জর্জিয়া	B-LOC
(	I-LOC
রাষ্ট্র	I-LOC
)	I-LOC

চার	B-ORG
বর্ণ	I-ORG
উপপাদ্য	I-ORG

দ্য	B-PER
বেলা	I-PER
টুইন্স	I-PER

দ্য	B-ORG
হার্শি	I-ORG
কোম্পানি	I-ORG

জালাল	B-PER
উদ্দিন	I-PER
মুহাম্মদ	I-PER
রুমি	I-PER

কমলিকা	B-PER
বন্দ্যোপাধ্যায়	I-PER
—	O
গান্ডু'র	O
মা	O

পঞ্চম	B-PER
চার্লস	I-PER
,	I-PER
পবিত্র	I-PER
রোমান	I-PER
সম্রাট	I-PER

গেয়র্গ	B-PER
ভিলহেল্ম	I-PER
ফ্রিডরিখ	I-PER
হেগেল	I-PER

জেমস	B-PER
আর্ল	I-PER
রে	I-PER

ভেনাস	B-LOC
ফ্লাইট্র্যাপ	I-LOC
(	I-LOC
উদ্ভিদ	I-LOC
)	I-LOC

গুরু	B-PER
গ্রন্থ	I-PER
সাহিব	I-PER

article	O
by	O
ডব্লিউ	B-PER
অ্যান্ড্রু	I-PER
রবিনসন	I-PER

কোহগিলুইয়ে	B-LOC
ও	I-LOC
বুইয়ার	I-LOC
আহমাদ	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

সাত	B-LOC
ডোরা	I-LOC
(	I-LOC
প্রজাপতি	I-LOC
)	I-LOC

হার্ড	B-ORG
ডিস্ক	I-ORG
ড্রাইভ	I-ORG

কার্ল	B-PER
আলেকজান্ডার	I-PER
মুলার	I-PER

আল	B-ORG
মু'মিনূন	I-ORG
(	O
মুমিনগণ	O
)	O
,	O

২০১৩-র	B-ORG
শাহবাগ	I-ORG
আন্দোলন	I-ORG

আবদুল	B-PER
করিম	I-PER
খন্দকার	I-PER

আহমেদ	B-PER
ইবনে	I-PER
ফাদলান	I-PER

আন্তর্জাতিক	B-ORG
মান	I-ORG
সংস্থা	I-ORG

জাহানারা	B-PER
বেগম	I-PER
সাহিব	I-PER

বাংলাদেশ	B-ORG
ইসলামী	I-ORG
ছাত্রশিবির	I-ORG

বারাক	B-PER
ওবামা	I-PER
(	I-PER
কেনীয়	I-PER
অর্থনীতিবিদ	I-PER
)	I-PER

সেন্ট	B-ORG
পিটার্সবার্গ	I-ORG
মেট্রো	I-ORG

অক্সফোর্ড	B-ORG
ইউনিভার্সিটি	I-ORG
প্রেস	I-ORG

নীলঘাড়	B-LOC
শুমচা	I-LOC
,	O
''Hydrornis	O
nipalensis	O
''	O

ওয়াল্টার	B-PER
হাউজার	I-PER
ব্র্যাটেইন	I-PER

অ্যান্থনি	B-PER
ভন	I-PER
লিউয়েনহুক	I-PER

মার্টিন	B-PER
লুথার	I-PER
কিং	I-PER
,	I-PER
জুনিয়র	I-PER

এম.	B-PER
সি.	I-PER
এশ্যর	I-PER

সামাজিক	B-ORG
গণতন্ত্র	I-ORG
আন্দোলন	I-ORG
-	I-ORG
এদেক	I-ORG

আন্তর্জাতিক	B-ORG
অপরাধী	I-ORG
আদালত	I-ORG

মার্টিন	B-PER
রাইল	I-PER
;	O
অ্যান্টনি	B-PER
হিউইশ	I-PER

উইগান	B-ORG
অ্যাথলেটিক	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

ব্রাজিল	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

গঙ্গা	B-LOC
নদী	I-LOC
শুশুক	I-LOC

আর্থার	B-PER
কোনান	I-PER
ডয়েল	I-PER

লুডভিগ	B-PER
ফান	I-PER
বেটোফেন	I-PER

২০০৮	B-ORG
গ্রীষ্মকালীন	I-ORG
অলিম্পিকে	I-ORG
ব্যাডমিন্টন	I-ORG

ওসামা	B-PER
বিন	I-PER
লাদেন	I-PER

লিওনার্দো	B-PER
দা	I-PER
ভিঞ্চি	I-PER

অটো	B-PER
ফন	I-PER
বিসমার্ক	I-PER

ফিলিপ	B-PER
ওয়ারেন	I-PER
অ্যান্ডারসন	I-PER

রয়াল	B-ORG
ফেস্টিভাল	I-ORG
হল	I-ORG

e.	O
chaseni	O
''	O
(	O
Riley	O
,	O
1934	O
)	O
-	O
মালয়	B-LOC
উপদ্বীপ	I-LOC

অ্যান্টার্কটিকা	B-LOC
ছাড়া	O
সকল	O
দেশেই	O
দেখতে	O
পাওয়া	O
যায়।	O

গুরু	B-PER
গ্রন্থ	I-PER
সাহিব	I-PER

বাংলাদেশ	B-ORG
ফ্রিডম	I-ORG
পার্টি	I-ORG

চেন	B-PER
নিং	I-PER
ইয়াং	I-PER

এরিক	B-PER
ফন	I-PER
দানিকেন	I-PER

খান	B-PER
আতাউর	I-PER
রহমান	I-PER

তাকলা	B-LOC
মাকান	I-LOC
মরুভূমি	I-LOC

র‌্যাচেল	B-PER
হেহো	I-PER
ফ্লিন্ট	I-PER

ইউনিভার্সিটি	B-ORG
অব	I-ORG
ক্যালিফোর্নিয়া	I-ORG
,	I-ORG
বার্কলে	I-ORG
থেকে	O
মার্কেটিং	O
এবং	O
স্ট্যাটেজিক	O
প্লানিংয়ে	O
উচ্চতর	O
ডিগ্রি	O
অর্জন	O
করেন	O
সুমাইয়া।	O

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

'	O
''	O
আলীম	B-PER
দার	I-PER
''	O
'	O

হাল	B-ORG
সিটি	I-ORG
এসোসিয়েশন	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

দ্বিতীয়	B-PER
মুহাম্মদ	I-PER
(	I-PER
উসমানীয়	I-PER
সুলতান	I-PER
)	I-PER

ওয়াশিংটন	B-LOC
,	I-LOC
ডি.সি	I-LOC
.	I-LOC

ম্যানচেস্টার	B-ORG
ইউনাইটেড	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

বাংলাদেশ	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
মহিলা	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

ইন্দোচীন	B-LOC
বাঘ	I-LOC
এখানেই	O
পাওয়া	O
যায়।	O

দক্ষিণ	B-LOC
চীনের	I-LOC
বাঘ	I-LOC

কলকাতা	B-ORG
শেয়ার	I-ORG
বাজার	I-ORG

কেন্দ্রীয়	B-LOC
ইউরোপীয়	I-LOC
সময়	I-LOC

মুনাজ্জামাত্‌	B-ORG
আল	I-ORG
তাহ্‌রি	I-ORG
ফিলিস্তিনিয়াহ্‌	I-ORG

টালসা	B-LOC
,	I-LOC
ওকলাহোমা	I-LOC

রাশিয়ার	B-PER
দ্বিতীয়	I-PER
নিকোলাস	I-PER

বেলেঁ	B-LOC
(	I-LOC
ব্রাজিল	I-LOC
)	I-LOC

গণতান্ত্রিক	B-LOC
কঙ্গো	I-LOC
প্রজাতন্ত্র	I-LOC

সিমোন	B-PER
দ্য	I-PER
বোভোয়ার	I-PER

রবার্ট	B-PER
ডি	I-PER
নিরো	I-PER

দিনাজপুর	B-LOC
সদর	I-LOC
উপজেলা	I-LOC

ডেনমার্ক	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

মাওলানা	B-PER
আবদুল	I-PER
হামিদ	I-PER
খান	I-PER
ভাসানী	I-PER

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

বঙ্গবন্ধু	B-LOC
জাতীয়	I-LOC
স্টেডিয়াম	I-LOC
,	O
ঢাকা	B-LOC

প্রমিথিউস	B-PER
(	I-PER
দেবতা	I-PER
)	I-PER

দেশি	B-LOC
বড়	I-LOC
বাইন	I-LOC

পিয়ের	B-PER
দ্য	I-PER
ফের্মা	I-PER

ভারতীয়	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
কংগ্রেস	I-ORG

স্যান	B-LOC
হোসে	I-LOC
,	I-LOC
কোস্টা	I-LOC
রিকা	I-LOC

পশ্চিম	B-LOC
আজারবাইজান	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

জন	B-PER
উইলিয়াম	I-PER
স্ট্রাট	I-PER
,	I-PER
৩য়	I-PER
ব্যারন	I-PER
রেলি	I-PER

কিরকোফের	B-ORG
বর্তনীর	I-ORG
সমীকরণসমূহ	I-ORG

ওসামা	B-PER
বিন	I-PER
লাদেন	I-PER

আলেক্সেই‌	B-PER
নিকলাইয়েভিচ	I-PER
তল্‌স্তোয়	I-PER

'	O
''	O
জেপি	B-PER
ডুমিনি	I-PER
''	O
'	O

বঙ্গবন্ধু	B-LOC
জাতীয়	I-LOC
স্টেডিয়াম	I-LOC
,	O
ঢাকা	B-LOC

লুডভিগ	B-PER
ফান	I-PER
বেটোফেন	I-PER

উয়েফা	B-LOC
ইউরোপীয়ান	I-LOC
চ্যাম্পিয়নশিপ	I-LOC

কারেজ	B-PER
দ্য	I-PER
কাওয়ার্ডলি	I-PER
ডগ	I-PER

আয়ারল্যান্ড	B-LOC
(	I-LOC
দ্বীপ	I-LOC
)	I-LOC

বাংলাদেশ	B-ORG
খেলাফত	I-ORG
মজলিস	I-ORG

মোহনবাগান	B-ORG
অ্যাথলেটিক	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

হুয়ান	B-PER
সেবাস্তিয়ান	I-PER
ভেরন	I-PER

**	O
গুল-বসান	B-LOC
ধনেশ	I-LOC
''Aceros	O
cassidix	O
''	O

কুতুবদিয়া	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
এবং	O
মহেশখালী	B-LOC
উপজেলা	I-LOC

মার্কো	B-PER
ফন	I-PER
বাস্তেন	I-PER

নেতাজি	B-ORG
সুভাষ	I-ORG
মুক্ত	I-ORG
বিশ্ববিদ্যালয়	I-ORG

**	O
রুপোলি	B-LOC
গালওয়ালা	I-LOC
ধনেশ	I-LOC
''Bycanistes	O
brevis	O
''	O

আ	B-PER
হ	I-PER
ম	I-PER
মোস্তফা	I-PER
কামাল	I-PER

টার্কস্‌	B-LOC
ও	I-LOC
কেইকোস	I-LOC
দ্বীপপুঞ্জ	I-LOC

রাফায়েল	B-PER
নাদাল	I-PER
/	O
সেরেনা	B-PER
উইলিয়ামস	I-PER

আবুল	B-PER
হাসান	I-PER
আলী	I-PER
আল	I-PER
হাসানী	I-PER
আন	I-PER
নাদভী	I-PER

টালাহাসি	B-LOC
,	I-LOC
ফ্লোরিডা	I-LOC

ডোয়াইট	B-PER
ডি.	I-PER
আইজেনহাওয়ার	I-PER

অগাস্টা	B-LOC
,	I-LOC
মেইন	I-LOC

ফ্রিড‌রিশ	B-PER
ফন	I-PER
হায়ক	I-PER

লিওনার্দো	B-PER
দা	I-PER
ভিঞ্চি	I-PER

মেক্সিকো	B-ORG
সিটি	I-ORG
মেট্রো	I-ORG

ঋষভ	B-ORG
(	I-ORG
জৈন	I-ORG
তীর্থঙ্কর	I-ORG
)	I-ORG

লুডভিগ	B-PER
ফান	I-PER
বেটোফেন	I-PER

জেমস	B-PER
ইয়াং	I-PER
সিম্পসন	I-PER

হিরোশিমা	B-ORG
ও	I-ORG
নাগাসাকিতে	I-ORG
পারমাণবিক	I-ORG
বোমাবর্ষণ	I-ORG

অন্দের্শ	B-PER
ইয়োনাস	I-PER
অংস্ট্রেম	I-PER

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

ক্রিস্টাল	B-ORG
প্যালেস	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

মিগেল	B-PER
দি	I-PER
উনামুনো	I-PER

কালীগঞ্জ	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
,	I-LOC
সাতক্ষীরা	I-LOC

তুরস্ক	B-LOC
(	O
১১শ	O
শতাব্দী	O
)	O

হ্যারি	B-PER
পটার	I-PER
(	I-PER
চরিত্র	I-PER
)	I-PER

জোত্তো	B-PER
দি	I-PER
বন্দোনে	I-PER

পাফনুতি	B-PER
লভোভিচ	I-PER
চেবিশেভ	I-PER

অ্যাভাটর	B-ORG
:	I-ORG
দ্য	I-ORG
লাস্ট	I-ORG
এয়ারবেন্ডার	I-ORG

সান্ডারল্যান্ড	B-ORG
এসোসিয়েশন	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

আলেহান্দ্রো	B-PER
গোন্সালেস	I-PER
ইনারিতু	I-PER

লুডভিগ	B-PER
ফান	I-PER
বেটোফেন	I-PER

ভারতের	B-ORG
কমিউনিস্ট	I-ORG
পার্টি	I-ORG
(	I-ORG
মার্ক্সবাদী	I-ORG
)	I-ORG

বাংলাদেশ	B-ORG
ন্যাশনাল	I-ORG
ক্যাডেট	I-ORG
কোর	I-ORG

চীনের	B-ORG
কমিউনিস্ট	I-ORG
পার্টি	I-ORG

সিডনি	B-LOC
ক্রিকেট	I-LOC
গ্রাউন্ড	I-LOC
(	O
এসসিজি	O
)	O

তালহা	B-PER
ইবনে	I-PER
উবাইদিল্লাহ	I-PER

কমনওয়েলথ	B-ORG
অব	I-ORG
নেশনস	I-ORG

ফুটবল	B-ORG
ক্লাব	I-ORG
বার্সেলোনা	I-ORG

ফ্রেডরিখ	B-PER
অগাস্ট	I-PER
কেকুল	I-PER

তিতাস	B-ORG
গ্যাস	I-ORG
ট্রান্সমিশন	I-ORG
এন্ড	I-ORG
ডিস্ট্রিবিউশন	I-ORG
কোম্পানী	I-ORG
লিমিটেড	I-ORG

জন	B-PER
পেলের	I-PER
(	O
১৬১০-১৬৮৫	O
)	O
নামানুসারে	O
এই	O
সমীকরণের	O
নামকরণ	O
করা	O
হয়েছে।	O

হামযা	B-PER
ইবন	I-PER
আবদুল	I-PER
মুত্তালিব	I-PER

ওপেন	B-ORG
বেজ	I-ORG
স্টেশন	I-ORG
আর্কিটেকচার	I-ORG
ইনিশিয়েটিভ	I-ORG

ওয়াশিংটন	B-LOC
(	I-LOC
অঙ্গরাজ্য	I-LOC
)	I-LOC

পি.	B-PER
ভি.	I-PER
নরসিমা	I-PER
রাও	I-PER

ত্রিনিদাদ	B-ORG
ও	I-ORG
টোবাগো	I-ORG

পশ্চিম	B-LOC
ইউরোপীয়	I-LOC
সজারু	I-LOC

জালাল	B-PER
উদ্দিন	I-PER
মুহাম্মদ	I-PER
রুমি	I-PER

আর্জেন্টিনা	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

কারো	O
কারো	O
মতে	O
কুর্দিস্তান	B-LOC
একা	O
সফল	O
হতে	O
পারবে	O
না	O
ভেবে	O
ব্রিটিশদের	O
সহায়তা	O
চাওয়া	O
হয়েছিল।	O

শের	B-PER
শাহ	I-PER
সুরি	I-PER

দ্য	B-ORG
ডেইলি	I-ORG
টেলিগ্রাফ	I-ORG

এভার্টন	B-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

মার্টিন	B-PER
জে	I-PER
ইভান্স	I-PER

এদুয়ার্দো	B-PER
ফ্রেই	I-PER
মোন্তাল্‌বা	I-PER

দ্বিতীয়	B-LOC
বিশ্বযুদ্ধে	I-LOC
অক্ষশক্তি	I-LOC

এশীয়	B-LOC
পাতা	I-LOC
কাইট্টা	I-LOC

জোন	B-PER
অব	I-PER
আর্ক	I-PER

পশ্চিমবঙ্গ	B-ORG
স্বাস্থ্যবিজ্ঞান	I-ORG
বিশ্ববিদ্যালয়	I-ORG

নাইজেল	B-LOC
,	I-LOC
গৌটেং	I-LOC

কোহগিলুইয়ে	B-LOC
ও	I-LOC
বুইয়ার	I-LOC
আহমাদ	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

মেসোপটেমিয়ায়	B-LOC
ব্রিটিশ	I-LOC
মেন্ডেট	I-LOC

উইগান	B-ORG
অ্যাথলেটিক	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

খান	B-PER
বাহাদুর	I-PER
আহ‌্ছানউল্লা	I-PER

ইন্টারন্যাশনাল	B-ORG
ইউনিভার্সিটি	I-ORG
অব	I-ORG
বিজনেস	I-ORG
এগরিকালচার	I-ORG
অ্যান্ড	I-ORG
টেকনোলজি	I-ORG

১৯৩০	B-ORG
ফিফা	I-ORG
বিশ্বকাপ	I-ORG

ইনটিগ্রেটেড	B-ORG
ডেভলপমেন্ট	I-ORG
ইনভাইরনমেন্ট	I-ORG

পূর্ণ	B-LOC
আভ্যন্তরীন	I-LOC
প্রতিফলন	I-LOC

ডব্লিউ	B-PER
অ্যান্ড্রু	I-PER
রবিনসন	I-PER

লডউইক	B-PER
ডি	I-PER
ক্রুইফ	I-PER

হো	B-LOC
চি	I-LOC
মিন	I-LOC
সিটি	I-LOC

ফেডারেল	B-ORG
ব্যুরো	I-ORG
অব	I-ORG
ইনভেস্টিগেশন	I-ORG

পি.	B-PER
জে.	I-PER
হার্টগ	I-PER

উইলিয়াম	B-PER
হেনরি	I-PER
হ্যারিসন	I-PER

ইয়োহানেস	B-PER
ডিডেরিক	I-PER
ফান	I-PER
ডার	I-PER
ভাল্‌স	I-PER

মোহনদাস	B-PER
করমচাঁদ	I-PER
গান্ধী	I-PER

ইউ.	B-ORG
এস.	I-ORG
এইড	I-ORG

লস	B-ORG
অ্যাঞ্জেলেস	I-ORG
কাউন্টি	I-ORG
মেট্রো	I-ORG
রেল	I-ORG

ইশান্ত	B-PER
শর্মা১	I-PER
''	O
(	O
প্রত্যাহার	O
)	O
''	O

•	O
অ্যান্ড্রু	B-PER
হল	I-PER
কট	O
উপুল	B-PER
থারাঙ্গা	I-PER

টাইম-ডিভিশন	B-ORG
লং-টার্ম	I-ORG
ইভল্যুশন	I-ORG

ওয়াশিংটন	B-LOC
,	I-LOC
ডি.সি	I-LOC
.	I-LOC

আলেকজান্ডার	B-PER
ফন	I-PER
হুমবোল্‌ড্‌ট্	I-PER

সাঁউ	B-LOC
তুমি	I-LOC
ও	I-LOC
প্রিন্সিপি	I-LOC

বিখ্যাত	B-ORG
মসজিদ	I-ORG
সমূহের	I-ORG
তালিকা	I-ORG

ম্যানচেস্টার	B-ORG
ইউনাইটেড	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

জিন	B-PER
বার্কো	I-PER
গ্লীসন	I-PER

হেনরি	B-PER
রাইডার	I-PER
হ্যাগার্ড	I-PER

'	O
''	O
তিলকরত্নে	B-PER
দিলশান	I-PER
''	O
'	O

হেজাজ	B-ORG
রাজতন্ত্রের	I-ORG
সময়	O
(	O
১৯১৬-১৯২৫	O
)	O
===	O

]	O
এই	O
দিন	O
কারবালার	B-LOC
ময়দানে	O
ইয়েজিদের	O
হাতে	O
মৃত্যুবরণ	O
করেন।	O

১০	O
,	O
০০০জন	O
বিষ্ণুপুর	B-LOC
,	O
মণিপুরে	B-LOC

জন	B-PER
কুইন্সি	I-PER
অ্যাডামস	I-PER

পশ্চিম	B-LOC
আজারবাইজান	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

শেরে	B-ORG
বাংলা	I-ORG
কৃষি	I-ORG
বিশ্ববিদ্যালয়	I-ORG

সূর্যশিশির	B-LOC
(	I-LOC
উদ্ভিদ	I-LOC
)	I-LOC

আবদুল্লাহ	B-PER
আবু	I-PER
সায়ীদ	I-PER

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

কেন্দ্রীয়	B-ORG
মাধ্যমিক	I-ORG
শিক্ষা	I-ORG
বোর্ড	I-ORG

জন	B-PER
রবার্ট	I-PER
শ্রিফার	I-PER

ডোয়াইট	B-PER
ডি.	I-PER
আইজেনহাওয়ার	I-PER

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

ইসমাইল	B-PER
ইবনে	I-PER
শরীফ	I-PER

ওয়াশিংটন	B-LOC
,	I-LOC
ডি.সি	I-LOC
.	I-LOC

মুহাম্মদ	B-PER
আলী	I-PER
জিন্নাহ	I-PER

কৃপাময়ী	B-ORG
কালীমন্দির	I-ORG
,	I-ORG
বরানগর	I-ORG

অস্ট্রেলিয়া	B-LOC
(	I-LOC
মহাদেশ	I-LOC
)	I-LOC

মতিউর	B-PER
রহমান	I-PER
(	I-PER
সাংবাদিক	I-PER
)	I-PER

অর্ডার	B-ORG
অব	I-ORG
দ্য	I-ORG
ফিনিক্স	I-ORG
(	I-ORG
কাল্পনিক	I-ORG
সংগঠন	I-ORG
)	I-ORG

ইউলিসিস	B-PER
এস.	I-PER
গ্রান্ট	I-PER

উইলিয়াম	B-PER
হাওয়ার্ড	I-PER
ট্যাফ্ট	I-PER

মিসিসিপি	B-LOC
(	I-LOC
অঙ্গরাজ্য	I-LOC
)	I-LOC

ভঙ্গিল	B-ORG
পর্বত	I-ORG
(	O
fold	O
mountains	O
)	O

দ্য	B-ORG
বাংলাদেশ	I-ORG
অবজার্ভার	I-ORG

সাইয়েদ	B-PER
আবুল	I-PER
আ'লা	I-PER
মওদুদী	I-PER

আবু	B-PER
মুসআব	I-PER
আজ-জারকাবি	I-PER

বাংলাদেশ	B-LOC
মান	I-LOC
সময়	I-LOC

ধলা	B-LOC
বালিহাঁস	I-LOC
(	O
''Nettapus	O
coromandelianus	O
''	O
)	O
-	O
দক্ষিণ-পূর্ব	B-LOC
এশিয়ায়	I-LOC
বসবাস।	O

গঙ্গা	B-LOC
নদী	I-LOC
শুশুক	I-LOC

রাশিয়ার	B-PER
দ্বিতীয়	I-PER
নিকোলাস	I-PER

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

'	O
''	O
জার্মানি	B-LOC
''	O
'	O

আসিফ	B-PER
আলি	I-PER
জারদারি	I-PER

২০১১	B-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
বিশ্বকাপ	I-ORG
ফাইনাল	I-ORG

গি	B-PER
দ্য	I-PER
মোপাসঁ	I-PER

ওয়ার্ল্ড	B-ORG
ইকোনমিক	I-ORG
ফোরাম	I-ORG

কেনিচি	B-PER
ফুকুই	I-PER
;	O
রোয়াল্ড	B-PER
হোফমান	I-PER

লর্ড’স	B-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
গ্রাউন্ড	I-ORG

প্যাট্রিস	B-PER
এভরা	I-PER
(	O
দ	O
)	O

আইসল্যান্ডের	B-ORG
সামরিক	I-ORG
বাহিনী	I-ORG

'	O
''	O
স্যামুয়েল	B-PER
বদ্রি	I-PER
''	O
'	O

জে.	B-PER
আর.	I-PER
আর.	I-PER
টলকিন	I-PER

দ্য	B-ORG
নিউ	I-ORG
ইয়র্ক	I-ORG
টাইমস	I-ORG

আলি	B-PER
ইবনে	I-PER
হুসাইন	I-PER
জয়নুল	I-PER
আবেদিন	I-PER

এম.	B-PER
সি.	I-PER
এশ্যর	I-PER

ইবরাহিম	B-PER
ইবনুল	I-PER
ওয়ালিদ	I-PER
–	O
৭৪৪	O

বাংলাদেশ	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

কুইন	B-ORG
(	I-ORG
যুক্তরাজ্যের	I-ORG
ব্যান্ড	I-ORG
)	I-ORG

ওয়েস্ট	B-ORG
হ্যাম	I-ORG
ইউনাইটেড	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

মোহনদাস	B-PER
করমচাঁদ	I-PER
গান্ধী	I-PER

বিনায়ক	B-PER
দামোদর	I-PER
সাভারকর	I-PER

বাংলাদেশের	B-ORG
সাধারণ	I-ORG
নির্বাচন	I-ORG
,	I-ORG
১৯৭৯	I-ORG

গঙ্গা	B-LOC
নদী	I-LOC
শুশুক	I-LOC

'	O
''	O
শন	B-PER
মার্শ	I-PER
''	O
'	O

এজবাস্টন	B-LOC
ক্রিকেট	I-LOC
গ্রাউন্ড	I-LOC

ডায়ানা	B-PER
,	I-PER
প্রিন্সেস	I-PER
অব	I-PER
ওয়েলস	I-PER

ব্লুমিংটন	B-LOC
,	I-LOC
ইন্ডিয়ানা	I-LOC

মোহামেদ	B-PER
হুসেইন	I-PER
তানতায়ুই	I-PER

একোল	B-ORG
দে	I-ORG
বোজার	I-ORG

আব্রাহাম	B-ORG
লিঙ্কনের	I-ORG
বাসস্থান	I-ORG

রোমিও	B-LOC
অ্যান্ড	I-LOC
জুলিয়েট	I-LOC

ডলি	B-PER
(	I-PER
ভেড়া	I-PER
)	I-PER

অস্ট্রিয়ার	B-ORG
ফ্রীডম	I-ORG
পার্টি	I-ORG

কারেজ	B-PER
দ্য	I-PER
কাওয়ার্ডলি	I-PER
ডগ	I-PER

ল্যাম্ব	B-ORG
অব	I-ORG
গড	I-ORG

অ্যানথ্রাক্স	B-ORG
(	I-ORG
ব্যান্ড	I-ORG
)	I-ORG

বি.	B-PER
জয়ন্ত	I-PER
বালিগা	I-PER

হ্যারি	B-PER
পটার	I-PER
(	I-PER
চরিত্র	I-PER
)	I-PER

আবদুল	B-PER
জব্বার	I-PER
(	I-PER
ভাষা	I-PER
শহীদ	I-PER
)	I-PER

আয়ারল্যান্ড	B-LOC
(	I-LOC
দ্বীপ	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
কিনশাসা	B-LOC
''	O
'	O

ওয়াদি	B-LOC
(	I-LOC
মহারাষ্ট্র	I-LOC
)	I-LOC

এরিক	B-PER
ফন	I-PER
দানিকেন	I-PER

জম্মু	B-LOC
ও	I-LOC
কাশ্মীর	I-LOC

আবদুল্লাহ	B-PER
ইবনে	I-PER
আবদুল	I-PER
মুত্তালিব	I-PER

ইয়োহান	B-PER
ভোলফগাং	I-PER
ফন	I-PER
গ্যোটে	I-PER

তালহা	B-PER
ইবনে	I-PER
উবাইদিল্লাহ	I-PER

দ্য	B-PER
বেলা	I-PER
টুইন্স	I-PER

সান্তিয়াগো	B-LOC
,	I-LOC
চিলি	I-LOC

হারারে	B-LOC
স্পোর্টস	I-LOC
ক্লাব	I-LOC

'	O
''	O
স্লোভেনিয়া	B-LOC
''	O
'	O

কেন	B-PER
টম্পসন	I-PER
and	O
ডেনিস	B-PER
রিচি	I-PER

আইসক্রিমের	B-ORG
বাণিজ্যিক	O
উৎপাদন	O
শুরু	O
হয়।	O

দক্ষিণবঙ্গ	B-ORG
রাষ্ট্রীয়	I-ORG
পরিবহণ	I-ORG
সংস্থা	I-ORG

জাদু	B-ORG
(	I-ORG
মায়াবিদ্যা	I-ORG
)	I-ORG

গাব্রিয়েল	B-PER
গার্সিয়া	I-PER
মার্কেস	I-PER

যতীন্দ্র	B-PER
নাথ	I-PER
দাস	I-PER

এস্তাদিও	B-LOC
দো	I-LOC
মারাকানা	I-LOC

নারায়ণগঞ্জ	B-LOC
সদর	I-LOC
উপজেলা	I-LOC
,	O

রবার্ট	B-PER
ব্যাডেন	I-PER
পাওয়েল	I-PER

ড্যানভিল	B-LOC
,	I-LOC
ইলিনয়	I-LOC

মাইকেল	B-PER
কিন	I-PER
(	I-PER
ফুটবলার	I-PER
)	I-PER

ডেভিড	B-PER
কক্স	I-PER
(	I-PER
পরিসংখ্যানবিদ	I-PER
)	I-PER

ডগ	B-PER
বলিঙ্গার৩	I-PER
''	O
(	O
প্রত্যাহার	O
)	O
''	O

কারেজ	B-PER
দ্য	I-PER
কাওয়ার্ডলি	I-PER
ডগ	I-PER

আন্দীয়	B-ORG
দেশসমূহের	I-ORG
সংগঠন	I-ORG

পি.	B-PER
ভি.	I-PER
নরসিমা	I-PER
রাও	I-PER

ঢাকা	B-ORG
প্রকৌশল	I-ORG
ও	I-ORG
প্রযুক্তি	I-ORG
বিশ্ববিদ্যালয়	I-ORG
,	O
গাজীপুর	B-LOC

লস	B-ORG
অ্যাঞ্জেলেস	I-ORG
টাইমস	I-ORG

জেট	B-ORG
প্রপালশন	I-ORG
ল্যাবরেটরি	I-ORG

অখিল	B-ORG
ভারতীয়	I-ORG
গোর্খা	I-ORG
লিগ	I-ORG

আর্ক	B-ORG
দ্য	I-ORG
ত্রিয়োম্‌ফ	I-ORG

''সিনকোনা	O
krauseana	O
''	O
L.Andersson	O
(	O
1998	O
)	O
-	O
পেরু	B-LOC

১০০	B-ORG
ডলারে	I-ORG
ল্যাপটপ	I-ORG

বুলগেরিয়া	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

জর্জিয়া	B-LOC
(	I-LOC
রাষ্ট্র	I-LOC
)	I-LOC

নিউ	B-ORG
ইয়র্ক	I-ORG
ইউনিভার্সিটি	I-ORG

c.	O
collaris	O
''	O
(	O
Scopoli	O
,	O
1786	O
)	O
–	O
ফিলিপাইন	B-LOC

হারারে	B-LOC
স্পোর্টস	I-LOC
ক্লাব	I-LOC
,	O
হারারে	B-LOC

কপিস	B-LOC
'	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

রাগ	B-ORG
(	I-ORG
সংগীত	I-ORG
)	I-ORG

সরকারী	B-ORG
হাজী	I-ORG
মুহাম্মদ	I-ORG
মহসিন	I-ORG
কলেজ	I-ORG

আব্দুর	B-PER
রাজ্জাক	I-PER
(	I-PER
ক্রিকেটার	I-PER
)	I-PER

ডেনিলসন	B-PER
পেরেইরা	I-PER
নেভেস	I-PER

গোয়েন্দা	B-ORG
সংস্থাগুলোর	I-ORG
তালিকা	I-ORG

কেনেথ	B-PER
জি	I-PER
উইলসন	I-PER

গিয়্যোম	B-PER
দ্য	I-PER
লোপিতাল	I-PER

শারজাহ]]	O
,	O
সংযুক্ত	B-LOC
আরব	I-LOC
আমিরাত	I-LOC

শাহরুখ	B-PER
খান	I-PER
...	O
.	O
কিশানলাল	O
/	O
প্রেত-আত্মা-প্রেম	O

ইরাকি-কুয়েতি	O
সংঘর্ষের	O
পর	O
সৌদি	B-LOC
আরব	I-LOC
কুয়েত	B-LOC
থেকে	O
সেনা	O
ফিরিয়ে	O
নেয়।	O

সম্পূর্ণ	O
রুটটি	O
রাজশাহী	B-LOC
বিভাগ-এর	I-LOC
মধ্যে।	O

পাভেল	B-PER
আলেক্সেইয়েভিচ	I-PER
চেরেংকভ	I-PER

জিম্বাবুয়ে	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

আবদুল	B-PER
মালিক	I-PER
ইবনে	I-PER
মারওয়ান	I-PER
–	O
৬৮৫-৭০৫	O

আয়ারল্যান্ড	B-ORG
মহিলা	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

টেক্সাস	B-ORG
টেক	I-ORG
ইউনিভার্সিটি	I-ORG

নোত্র্‌	B-ORG
দাম	I-ORG
দ্য	I-ORG
পারি	I-ORG

বসনিয়া	B-LOC
ও	I-LOC
হার্জেগোভিনা	I-LOC

ত্রিনিদাদ	B-ORG
ও	I-ORG
টোবাগো	I-ORG

চাঁদপুর	B-LOC
সদর	I-LOC
উপজেলা	I-LOC

ওয়েস্ট	B-ORG
ইন্ডিজ	I-ORG
মহিলা	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

হো	B-LOC
চি	I-LOC
মিন	I-LOC
সিটি	I-LOC

টিম	B-PER
ফন	I-PER
দের	I-PER
গাগতেন	I-PER

সাঁউ	B-LOC
তুমি	I-LOC
ও	I-LOC
প্রিন্সিপি	I-LOC

ফিলিপাইন	B-ORG
সুপার	I-ORG
লিগা	I-ORG

কালীগঞ্জ	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
,	I-LOC
ঝিনাইদহ	I-LOC

আল	B-LOC
আনবার	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

রাশিয়ার	B-PER
দ্বিতীয়	I-PER
নিকোলাস	I-PER

হাই	B-ORG
হোপ্‌স	I-ORG
(	I-ORG
পিংক	I-ORG
ফ্লয়েডের	I-ORG
গান	I-ORG
)	I-ORG

মেরিনা	B-LOC
সমুদ্র	I-LOC
সৈকত	I-LOC

বঙ্গবন্ধু	B-ORG
শেখ	I-ORG
মুজিব	I-ORG
মেডিকেল	I-ORG
বিশ্ববিদ্যালয়	I-ORG

ইথাকা	B-LOC
,	I-LOC
নিউইয়র্ক	I-LOC

গেয়র্গ	B-PER
ভিলহেল্ম	I-PER
ফ্রিডরিখ	I-PER
হেগেল	I-PER

ওয়াশিংটন	B-LOC
,	I-LOC
ডি.সি	I-LOC
.	I-LOC

১০০	B-ORG
ডলারে	I-ORG
ল্যাপটপ	I-ORG

শ্রীলঙ্কা	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

যমুনা	B-LOC
নদী	I-LOC
(	I-LOC
ভারত	I-LOC
)	I-LOC

মেনাখেম	B-PER
বেগিন	I-PER
;	O
আনোয়ার	B-PER
সাদাত	I-PER

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

ব্লুমিংটন	B-LOC
,	I-LOC
ইন্ডিয়ানা	I-LOC

লর্ড	B-PER
লুই	I-PER
মাউন্টব্যাটেন	I-PER

মিয়ানমারের	B-ORG
প্রশাসনিক	I-ORG
অঞ্চল	I-ORG

ভেনাস	B-LOC
ফ্লাইট্র্যাপ	I-LOC
(	I-LOC
উদ্ভিদ	I-LOC
)	I-LOC

ফরাসি	B-ORG
ইস্ট	I-ORG
ইন্ডিয়া	I-ORG
কোম্পানি	I-ORG

সাতক্ষীরা	B-LOC
সদর	I-LOC
উপজেলা	I-LOC

রালফ	B-PER
ওয়াল্ডো	I-PER
এমারসন	I-PER

রাহাত	B-PER
ফাতেহ	I-PER
আলী	I-PER
খান	I-PER

খন্দকার	B-PER
মোশতাক	I-PER
আহমেদ	I-PER

হ্যারল্ড	B-PER
ইলিয়ট	I-PER
ভারমাস	I-PER

শার্ল	B-PER
এদুয়ার	I-PER
গিয়্যোম	I-PER

জিম্বাবুয়ে	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

আন্দামান	B-LOC
ও	I-LOC
নিকোবর	I-LOC
দ্বীপপুঞ্জ	I-LOC

মাশরাফি	B-PER
বিন	I-PER
মর্তুজা	I-PER

হিরোস	B-PER
(	I-PER
টিভি	I-PER
সিরিজ	I-PER
)	I-PER

নজদ	B-LOC
ও	I-LOC
হেজাজ	I-LOC
রাজতন্ত্র	I-LOC
(	O
১৯২৬-১৯৩২	O
)	O

জর্জ	B-PER
প্যাগেট	I-PER
থমসন	I-PER

ক্লদ	B-PER
জোসেফ	I-PER
রুজে	I-PER
দ্য	I-PER
লিল	I-PER

পল	B-PER
জন	I-PER
ফ্লোরি	I-PER

শ্রীনগর	B-LOC
,	I-LOC
জম্মু	I-LOC
ও	I-LOC
কাশ্মীর	I-LOC

ওমান	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

নিউজিল্যান্ড	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

ভারতীয়	B-ORG
জনতা	I-ORG
পার্টি	I-ORG
+	O
গোর্খা	B-ORG
জনমুক্তি	I-ORG
মোর্চা	I-ORG

জাতি-তাত্ত্বিক	B-ORG
জাদুঘর	I-ORG
,	I-ORG
চট্টগ্রাম	I-ORG

জঁ-মারি	B-PER
গুস্তাভ	I-PER
ল্য	I-PER
ক্লেজিও	I-PER

নিউ	B-ORG
ইয়র্ক	I-ORG
সিটি	I-ORG
সাবওয়ে	I-ORG

গীটারস	B-ORG
-	I-ORG
দ্য	I-ORG
মিউজিয়াম	I-ORG

'	O
''	O
অ্যান্ডি	B-PER
কোল	I-PER
''	O
'	O

জর্জ	B-PER
ডব্লিউ.	I-PER
বুশ	I-PER

ভারত	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

জর্জ	B-PER
গর্ডন	I-PER
বায়রন	I-PER

ফালগুনী	B-PER
রায়	I-PER
রচিত	O
'	O
''	O
মানুষের	O
সঙ্গে	O
কোনো	O
বিরোধ	O
নেই	O
''	O
'	O

লালমনিরহাট	B-LOC
সদর	I-LOC
উপজেলা	I-LOC

ফেডারেল	B-ORG
ব্যুরো	I-ORG
অব	I-ORG
ইনভেস্টিগেশন	I-ORG

বসনিয়া	B-LOC
ও	I-LOC
হার্জেগোভিনা	I-LOC

উইলিয়াম	B-PER
লাবভ	I-PER
এই	O
শাখার	O
একজন	O
প্রখ্যাত	O
গবেষক।	O

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

প্রমিথিউস	B-PER
(	I-PER
দেবতা	I-PER
)	I-PER

ন্যাশনাল	B-ORG
লিবারেশন	I-ORG
ফ্রন্ট	I-ORG
(	I-ORG
আলজেরিয়া	I-ORG
)	I-ORG

কার্ল	B-PER
ফ্রিড‌রিশ	I-PER
গাউস	I-PER

চাহর-মাহাল	B-LOC
ও	I-LOC
বাখতেয়রি	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

জর্জিয়া	B-LOC
(	I-LOC
অঙ্গরাজ্য	I-LOC
)	I-LOC

ইউনাইটেড	B-ORG
স্টেটস	I-ORG
নেভি	I-ORG

নিউ	B-ORG
অরলিন্স	I-ORG
/	I-ORG
ওকলাহোমা	I-ORG
সিটি	I-ORG
হরনেট্‌স	I-ORG

এশিয়া	B-LOC
ও	O
ওশেনিয়ার	B-LOC
সমুদ্র	O
উপকূলবর্তী	O
এলাকা	O
ধলাপেট	O
সিন্ধুঈগলের	O
প্রধান	O
বিচরণস্থল।	O
বাংলাদেশ	B-LOC
,	O
ভারত	B-LOC
,	O
শ্রীলঙ্কা	B-LOC
,	O
মায়ানমার	B-ORG
,	O
ব্রুনাই	B-LOC
,	O
মালয়েশিয়া	B-LOC
,	O
সিঙ্গাপুর	B-LOC
,	O
ইন্দোনেশিয়া	B-LOC
,	O
পূর্ব	B-LOC
তিমুর	I-LOC
,	O
পাপুয়া	B-LOC
নিউগিনি	I-LOC
,	O
অস্ট্রেলিয়া	B-LOC
,	O
ফিলিপাইন	B-LOC
,	O
হংকং	B-LOC
,	O
চীন	B-LOC
,	O
থাইল্যান্ড	B-LOC
,	O
লাওস	B-LOC
,	O

কম্বোডিয়া	B-LOC
ও	O
ভিয়েতনাম	B-LOC
জুড়ে	O
এদের	O
নিউজিল্যান্ডে	B-LOC
এদের	O
দেখতে	O
পাওয়া	O
যায়	O
বলে	O
অনেকক্ষেত্রে	O
দাবি	O
করা	O
হলেও	O
তা	O
প্রমাণিত	O
হয়নি।	O

মাঝারি	B-LOC
পাতা-নাক	I-LOC
চামচিকা	I-LOC
,	O
Intermediate	O
Leaf-nosed	O
Bat	O
,	O
''Hipposideros	O
larvatus	O
''	O
,	O

নেভাদো	B-LOC
দেল	I-LOC
তোলিমা	I-LOC

গঙ্গা	B-LOC
নদী	I-LOC
শুশুক	I-LOC

মহাজোট	B-ORG
(	I-ORG
বাংলাদেশ	I-ORG
)	I-ORG

ভিক্টোরিয়া	B-ORG
মেমোরিয়াল	I-ORG
হল	I-ORG

মাল্টি	B-ORG
মিডিয়া	I-ORG
কার্ড	I-ORG

ফুটবল	B-ORG
ক্লাব	I-ORG
বার্সেলোনা	I-ORG

অন্নপূর্ণা	B-LOC
(	I-LOC
পর্বতশৃঙ্গ	I-LOC
)	I-LOC

২০০৪	B-ORG
ঢাকা	I-ORG
গ্রেনেড	I-ORG
হামলা	I-ORG

ইয়েলোস্টোন	B-LOC
জাতীয়	I-LOC
উদ্যান	I-LOC

ম্যানচেস্টার	B-LOC
,	O
ইংল্যান্ড	B-LOC
,	O
যুক্তরাজ্য	B-LOC

রেসো	B-ORG
এক্সপ্রেস	I-ORG
রেজিওনাল	I-ORG

মু্ফতি	B-PER
মুহাম্মদ	I-PER
সাঈদ	I-PER

নুসরাত	B-PER
ফাতেহ	I-PER
আলী	I-PER
খান	I-PER

ইয়েলোস্টোন	B-LOC
জাতীয়	I-LOC
উদ্যান	I-LOC

লন্ডন	B-ORG
হিথ্রো	I-ORG
বিমানবন্দর	I-ORG

দাকোপ	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
এবং	O
বটিয়াঘাটা	B-LOC
উপজেলা	I-LOC

পঞ্চম	B-PER
চার্লস	I-PER
,	I-PER
পবিত্র	I-PER
রোমান	I-PER
সম্রাট	I-PER

মধ্য	B-LOC
আফ্রিকান	I-LOC
প্রজাতন্ত্র	I-LOC

'	O
''	O
ব্রাজিল	B-LOC
''	O
'	O

তার	O
গলার	O
স্বর	O
পরিবর্তন	O
হয়ে	O
যাওয়াকে	O
কারণ	O
হিসেবে	O
দর্শান।	O
ফলস্বরূপ	O
,	O
ইলেকট্রনিক	B-ORG
আর্টস	I-ORG
পাচিনোর	O
অবয়ব	O
এবং	O
স্বর	O
ব্যবহারের	O

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

কার্ল	B-PER
ফ্রিড‌রিশ	I-PER
গাউস	I-PER

উইলিয়াম	B-PER
হাওয়ার্ড	I-PER
ট্যাফ্ট	I-PER

পশ্চিম	B-LOC
সিয়াং	I-LOC
জেলা	I-LOC

পোর্ট	B-LOC
অব	I-LOC
স্পেন	I-LOC

সেপ্টেম্বর	B-ORG
১১	I-ORG
,	I-ORG
২০০১	I-ORG
এর	I-ORG
হামলা	I-ORG

খ্রিস্টিয়ান	B-PER
লেওপোল্ড	I-PER
ফন	I-PER
বাখ	I-PER

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

শ্রীলঙ্কার	B-LOC
ধূসর	I-LOC
ধনেশ	I-LOC

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

বগুড়া-৭	O
(	O
গাবতলী	B-LOC
)	O

জন	B-PER
ডান্স	I-PER
স্কোটাস	I-PER

লুইস	B-PER
ওয়াল্টার	I-PER
আলভারেজ	I-PER

নিউজিল্যান্ড	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

ইয়োহান	B-PER
গটফ্রিট	I-PER
হের্ডার	I-PER

গেয়র্গ	B-PER
ভিলহেল্ম	I-PER
ফ্রিডরিখ	I-PER
হেগেল	I-PER

খড়গপুর	B-LOC
,	I-LOC
মধ্যপ্রদেশ	I-LOC

বাংলাদেশ	B-ORG
রপ্তানি	I-ORG
প্রক্রিয়াকরণ	I-ORG
অঞ্চল	I-ORG
কর্তৃপক্ষ	I-ORG

ম্যাসেডোনিয়া	B-ORG
প্রজাতন্ত্রের	I-ORG
অর্থনীতি	I-ORG

আহমেদ	B-PER
হাসান	I-PER
আল-বকর	I-PER

অস্ট্রেলিয়া	B-LOC
(	I-LOC
মহাদেশ	I-LOC
)	I-LOC

ম্যাসেডোনিয়া	B-LOC
(	I-LOC
গ্রীস	I-LOC
)	I-LOC

নাটাল	B-ORG
ইন্ডিয়ান	I-ORG
কংগ্রেস	I-ORG

১০০	B-ORG
ডলারে	I-ORG
ল্যাপটপ	I-ORG

স্যার	B-ORG
সলিমুল্লাহ	I-ORG
মেডিকেল	I-ORG
কলেজ	I-ORG

নিউক্যাসেল	B-ORG
ইউনাইটেড	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

ডোমিনিকান	B-LOC
প্রজাতন্ত্রের	I-LOC
ভূগোল	I-LOC

মুহাম্মদ	B-PER
আল-মাহদি	I-PER
আস-সেনুসি	I-PER

ডোয়াইট	B-PER
ডি.	I-PER
আইজেনহাওয়ার	I-PER

সেন্ট	B-LOC
কিট্‌স	I-LOC
ও	I-LOC
নেভিস	I-LOC

সিমোন	B-PER
দ্য	I-PER
বোভোয়ার	I-PER

গুরু	B-PER
গোবিন্দ	I-PER
সিংহ	I-PER

আবুল	B-PER
কালাম	I-PER
আজাদ	I-PER

কঙ্কনা	B-PER
সেন	I-PER
শর্মা	I-PER
(	O
ক্যামিও	O
)	O
—	O
স্বয়ং	O

ডব্লিউ	B-PER
অ্যান্ড্রু	I-PER
রবিনসন	I-PER

কোস্টা	B-ORG
রিকা	I-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

জর্জ	B-PER
ডব্লিউ.	I-PER
বুশ	I-PER

অ্যাংকারিজ	B-LOC
,	I-LOC
আলাস্কা	I-LOC

বাসুদেব	B-PER
দাশগুপ্ত	I-PER
রচিত	O
'	O
''	O
বমনরহস্য	O
''	O
'	O

পাল্লেকেলে	B-LOC
আন্তর্জাতিক	I-LOC
ক্রিকেট	I-LOC
স্টেডিয়াম	I-LOC
,	O
কান্দি	B-LOC

হার্ড	B-ORG
ডিস্ক	I-ORG
ড্রাইভ	I-ORG

মাউস	B-ORG
(	I-ORG
কম্পিউটার	I-ORG
)	I-ORG

সেপ্টেম্বর	B-ORG
১১	I-ORG
,	I-ORG
২০০১	I-ORG
এর	I-ORG
হামলা	I-ORG

ঙ্গাগ-দ্বাং-র্নাম-র্গ্যাল	B-PER
(	I-PER
ভূটান	I-PER
)	I-PER
-	O
ভূটানের	B-LOC
প্রথম	O
শাসনকর্তা	O

অঁতোয়ান	B-PER
অঁরি	I-PER
বেক্যরেল	I-PER

রজওয়েল	B-LOC
,	I-LOC
নিউ	I-LOC
মেক্সিকো	I-LOC

বাংলাদেশ	B-ORG
কারিগরি	I-ORG
শিক্ষা	I-ORG
বোর্ড।	I-ORG

আয়ারল্যান্ড	B-LOC
(	I-LOC
দ্বীপ	I-LOC
)	I-LOC

পুন্ড্র	B-ORG
ইউনিভার্সিটি	I-ORG
অব	I-ORG
সায়েন্স	I-ORG
অ্যান্ড	I-ORG
টেকনোলজি	I-ORG

মেদস্যাঁ	B-ORG
সঁ	I-ORG
ফ্রন্তিয়া	I-ORG

নিওয়ার্ক	B-ORG
লাইট	I-ORG
রেল	I-ORG

'	O
''	O
ইতালি	B-LOC
''	O
'	O

গণতান্ত্রিক	B-LOC
কঙ্গো	I-LOC
প্রজাতন্ত্র	I-LOC

রিও	B-LOC
দে	I-LOC
লা	I-LOC
প্লাতা	I-LOC

হায়দ্রাবাদ	B-LOC
,	I-LOC
ভারত	I-LOC

আমির	B-PER
আবদুল্লাহ	I-PER
খান	I-PER
নিয়াজী	I-PER

চার্লস	B-PER
থমসন	I-PER
রিস	I-PER
উইলসন	I-PER

সংযুক্ত	B-LOC
আরব	I-LOC
আমিরাত	I-LOC

ন্যাশনাল	B-ORG
তাইওয়ান	I-ORG
ইউনিভার্সিটি	I-ORG

লি	B-PER
হার্ভে	I-PER
অসওয়াল্ড	I-PER

অস্ট্রেলিয়া	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

সেপ্টেম্বর	B-ORG
১১	I-ORG
,	I-ORG
২০০১	I-ORG
এর	I-ORG
হামলা	I-ORG

জাতীয়	B-ORG
গণতান্ত্রিক	I-ORG
একতা	I-ORG

আবদুস	B-PER
সালাম	I-PER
(	I-PER
সাংবাদিক	I-PER
)	I-PER

কুক	B-ORG
দ্বীপপুঞ্জ	I-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

ওয়াটারহুইল	B-LOC
(	I-LOC
উদ্ভিদ	I-LOC
)	I-LOC

ফুটবল	B-ORG
ক্লাব	I-ORG
ইন্তারনাজিওনালে	I-ORG
মিলানো	I-ORG

পশ্চিম	B-LOC
আজারবাইজান	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

জাতীয়	B-ORG
সংসদ	I-ORG
ভবন	I-ORG

গোলাপি	B-LOC
শালিক	I-LOC
(	O
''Sturnus	O
roseus	O
''	O
)	O

'	O
''	O
ফারাও	B-PER
''	O
'	O
(	O
,	O
বা	O
)	O
হলো	O

রবার্ট	B-PER
ডি	I-PER
নিরো	I-PER

ক্যালকাটা	B-ORG
ট্রামওয়েজ	I-ORG
কোম্পানি	I-ORG

s.	O
nipponum	O
''	O
-	O
জাপান	B-LOC

সিংহলীজ	B-LOC
স্পোর্টস	I-LOC
ক্লাব	I-LOC
গ্রাউন্ড	I-LOC
(	O
এসএসসি	O
)	O

রাশিয়ার	B-PER
প্রথম	I-PER
পিটার	I-PER

আন্তর্জাতিক	B-ORG
অলিম্পিক	I-ORG
কমিটি	I-ORG

ভিল্‌হেল্ম	B-PER
ফন	I-PER
হুম্বোল্ট	I-PER

বিশ্ব	B-ORG
ঐতিহ্যবাহী	I-ORG
স্থান	I-ORG

২০১৪	B-ORG
সাফ	I-ORG
মহিলা	I-ORG
চ্যাম্পিয়নশিপ	I-ORG
(	O
Finals	O
)	O

কার্তিক	B-ORG
(	I-ORG
দেবতা	I-ORG
)	I-ORG

আবদুস	B-PER
সালাম	I-PER
(	I-PER
ভাষা	I-PER
শহীদ	I-PER
)	I-PER

উইলকিনসন	B-ORG
মাইক্রোওয়েভ	I-ORG
অ্যানাইসোট্রপি	I-ORG
প্রোব	I-ORG

ক্রিয়েটিভ	B-ORG
কমন্স	I-ORG
লাইসেন্স	I-ORG

ওয়ারেন	B-PER
জি.	I-PER
হার্ডিং	I-PER

বিনায়ক	B-PER
দামোদর	I-PER
সাভারকর	I-PER

চাহর-মাহাল	B-LOC
ও	I-LOC
বাখতেয়রি	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

ওসামা	B-PER
বিন	I-PER
লাদেন	I-PER

এরিখ	B-PER
মারিয়া	I-PER
রেমার্ক	I-PER

আবদুল	B-PER
আজিজ	I-PER
ইবনে	I-PER
সৌদ	I-PER

নীরেন্দ্রনাথ	B-PER
চক্রবর্তী	I-PER
(	O
১৯২৪-	O
?	O

ইয়োহান	B-PER
ভোলফগাং	I-PER
ফন	I-PER
গ্যোটে	I-PER

রিউ	B-ORG
দি	I-ORG
জানেইরু	I-ORG
মেট্রো	I-ORG

ফারাক্কা	B-LOC
ব্যারেজ	I-LOC
টাউনশিপ	I-LOC

আচার্য	B-ORG
জগদীশচন্দ্র	I-ORG
বসু	I-ORG
ভারতীয়	I-ORG
উদ্ভিদ	I-ORG
উদ্যান	I-ORG

জন	B-PER
ফিট্‌জেরাল্ড	I-PER
কেনেডি	I-PER

এ	B-PER
আর	I-PER
রহমান	I-PER

জন	B-PER
ক্রেইগ	I-PER
ভেন্টার	I-PER

ফ্রাঁসোয়াজ	B-PER
বারে	I-PER
সিনৌসি‌	I-PER

হায়দ্রাবাদ	B-LOC
,	I-LOC
ভারত	I-LOC

মেরিনা	B-LOC
সমুদ্র	I-LOC
সৈকত	I-LOC

আরি	B-LOC
(	I-LOC
তুরস্ক	I-LOC
)	I-LOC

ম্যানচেস্টার	B-ORG
ইউনাইটেড	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

সান	B-ORG
পিয়েত্রোর	I-ORG
বাসিলিকা	I-ORG

সাবিনা	B-PER
ইয়াসমিন	I-PER
ও	O
রুনা	B-PER
লায়লা	I-PER

ফুটবল	B-ORG
ক্লাব	I-ORG
ইন্তারনাজিওনালে	I-ORG
মিলানো	I-ORG

জাতীয়	B-ORG
গ্রন্থাগার	I-ORG
(	I-ORG
ভারত	I-ORG
)	I-ORG

হাসান	B-PER
আল	I-PER
বান্না	I-PER

পিয়ের-জিল	B-PER
দ্য	I-PER
জেন	I-PER

জালাল	B-PER
উদ্দিন	I-PER
মুহাম্মদ	I-PER
রুমি	I-PER

চতুর্দশ	B-PER
দলাই	I-PER
লামা	I-PER

উমর	B-ORG
মসজিদ	I-ORG
(	I-ORG
জেরুজালেম	I-ORG
)	I-ORG

জর্জ-লুই	B-PER
ল্যক্লের	I-PER
,	I-PER
কোঁত	I-PER
দ্য	I-PER
বুফোঁ	I-PER

প্রতিভা	B-PER
দেবীসিংহ	I-PER
পাটিল	I-PER

লিন্ডন	B-PER
বি.	I-PER
জনসন	I-PER

মালাক্কা	B-LOC
(	I-LOC
শহর	I-LOC
)	I-LOC

উইলিয়াম	B-PER
আলফ্রেড	I-PER
ফাওলার	I-PER

ইউনাইটেড	B-ORG
স্টেটস	I-ORG
নেভি	I-ORG

রবার্ট	B-PER
ব্যাডেন	I-PER
পাওয়েল	I-PER

প্রতিভা	B-PER
দেবীসিংহ	I-PER
পাটিল	I-PER

ওয়াটারহুইল	B-LOC
(	I-LOC
উদ্ভিদ	I-LOC
)	I-LOC

রুড	B-PER
ভান	I-PER
নিস্টেলরুই	I-PER

অফিশিয়াল	B-ORG
লাইভ	I-ORG
:	I-ORG
১০১	I-ORG
প্রুফ	I-ORG

ডব্লিউ	B-LOC
ভার্জিনিস	I-LOC
তারা	I-LOC

আলফ্রেদো	B-PER
দি	I-PER
স্তিফানো	I-PER

কোত	B-ORG
দিভোয়ার	I-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

ফেডারেল	B-ORG
ব্যুরো	I-ORG
অব	I-ORG
ইনভেস্টিগেশন	I-ORG

টার্কস্‌	B-LOC
ও	I-LOC
কেইকোস	I-LOC
দ্বীপপুঞ্জ	I-LOC

শেখ	B-PER
মুজিবুর	I-PER
রহমান	I-PER

**	O
মঁতেইরোর	B-LOC
ধনেশ	I-LOC
''Tockus	O
monteiri	O
''	O

আবদুল	B-PER
হামিদ	I-PER
খান	I-PER
ভাসানী	I-PER

কপিস	B-LOC
'	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

আন্তর্জাতিক	B-ORG
অলিম্পিক	I-ORG
কমিটি	I-ORG

উইলিয়াম	B-PER
সমারসেট	I-PER
মম্‌	I-PER

মেহেরান	B-PER
করিমী	I-PER
নাসেরি	I-PER

কার্বনডেল	B-LOC
,	I-LOC
ইলিনয়	I-LOC

পোর্ট	B-LOC
অব	I-LOC
স্পেন	I-LOC

জিম্বাবুয়ে	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

ওসামা	B-PER
বিন	I-PER
লাদেন	I-PER

উত্তর	B-LOC
দিনাজপুর	I-LOC
জেলা	I-LOC

ফ্রেডরিখ	B-PER
অগাস্ট	I-PER
কেকুল	I-PER

জালাল	B-PER
উদ্দিন	I-PER
মুহাম্মদ	I-PER
রুমি	I-PER

খড়্গপুর	B-LOC
,	I-LOC
পশ্চিমবঙ্গ	I-LOC

ওসামা	B-PER
বিন	I-PER
লাদেন	I-PER

বুলবুল	B-PER
আহমেদ	I-PER
-	O
''দীপুর	O
বাবা	O
''	O

নিউটন	B-PER
ডি	I-PER
সর্দি	I-PER

টালাহাসি	B-LOC
,	I-LOC
ফ্লোরিডা	I-LOC

লাবণ্য	B-PER
প্রভা	I-PER
ঘোষ	I-PER

সঁত্র্‌	B-ORG
জর্জ	I-ORG
পম্পিদু	I-ORG

জর্জ	B-PER
গর্ডন	I-PER
বায়রন	I-PER

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

সাঁ	B-LOC
পিয়ের	I-LOC
ও	I-LOC
মিক‌লোঁ	I-LOC

রংপুর	B-ORG
জিলা	I-ORG
স্কুল	I-ORG

'	O
''	O
রায়ান	B-PER
গিগস	I-PER
''	O
'	O

আবদুল	B-PER
লতিফ	I-PER
(	I-PER
নওয়াব	I-PER
)	I-PER

এম.	B-LOC
চিন্নাস্বামী	I-LOC
স্টেডিয়াম	I-LOC

ওয়েস্ট	B-ORG
ইন্ডিজ	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

সাইপ্রাস	B-ORG
গ্রীন	I-ORG
পার্টি	I-ORG

বাজিলিকা	B-ORG
দি	I-ORG
সান্তা	I-ORG
ক্রোচে	I-ORG

সুবর্ণা	B-PER
মুস্তাফা	I-PER
-	O
রুনু	O

খাদিজা	B-PER
বিনতে	I-PER
খুওয়াইলিদ	I-PER

কাজিরাঙা	B-LOC
জাতীয়	I-LOC
উদ্যান	I-LOC

জন	B-PER
ভন	I-PER
নিউম্যান	I-PER

ইয়েদুগুরি	B-PER
সন্দিন্তি	I-PER
রাজশেখর	I-PER
রেড্ডি	I-PER

শার্ল	B-PER
এদুয়ার	I-PER
গিয়্যোম	I-PER

ভারতীয়	B-LOC
প্রমাণ	I-LOC
সময়	I-LOC

আব্দুল	B-PER
কাদের	I-PER
মোল্লা	I-PER

সাউথওয়ার্থ	B-ORG
হাউজ	I-ORG
(	I-ORG
ক্লিভল্যান্ড	I-ORG
,	I-ORG
ওহাইও	I-ORG
)	I-ORG

ভিয়েনতিয়েন	B-LOC
(	O
'	O
''	O
'	O
)	O

লিন্ডন	B-PER
বি.	I-PER
জনসন	I-PER

ক্রিস্টিনা	B-PER
ফার্নান্দেজ	I-PER
ডি	I-PER
কির্চনার	I-PER

অ্যাভাটর	B-ORG
:	I-ORG
দ্য	I-ORG
লাস্ট	I-ORG
এয়ারবেন্ডার	I-ORG

ফিনিক্স	B-LOC
,	I-LOC
অ্যারিজোনা	I-LOC

ফিরোজ	B-LOC
শাহ	I-LOC
কোটলা	I-LOC
মাঠ	I-LOC
,	O
দিল্লি	B-LOC

দৈনিক	B-ORG
প্রথম	I-ORG
আলো	I-ORG

s.	O
insolens	O
''	O
এর	O
মত	O
,	O
তবে	O
দেহের	O
হালকা	O
অংশগুলো	O
বেশি	O
গাঢ়।	O
দক্ষিণ-পশ্চিম	O
ভারত	B-LOC
,	O
শ্রীলঙ্কা	B-LOC
ও	O
মালদ্বীপ	B-LOC
এদের	O
প্রধান	O
আবাসস্থল।	O

এক্সপ্রেশন	B-ORG
(	I-ORG
গণিত	I-ORG
)	I-ORG

অ্যাভাটর	B-ORG
:	I-ORG
দ্য	I-ORG
লাস্ট	I-ORG
এয়ারবেন্ডার	I-ORG

চম্পা	B-PER
(	I-PER
অভিনেত্রী	I-PER
)	I-PER

রুশ	B-LOC
ফেডারেল	I-LOC
শহর	I-LOC

আয়ারল্যান্ড	B-LOC
(	I-LOC
দ্বীপ	I-LOC
)	I-LOC
,	O
পুরো	O
দ্বীপটির	O
নাম	O

এমিল	B-PER
ভন	I-PER
বেহরিং	I-PER

দ্বিতীয়	B-PER
মুহাম্মদ	I-PER
(	I-PER
উসমানীয়	I-PER
সুলতান	I-PER
)	I-PER

১৯৩০	B-ORG
ফিফা	I-ORG
বিশ্বকাপ	I-ORG

আয়ারল্যান্ড	B-LOC
(	I-LOC
দ্বীপ	I-LOC
)	I-LOC

গোলাপী	B-ORG
ভুঁই	I-ORG
চাঁপা	I-ORG

গিয়্যোম	B-PER
দ্য	I-PER
লোপিতাল	I-PER

কাঁথি	B-LOC
লোকসভা	I-LOC
কেন্দ্র	I-LOC

টমাস	B-PER
আলভা	I-PER
এডিসন	I-PER

ত্রি-খিলা	B-LOC
স্থল	I-LOC
কচ্ছপ	I-LOC

লাভ	B-ORG
রান্‌স	I-ORG
ব্লাইন্ড	I-ORG
(	I-ORG
এলআরবি	I-ORG
)	I-ORG

মুহাম্মদ	B-PER
আলী	I-PER
জিন্নাহ	I-PER

দামোদর	B-ORG
ভ্যালি	I-ORG
কর্পোরেশন	I-ORG

বাংলাদেশ	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

ম্যানচেস্টার	B-ORG
সিটি	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

পেরিতো	B-LOC
মোরেনো	I-LOC
হিমবাহ	I-LOC

পাফনুতি	B-PER
লভোভিচ	I-PER
চেবিশেভ	I-PER

হো	B-LOC
চি	I-LOC
মিন	I-LOC
সিটি	I-LOC

প্রেস্টন	B-ORG
নর্থ	I-ORG
এন্ড	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

সাইয়েদ	B-PER
আবুল	I-PER
আ'লা	I-PER
মওদুদী	I-PER

'	O
''	O
ঢাকা	B-LOC
''	O
'	O

হাসান	B-PER
আল	I-PER
বান্না	I-PER

টালসা	B-LOC
,	I-LOC
ওকলাহোমা	I-LOC

সিডনি	B-LOC
ক্রিকেট	I-LOC
গ্রাউন্ড	I-LOC
,	O
সিডনি	B-LOC

জিবুতি	B-LOC
(	I-LOC
শহর	I-LOC
)	I-LOC

টমাস	B-PER
স্যামুয়েল	I-PER
কুন	I-PER

কার্ল	B-PER
ফ্রিড‌রিশ	I-PER
গাউস	I-PER

আবদুল	B-PER
কাদির	I-PER
(	I-PER
বাঙালি	I-PER
কবি	I-PER
)	I-PER

বাংলাদেশের	B-PER
স্বাধীনতা	I-PER
যুদ্ধ	I-PER

মার্কিন	B-ORG
যুক্তরাষ্ট্রের	I-ORG
সেনাবাহিনী	I-ORG

চার	B-ORG
বর্ণ	I-ORG
উপপাদ্য	I-ORG

নেভাদো	B-LOC
দেল	I-LOC
তোলিমা	I-LOC

কাশী	B-ORG
হিন্দু	I-ORG
বিশ্ববিদ্যালয়	I-ORG

ভোল্‌ফগাংক্‌	B-PER
আমাডেয়ুস	I-PER
মোৎসার্ট	I-PER

মোস্তফা	B-PER
কামাল	I-PER
আতাতুর্ক	I-PER

টাইম-ডিভিশন	B-ORG
লং-টার্ম	I-ORG
ইভল্যুশন	I-ORG

হুসেইন	B-PER
মুহাম্মদ	I-PER
এরশাদ	I-PER

ফাগ-মো-গ্রু-পা-র্দো-র্জে-র্গ্যাল-পো	B-PER
(	O
)	O
ফাগ-মো-গ্রু-ব্কা'-ব্র্গ্যুদ	O
(	O
)	O
ধর্মসম্প্রদায়	O
স্থাপন	O
করেন।	O

'	O
''	O
সুইজারল্যান্ড	B-LOC
''	O
'	O

জাতিসংঘের	B-LOC
সদস্য	I-LOC
দেশ	I-LOC

পর্তুগাল	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

লিভারপুল	B-ORG
(	O
ইংল্যান্ড	B-LOC
)	O

বঙ্গবন্ধু	B-LOC
জাতীয়	I-LOC
স্টেডিয়াম	I-LOC
,	O
ঢাকা	B-LOC

জর্জিয়া	B-LOC
(	I-LOC
রাষ্ট্র	I-LOC
)	I-LOC

ডোরেমন	B-ORG
:	I-ORG
নোবিতা'স	I-ORG
দ্য	I-ORG
লেজেন্ড	I-ORG
অফ	I-ORG
দ্য	I-ORG
সান	I-ORG
কিং	I-ORG

চুনারুঘাট	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
এবং	O
মাধবপুর	B-LOC
উপজেলা	I-LOC

কলকাতা	B-LOC
-	O
পশ্চিমবঙ্গের	B-LOC
রাজধানী।	O

সেন্ট	B-LOC
জন্স	I-LOC
নদী	I-LOC

কেস	B-ORG
ওয়েস্টার্ন	I-ORG
রিজার্ভ	I-ORG
ইউনিভার্সিটি	I-ORG

উপমহাদেশ	B-ORG
(	O
ভারতীয়	B-LOC
উপমহাদেশ	I-LOC
)	O

শ্রীলঙ্কা	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

ভারত	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

গাণিতিক	B-ORG
প্রতীকের	I-ORG
তালিকা	I-ORG

আন্দীয়	B-ORG
দেশসমূহের	I-ORG
সংগঠন	I-ORG

গণতান্ত্রিক	B-LOC
কঙ্গো	I-LOC
প্রজাতন্ত্র	I-LOC

জন	B-PER
সি	I-PER
ম্যাথার	I-PER

আহমদ	B-PER
শাহ	I-PER
দুররানি	I-PER

কুইবেক	B-LOC
সিটি–উইন্ডসর	I-LOC
করিডোর	I-LOC

ভিলহেল্ম	B-PER
কনরাড	I-PER
র‌ন্টগেন	I-PER

তাকলা	B-LOC
মাকান	I-LOC
মরুভূমি	I-LOC

দুবাই	B-LOC
,	O
সংযুক্ত	B-LOC
আরব	I-LOC
আমিরাত	I-LOC

লুডভিগ	B-PER
ফান	I-PER
বেটোফেন	I-PER

অঙ্কুশ	B-PER
হাজরা	I-PER
,	O
শ্রাবন্তী	B-PER
চট্টোপাধ্যায়	I-PER
,	O
আবীর	B-PER
চট্টোপাধ্যায়	I-PER
,	O
রজতাভ	B-PER
দত্ত	I-PER

হ্যারল্ড	B-PER
ওয়াল্টার	I-PER
ক্রোটো	I-PER

ইয়াহু	B-ORG
!	I-ORG
জাপান	I-ORG

খান	B-PER
জাহান	I-PER
আলী	I-PER
-	O

এডউইন	B-PER
ফন	I-PER
দের	I-PER
সার	I-PER

শেখ	B-PER
হামজা	I-PER
ইউসুফ	I-PER

কুর্দিস্তান	B-ORG
ওয়ার্কার্স	I-ORG
পার্টি	I-ORG

সেন্ট	B-LOC
কিট্‌স	I-LOC
ও	I-LOC
নেভিস	I-LOC

ভীমরাও	B-PER
রামজি	I-PER
আম্বেডকর	I-PER

ওয়েস্ট	B-ORG
ইন্ডিজ	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

ফ্রাঙ্কলিন	B-PER
ডি.	I-PER
রুজভেল্ট	I-PER

আর্থার	B-PER
স্ট্যানলি	I-PER
এডিংটন	I-PER

বান	B-PER
কি	I-PER
মুন	I-PER

সৈয়দ	B-PER
আহমদ	I-PER
উল্লাহ	I-PER

বেলুচিস্তান	B-LOC
(	I-LOC
পাকিস্তান	I-LOC
)	I-LOC

পোর্ট	B-LOC
অব	I-LOC
স্পেন	I-LOC

'	O
''	O
ইন্ডিয়ান	B-ORG
প্রিমিয়ার	I-ORG
লীগ	I-ORG
''	O
'	O

ইন্ডিয়ান	B-ORG
অ্যাসোসিয়েশন	I-ORG
ফর	I-ORG
দ্য	I-ORG
কালটিভেশন	I-ORG
অব	I-ORG
সায়েন্স	I-ORG

বৃহত্তর	B-LOC
কলকাতার	I-LOC
নগরাঞ্চলগুলির	I-LOC
তালিকা	I-LOC

উইলিয়াম	B-PER
হেনরি	I-PER
ব্র্যাগ	I-PER

কালীগঞ্জ	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
,	I-LOC
ঝিনাইদহ	I-LOC
;	O

বাংলাদেশ	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

ফখরুদ্দিন	B-PER
আলি	I-PER
আহমেদ	I-PER

ভিয়েতনামের	B-ORG
কমিউনিস্ট	I-ORG
পার্টি	I-ORG

ভিলহেল্ম	B-PER
কনরাড	I-PER
র‌ন্টগেন	I-PER

চেলসি	B-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

আবদুল	B-PER
হামিদ	I-PER
খান	I-PER
ভাসানী	I-PER

চার্লস	B-PER
দ্য	I-PER
গল	I-PER

গ্রেট	B-LOC
ব্যারিয়ার	I-LOC
রিফ	I-LOC

আবু	B-PER
মুসআব	I-PER
আজ-জারকাবি	I-PER

কার্ল	B-PER
আলেকজান্ডার	I-PER
মুলার	I-PER

মিসিসিপি	B-LOC
(	I-LOC
অঙ্গরাজ্য	I-LOC
)	I-LOC

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

*রেসিডেন্ট	O
সার্জন	O
,	O
ঢাকা	B-ORG
মেডিকেল	I-ORG
কলেজ।	I-ORG
(	O
১৯৫৪-১৯৫৫	O
)	O

স্টিক্স	B-LOC
নদী	I-LOC
(	I-LOC
পুরাণ	I-LOC
)	I-LOC

খুলনা	B-LOC
কোতোয়ালী	I-LOC
থানা	I-LOC
এবং	O
সোনাডাঙ্গা	B-LOC
থানা	I-LOC

জর্জ	B-PER
ডব্লিউ.	I-PER
বুশ	I-PER

দোমিনিক	B-PER
দ্য	I-PER
ভিলপ্যাঁ	I-PER

রাজীব	B-ORG
গান্ধী	I-ORG
সমুদ্রসেতু	I-ORG

স্ট্যাচু	B-ORG
অব	I-ORG
লিবার্টি	I-ORG

নিউ	B-ORG
ইয়র্ক	I-ORG
স্টক	I-ORG
এক্সচেঞ্জ	I-ORG

দ্য	B-ORG
ওয়াল	I-ORG
স্ট্রিট	I-ORG
জার্নাল	I-ORG

আর্বী	B-LOC
,	I-LOC
ওয়ার্ধা	I-LOC

দিল্লি	B-ORG
মেট্রোর	I-ORG
স্টেশনগুলির	I-ORG
তালিকা	I-ORG

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

রাজশাহী	B-ORG
ক্যাডেট	I-ORG
কলেজ	I-ORG

১৯৪৪	B-ORG
শীতকালীন	I-ORG
অলিম্পিক	I-ORG

জাবির	B-ORG
ইবন	I-ORG
হাইয়ান	I-ORG

মেক্সিকো	B-ORG
সিটি	I-ORG
মেট্রো	I-ORG

জর্জ	B-PER
ডব্লিউ.	I-PER
বুশ	I-PER

নিউক্যাসেল	B-ORG
ইউনাইটেড	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

জর্জ	B-PER
ক্যাডল	I-PER
প্রাইজ	I-PER

চেন	B-PER
নিং	I-PER
ইয়াং	I-PER

ল্যাম্ব	B-ORG
অব	I-ORG
গড	I-ORG

রবার্ট	B-PER
কিং	I-PER
মের্টন	I-PER

বিশ্ব	B-ORG
ঐতিহ্যবাহী	I-ORG
স্থান	I-ORG

আলেহান্দ্রো	B-PER
গোন্সালেস	I-PER
ইনারিতু	I-PER

নিউ	B-LOC
সাউথ	I-LOC
ওয়েল্স	I-LOC

১৯৩০	B-ORG
ফিফা	I-ORG
বিশ্বকাপ	I-ORG

উত্তর	B-LOC
দিনাজপুর	I-LOC
জেলা	I-LOC

চাহর-মাহাল	B-LOC
ও	I-LOC
বাখতেয়রি	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

দেশি	B-LOC
ছোটমাথা	I-LOC
চিত্রা	I-LOC
তরুণাস্থি	I-LOC
কাছিম	I-LOC

অবিভক্ত	B-LOC
দিনাজপুর	I-LOC
জেলা	I-LOC

'	O
''	O
জিনেদিন	B-PER
জিদান	I-PER
''	O
'	O

সিস্তন	B-LOC
ও	I-LOC
বালুচেস্তন	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

বুয়েনোস	B-LOC
আইরেস	I-LOC
মেট্রো	I-LOC

লুই	B-PER
দ্য	I-PER
ব্রোয়ি	I-PER

ডিকাটুর	B-LOC
,	I-LOC
ইলিনয়	I-LOC

বল্টিমোর	B-ORG
মেট্রো	I-ORG
সাবওয়ে	I-ORG

রোমিও	B-LOC
অ্যান্ড	I-LOC
জুলিয়েট	I-LOC

চেন	B-PER
নিং	I-PER
ইয়াং	I-PER

তাকলা	B-LOC
মাকান	I-LOC
মরুভূমি	I-LOC

সঁত্র্‌	B-LOC
(	I-LOC
ফ্রান্স	I-LOC
)	I-LOC

সাঁউ	B-LOC
তুমি	I-LOC
ও	I-LOC
প্রিন্সিপি	I-LOC

ফুটবল	B-ORG
ক্লাব	I-ORG
ইন্তারনাজিওনালে	I-ORG
মিলানো	I-ORG

বাংলাদেশ	B-ORG
প্রকৌশল	I-ORG
বিশ্ববিদ্যালয়	I-ORG

পিটার	B-PER
অ্যাগর	I-PER
;	O
রডরিক	B-PER
ম্যাকিনন	I-PER

আকরাম	B-PER
খান	I-PER
(	I-PER
নৃত্যশিল্পী	I-PER
)	I-PER

কমনওয়েলথ	B-ORG
একাদশ	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

প্রকৃতি	B-ORG
সংরক্ষণের	I-ORG
জন্য	I-ORG
আন্তর্জাতিক	I-ORG
ইউনিয়ন	I-ORG

মীর	B-PER
মশাররফ	I-PER
হোসেন	I-PER

চন্দ্রশেখর	B-PER
ভেঙ্কট	I-PER
রামন	I-PER

আমেরিকান	B-ORG
ইন্টারন্যাশনাল	I-ORG
গ্রুপ	I-ORG

রাদারফোর্ড	B-PER
বি.	I-PER
হেইজ	I-PER

অর্ডার	B-ORG
অব	I-ORG
দ্য	I-ORG
ফিনিক্স	I-ORG
(	I-ORG
কাল্পনিক	I-ORG
সংগঠন	I-ORG
)	I-ORG

হাভিয়ের	B-PER
পেরেজ	I-PER
ডে	I-PER
কুয়েইয়ার	I-PER

শ্রমজীবি	B-ORG
উন্নয়ন	I-ORG
দল	I-ORG
(	I-ORG
সাইপ্রাস	I-ORG
)	I-ORG

মিয়ানমারের	B-ORG
প্রশাসনিক	I-ORG
অঞ্চল	I-ORG

ইমরান	B-PER
হাশমি	I-PER
(	O
আরাভ	O
রুপারেল	O
)	O

আর্থার	B-PER
সি	I-PER
ক্লার্ক	I-PER

সুলতান	B-ORG
সুলেমান	I-ORG
(	I-ORG
টিভি	I-ORG
ধারাবাহিক	I-ORG
)	I-ORG

দক্ষিণবঙ্গ	B-ORG
রাষ্ট্রীয়	I-ORG
পরিবহণ	I-ORG
সংস্থা	I-ORG

মুহাম্মদ	B-PER
আজম	I-PER
শাহ	I-PER

ইসলাম	B-PER
ধর্মে	I-PER
মূসা	I-PER

জঁ-মারি	B-PER
গুস্তাভ	I-PER
ল্য	I-PER
ক্লেজিও	I-PER

অ্যাংকারিজ	B-LOC
,	I-LOC
আলাস্কা	I-LOC

চার্লস	B-PER
দ্য	I-PER
গল	I-PER

কোস্টা	B-ORG
রিকা	I-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

অন্যদিকে	O
দক্ষিণ	B-LOC
আফ্রিকার	I-LOC
বনে	O
দুটি	O
দক্ষিণ	B-LOC
চীনের	I-LOC
বাঘকে	I-LOC
ছাড়া	O
হয়	O
যার	O
মধ্যে	O
একটি	O
মারা	O
গেছে।	O

হারারে	B-LOC
স্পোর্টস	I-LOC
ক্লাব	I-LOC
,	O
হারারে	B-LOC

জোন	B-PER
অব	I-PER
আর্ক	I-PER

আন্তর্জাতিক	B-LOC
তারিখ	I-LOC
রেখা	I-LOC

ওল্ড	B-LOC
ট্রাফোর্ড	I-LOC
ক্রিকেট	I-LOC
গ্রাউন্ড	I-LOC
,	O
ম্যানচেস্টার	B-LOC

রোজ	B-LOC
বোল	I-LOC
(	I-LOC
ক্রিকেট	I-LOC
মাঠ	I-LOC
)	I-LOC

**	O
বন্য-ঝুটিওয়ালা	B-LOC
ধনেশ	I-LOC
''Anorrhinus	O
galeritus	O
''	O

প্যাস্কেল	B-ORG
(	I-ORG
একক	I-ORG
)	I-ORG

এশীয়	B-ORG
উন্নয়ন	I-ORG
ব্যাংক	I-ORG
(	O
ADB	O
)	O

খ্রিস্টিয়ান	B-PER
লেওপোল্ড	I-PER
ফন	I-PER
বাখ	I-PER

জাতিসংঘের	B-LOC
সদস্য	I-LOC
দেশ	I-LOC

ফুটবল	B-ORG
ক্লাব	I-ORG
বার্সেলোনা	I-ORG

আবদুর	B-PER
রহমান	I-PER
বিশ্বাস	I-PER

ভারতীয়	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
কংগ্রেস	I-ORG

রোমিও	B-LOC
অ্যান্ড	I-LOC
জুলিয়েট	I-LOC

দূরে	O
,	O
বগুড়া	B-LOC
জেলা	I-LOC
,	O
বাংলাদেশ	B-LOC

সুলাইমান	B-PER
ইবনুল	I-PER
হাকাম	I-PER
,	O
পুনরায়	O
ক্ষমতালাভ	O
–	O
১০১৩-১০১৬	O

অশোক	B-PER
(	I-PER
সম্রাট	I-PER
)	I-PER

প্যারা	B-LOC
শুমচা	I-LOC
,	O
''Pitta	O
megarhyncha	O
''	O

পানিপাত	B-LOC
তরফ	I-LOC
রাজপুতান	I-LOC

হো	B-PER
চি	I-PER
মিন	I-PER

আবু	B-ORG
রায়হান	I-ORG
আল	I-ORG
বিরুনি	I-ORG

কিম	B-PER
জং	I-PER
ইল	I-PER

অশোক	B-PER
(	I-PER
সম্রাট	I-PER
)	I-PER

মরনে	B-PER
ফন	I-PER
উইক	I-PER

ফার্মি	B-ORG
ন্যাশনাল	I-ORG
এক্সিলারেটর	I-ORG
ল্যাবরেটরি	I-ORG

কাউন্সিল	B-ORG
অন	I-ORG
ফরেন	I-ORG
রিলেশন্স	I-ORG

প্রথম	B-PER
আগা	I-PER
খান	I-PER

'	O
''	O
পাবলো	B-PER
আইমার	I-PER
(	O
১৯৯৯–২০০৯	O
)	O
'	O
''	O

হিরোস	B-PER
(	I-PER
টিভি	I-PER
সিরিজ	I-PER
)	I-PER

বাংলাদেশ	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

বাংলাদেশের	B-LOC
প্রশাসনিক	I-LOC
অঞ্চল	I-LOC

দ্য	B-ORG
ডেইলি	I-ORG
টেলিগ্রাফ	I-ORG

লন্ডন	B-ORG
হিথ্রো	I-ORG
বিমানবন্দর	I-ORG

স্টেট	B-ORG
ব্যাংক	I-ORG
অফ	I-ORG
ট্রাভাংকোর	I-ORG
এফসি	I-ORG

মেক্সিকো	B-ORG
সিটি	I-ORG
মেট্রো	I-ORG

ইন্টারনেট	B-PER
প্রোটোকল	I-PER
সুইট	I-PER

ন্যাশানাল	B-ORG
ইনস্টিটিউট	I-ORG
অফ	I-ORG
ফ্যাশন	I-ORG
টেকনোলজি	I-ORG

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

তালচের	B-LOC
তাপবিদ্যুৎ	I-LOC
কেন্দ্র	I-LOC
শহরাঞ্চল	I-LOC

রামকৃষ্ণ	B-PER
পরমহংস	I-PER
এই	O
মন্দিরে	O
একাধিকবার	O
এসেছিলেন।	O

মদনটাক	B-LOC
(	O
''Leptoptilos	O
javanicus	O
''	O
)	O

এরিক	B-PER
ফন	I-PER
দানিকেন	I-PER

সেলেস্টিন	O
এনটাগুঞ্জিরা	O
(	O
রুয়ান্ডা	B-LOC
)	O

চাহর-মাহাল	B-LOC
ও	I-LOC
বাখতেয়রি	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

চীনের	B-ORG
কমিউনিস্ট	I-ORG
পার্টি	I-ORG

ইন্টারন্যাশনাল	B-ORG
সেন্টার	I-ORG
ফর	I-ORG
ডাইরিয়াল	I-ORG
ডিজিজ	I-ORG
রিসার্চ	I-ORG
,	I-ORG
বাংলাদেশ	I-ORG

অনেকে	O
তাকে	O
ভাস্কর-I	O
(	O
৬০০-৬৮০	O
খ্রিস্টাব্দ	O
)	O
এর	O
সাথে	O
মিলিয়ে	O
ফেলেন।এরা	O
দুজন	O
ভিন্ন	O
মানুষ।	O
তাদের	O
জন্মও	O
হয়	O
দুটি	O
ভিন্ন	O
সময়ে।	O
ভাস্কর-১	O
ছিলেন	O
আর্যভট্টের	B-PER
প্রিয়	O
ছাত্র।	O

এডভার্ট	B-PER
মোজের	I-PER
;	O
মে-ব্রিট	B-PER
মোজের	I-PER
;	O
জন	B-PER
ও’কিফ	I-PER

মোহামেডান	B-ORG
স্পোর্টিং	I-ORG
ক্লাব	I-ORG
(	I-ORG
ঢাকা	I-ORG
)	I-ORG

মেদস্যাঁ	B-ORG
সঁ	I-ORG
ফ্রন্তিয়া	I-ORG

জর্জিয়া	B-LOC
(	I-LOC
অঙ্গরাজ্য	I-LOC
)	I-LOC

প্রগণ্ডাস্থির	B-LOC
উর্ধ্ব	I-LOC
প্রান্ত	I-LOC

দমন	B-LOC
ও	I-LOC
দিউ	I-LOC

ইংল্যান্ড	B-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

অ্যান্টার্কটিক	B-ORG
সার্চ	I-ORG
ফর	I-ORG
মিটিওরাইট্‌স	I-ORG

পে-মা-গ্লিং-পা	B-PER
(	O
)	O
(	O
১৪৫০-১৫২১	O
)	O

স্টিক্স	B-LOC
নদী	I-LOC
(	I-LOC
পুরাণ	I-LOC
)	I-LOC

সদর	B-LOC
দক্ষিণ	I-LOC
উপজেলা	I-LOC
,	I-LOC
কুমিল্লা	I-LOC

২০০৮	B-ORG
গ্রীষ্মকালীন	I-ORG
অলিম্পিকে	I-ORG
দৌড়বাজী	I-ORG
–	I-ORG
মহিলাদের	I-ORG
৪	I-ORG
x	I-ORG
১০০মিটার	I-ORG
রিলে	I-ORG

শ্রীলঙ্কা	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

capensis	O
''	O
)	O
–	O
(	O
দক্ষিণ	B-LOC
আফ্রিকা	I-LOC
)	O

ওয়েস্ট	B-ORG
ইন্ডিজ	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

সঁত্র্‌	B-ORG
জর্জ	I-ORG
পম্পিদু	I-ORG

ম্যাসেডোনিয়া	B-LOC
(	I-LOC
গ্রীস	I-LOC
)	I-LOC

এম.	B-PER
সি.	I-PER
এশ্যর	I-PER

মার্কিন	B-ORG
যুক্তরাষ্ট্রের	I-ORG
সেনাবাহিনী	I-ORG

উইলকিনসন	B-ORG
মাইক্রোওয়েভ	I-ORG
অ্যানাইসোট্রপি	I-ORG
প্রোব	I-ORG

জাতি-তাত্ত্বিক	B-ORG
জাদুঘর	I-ORG
,	I-ORG
চট্টগ্রাম	I-ORG

মটর	B-ORG
ফ্যক্টরি	I-ORG
জবলপুর	I-ORG

সাঁ	B-LOC
পিয়ের	I-LOC
ও	I-LOC
মিক‌লোঁ	I-LOC

'	O
''	O
লন্ডন	B-LOC
''	O
'	O

মতলব	B-LOC
দক্ষিণ	I-LOC
উপজেলা	I-LOC

এজবাস্টন	B-LOC
ক্রিকেট	I-LOC
গ্রাউন্ড	I-LOC
,	O
বার্মিংহাম	B-LOC

ফ্রিড্‌রিশ	B-PER
আউগুস্ট	I-PER
ভোল্‌ফ	I-PER

রবীন্দ্রনাথ	B-ORG
ঠাকুরের	I-ORG
জীবন	I-ORG
(	I-ORG
১৮৬১–১৯০১	I-ORG
)	I-ORG

অর্ডার	B-ORG
অব	I-ORG
দ্য	I-ORG
ফিনিক্স	I-ORG
(	I-ORG
কাল্পনিক	I-ORG
সংগঠন	I-ORG
)	I-ORG

টমাস	B-PER
আলভা	I-PER
এডিসন	I-PER

রবার্ট	B-PER
ডি	I-PER
নিরো	I-PER

দুশান্‌বে	B-LOC
(	O
'	O
''	O
'	O
)	O

আমেরিকান	B-ORG
ইন্টারন্যাশনাল	I-ORG
গ্রুপ	I-ORG

আইসল্যান্ডের	B-ORG
সামরিক	I-ORG
বাহিনী	I-ORG

র‌্যাপিড	B-ORG
অ্যাকশন	I-ORG
ব্যাটেলিয়ান	I-ORG

ডেন্টন	B-LOC
,	I-LOC
টেক্সাস	I-LOC

জোন	B-PER
অব	I-PER
আর্ক	I-PER

জি	B-LOC
কার	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

দামেস্ক	B-LOC
(	O
'	O
''	O
'	O
)	O

কার্নেগী	B-ORG
মেলন	I-ORG
বিশ্ববিদ্যালয়	I-ORG

জিমি	B-PER
ফ্লয়েড	I-PER
হ্যাসেলবেইংক	I-PER

'	O
''	O
মাকাও	B-LOC
''	O
'	O

মেক্সিকো	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

দক্ষিণ	B-ORG
আফ্রিকা	I-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

মিয়ানমারের	B-ORG
প্রশাসনিক	I-ORG
অঞ্চল	I-ORG

গাব্রিয়েল	B-PER
গার্সিয়া	I-PER
মার্কেস	I-PER

আবু	B-PER
মুসআব	I-PER
আজ-জারকাবি	I-PER

আর	B-LOC
রাব	I-LOC
আল	I-LOC
খালি	I-LOC
মরুভূমি	I-LOC

অং	B-PER
সান	I-PER
সু	I-PER
চি	I-PER

সিমতিয়ের	B-LOC
দু	I-LOC
পের	I-LOC
লাশেজ	I-LOC

আবদুল	B-ORG
কাদির	I-ORG
(	I-ORG
যুদ্ধজাহাজ	I-ORG
)	I-ORG

স্যান	B-ORG
অ্যানটোনিও	I-ORG
স্পার্স	I-ORG

রাষ্ট্রীয়	B-ORG
স্বয়ংসেবক	I-ORG
সঙ্ঘ	I-ORG

ভেনাস	B-LOC
ফ্লাইট্র্যাপ	I-LOC
(	I-LOC
উদ্ভিদ	I-LOC
)	I-LOC

মাইকেল	B-PER
এস	I-PER
হার্ট	I-PER

ময়মনসিংহ	B-LOC
বিভাগের	I-LOC
নেত্রকোনা	B-LOC
জেলার	I-LOC
দুর্গাপুর	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
সদরে	O
এই	O
বিদ্যালয়টি	O
অবস্থিত।	O

ওয়াশিংটন	B-LOC
,	I-LOC
ডি.সি	I-LOC
.	I-LOC

টমাস	B-PER
হেনরি	I-PER
হাক্সলি	I-PER

বিশ্ব	B-ORG
ট্রেড	I-ORG
ইউনিয়নসমূহের	I-ORG
ফেডারেশন	I-ORG

ফ্র্যাংক	B-PER
লয়েড	I-PER
রাইট	I-PER

আলমগীর	B-PER
(	I-PER
অভিনেতা	I-PER
)	I-PER

উমর	B-PER
ইবনে	I-PER
আবদুল	I-PER
আজিজ	I-PER

'	O
''	O
জ্যাকুয়েস	B-PER
রগ	I-PER
''	O
'	O

সোভিয়েত	B-ORG
ইউনিয়নের	I-ORG
কমিউনিস্ট	I-ORG
পার্টি	I-ORG

রাজা	B-PER
গণেশ	I-PER
(	O
১৪১৪-১৪১৫	O
এবং	O
১৪১৬-১৪১৮	O
)	O

কাকাডু	B-LOC
জাতীয়	I-LOC
উদ্যান	I-LOC

ভ্যালি	B-LOC
অফ	I-LOC
দ্য	I-LOC
কিংস	I-LOC

দক্ষিণ	B-LOC
চীনের	I-LOC
বাঘ	I-LOC

ইন্টারন্যাশনাল	B-ORG
রেসকিউ	I-ORG
কমিটি	I-ORG

এম্পায়ার	B-ORG
স্টেট	I-ORG
বিল্ডিং	I-ORG

আন্তর্জাতিক	B-ORG
বিমান	I-ORG
পরিবহণ	I-ORG
সংস্থা	I-ORG

দ্য	B-ORG
মোয়াভ্রের	I-ORG
উপপাদ্য	I-ORG

টুয়েন্টিয়েথ	B-ORG
সেঞ্চুরি	I-ORG
ফক্স	I-ORG

আয়ারল্যান্ড	B-LOC
(	I-LOC
দ্বীপ	I-LOC
)	I-LOC

লিওনার্দো	B-PER
দা	I-PER
ভিঞ্চি	I-PER

রোমিও	B-LOC
অ্যান্ড	I-LOC
জুলিয়েট	I-LOC

'	O
''	O
হ্রাচিক	B-PER
জাভাখিয়ান	I-PER
''	O
'	O

নেদারল্যান্ডস	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

ইবনে	B-PER
আন	I-PER
নাফীস	I-PER

আব্রাহাম	B-ORG
লিঙ্কনের	I-ORG
বাসস্থান	I-ORG

m.	O
curvostylis	O
''	O
,	O
থাইল্যান্ড	B-LOC

ভীমরাও	B-PER
রামজি	I-PER
আম্বেডকর	I-PER

কার্তিক	B-ORG
(	I-ORG
দেবতা	I-ORG
)	I-ORG

কর্ণ	B-ORG
(	I-ORG
অঙ্গ	I-ORG
)	I-ORG

মতলব	B-LOC
দক্ষিণ	I-LOC
উপজেলা	I-LOC

ঐতিহাসিক	O
হিরোডোটাস	B-PER
(	O
৪৮৪	O
খ্রীষ্টপূর্বাব্দ–সি	O
এ	O
.	O

কিরকোফের	B-ORG
বর্তনীর	I-ORG
সমীকরণসমূহ	I-ORG

আলেকজান্ডার	B-PER
গ্রাহাম	I-PER
বেল	I-PER

পি.	B-PER
ভি.	I-PER
নরসিমা	I-PER
রাও	I-PER

কার্তিক	B-ORG
(	I-ORG
দেবতা	I-ORG
)	I-ORG

''নিরোত্তর	O
ঘন্টাধ্বনী	O
''	O
-	O
সেলিনা	B-PER
হোসেন	I-PER

আলফ্রেড	B-PER
নর্থ	I-PER
হোয়াইটহেড	I-PER

ঢাকা	B-ORG
দক্ষিণ	I-ORG
সিটি	I-ORG
কর্পোরেশন	I-ORG

বেল	B-LOC
(	I-LOC
ফল	I-LOC
)	I-LOC

ভারতের	B-ORG
আধাসামরিক	I-ORG
বাহিনী	I-ORG

আন্তর্জাতিক	B-ORG
একক	I-ORG
পদ্ধতি	I-ORG

রেমা–কালেঙ্গা	B-LOC
বন্যপ্রাণী	I-LOC
অভয়ারণ্য	I-LOC

বাংলাদেশ	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

হিস্ট্রি	B-ORG
(	I-ORG
টিভি	I-ORG
চ্যানেল	I-ORG
)	I-ORG

ওয়াশিংটন	B-LOC
(	I-LOC
অঙ্গরাজ্য	I-LOC
)	I-LOC

ফুটবল	B-ORG
ক্লাব	I-ORG
ইন্তারনাজিওনালে	I-ORG
মিলানো	I-ORG

গাব্রিয়েল	B-PER
গার্সিয়া	I-PER
মার্কেস	I-PER

কার্ল	B-PER
গাথ	I-PER
জান্‌স্কি	I-PER

বিশ্ব	B-ORG
ব্যাংক	I-ORG
গোষ্ঠী	I-ORG

ফারাক্কা	B-LOC
ব্যারেজ	I-LOC
টাউনশিপ	I-LOC

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

মহম্মদ	B-PER
আতাউল	I-PER
গণি	I-PER
ওসমানী	I-PER

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

ভেনাস	B-LOC
ফ্লাইট্র্যাপ	I-LOC
(	I-LOC
উদ্ভিদ	I-LOC
)	I-LOC

আলবার্ট	B-PER
আব্রাহাম	I-PER
মাইকেলসন	I-PER

হো	B-LOC
চি	I-LOC
মিন	I-LOC
সিটি	I-LOC

চ্যানেল	B-ORG
আই	I-ORG
(	I-ORG
ইমপ্রেস	I-ORG
টেলেফিল্ম	I-ORG
লিমিটেড	I-ORG
/	I-ORG
চ্যানেল	B-ORG
)	I-ORG

মুক্তিযোদ্ধা	B-ORG
সংসদ	I-ORG
ক্রীড়া	I-ORG
চক্র	I-ORG
(	O
ঢাকা	B-LOC
)	O

ফারাক্কা	B-LOC
ব্যারেজ	I-LOC
টাউনশিপ	I-LOC

রিও	B-LOC
দি	I-LOC
জেনেরিও	I-LOC

ভারতের	B-ORG
ছাত্র	I-ORG
ফেডারেশন	I-ORG

অশনি	B-ORG
সংকেত	I-ORG
(	I-ORG
চলচ্চিত্র	I-ORG
)	I-ORG

২০০৮	B-ORG
গ্রীষ্মকালীন	I-ORG
অলিম্পিকে	I-ORG
দৌড়বাজী	I-ORG
–	I-ORG
মহিলাদের	I-ORG
শট	I-ORG
পাট	I-ORG

কলাপাড়া	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
,	O
রাঙ্গাবালী	B-LOC
উপজেলা	I-LOC

'	O
''	O
গ্যারি	B-PER
নেভিল	I-PER
''	O
'	O

বাহাদুর	B-PER
শাহ	I-PER
জাফর	I-PER

উত্তর	B-LOC
দিনাজপুর	I-LOC
জেলা	I-LOC

বিশেষ	B-ORG
নিরাপত্তা	I-ORG
বাহিনী	I-ORG

এস্তাদিও	B-LOC
দো	I-LOC
মারাকানা	I-LOC

অ্যাডাম	B-PER
গিলক্রিস্ট	I-PER
/	O
ম্যাথু	B-PER
হেইডেন	I-PER

এভার্টন	B-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

জাতিসংঘের	B-LOC
সদস্য	I-LOC
দেশ	I-LOC

জেমস	B-PER
গ্রেগরি	I-PER
(	I-PER
জ্যোতির্বিজ্ঞানী	I-PER
)	I-PER

রবার্ট	B-PER
ডি	I-PER
নিরো	I-PER

মহাবিশ্বের	B-ORG
বৃহৎ-পরিসর	I-ORG
গঠন	I-ORG

আলেক্সেই‌	B-PER
নিকলাইয়েভিচ	I-PER
তল্‌স্তোয়	I-PER

স্লোভাকিয়া	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

ভেনাস	B-LOC
ফ্লাইট্র্যাপ	I-LOC
(	I-LOC
উদ্ভিদ	I-LOC
)	I-LOC

কোলোনিয়া	B-LOC
দেল	I-LOC
সাক্রামেন্তো	I-LOC

মার্টিন	B-PER
ভ্যান	I-PER
বিউরেন	I-PER

আমির	B-PER
আবদুল্লাহ	I-PER
খান	I-PER
নিয়াজী	I-PER

ভার্জিনিয়া	B-LOC
টেক	I-LOC
হত্যাকাণ্ড	I-LOC

ক্রুস	B-PER
খেলায়	O
৩টি	O
শট	O
,	O
২টি	O
গোল	O
,	O
৯৩	O
%	O
সঠিক	O
পাস	O
দেয়া	O
,	O
১	O
গোলে	O
সহায়তা	O
এবং	O
২টি	O
সম্ভাবনা	O
তৈরির	O
জন্য	O
ম্যাচসেরা	O
নির্বাচিত	O
হন।	O

চিত্ত	B-PER
রঞ্জন	I-PER
দত্ত	I-PER

আর্বী	B-LOC
,	I-LOC
ওয়ার্ধা	I-LOC

পিয়ের	B-PER
দ্য	I-PER
কুবেরত্যাঁ	I-PER

হোর্হে	B-PER
লুইস	I-PER
বোর্হেস	I-PER

কোহগিলুইয়ে	B-LOC
ও	I-LOC
বুইয়ার	I-LOC
আহমাদ	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

স্পেন	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

নোত্র্‌	B-ORG
দাম	I-ORG
দ্য	I-ORG
পারি	I-ORG

স্যান	B-LOC
হোসে	I-LOC
,	I-LOC
কোস্টা	I-LOC
রিকা	I-LOC

আমেরিকান	B-ORG
ইন্টারন্যাশনাল	I-ORG
ইউনিভার্সিটি-বাংলাদেশ	I-ORG

'	O
''	O
প্রজাতন্ত্রী	B-LOC
পালাউ	I-LOC
''	O
'	O

জাতিসংঘ	B-ORG
শরণার্থীবিষয়ক	I-ORG
হাইকমিশনার	I-ORG

অ্যাভাটর	B-ORG
:	I-ORG
দ্য	I-ORG
লাস্ট	I-ORG
এয়ারবেন্ডার	I-ORG

জম্মু	B-LOC
ও	I-LOC
কাশ্মীর	I-LOC

শেখ	B-LOC
ফজলুল	I-LOC
হক	I-LOC
মনি	I-LOC
স্টেডিয়াম	I-LOC

রচেস্টার	B-LOC
,	I-LOC
নিউ	I-LOC
ইয়র্ক	I-LOC

কাহালু	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
এবং	O
নন্দীগ্রাম	B-LOC
উপজেলা	I-LOC

বেল-লা	B-PER
পাদুলা	I-PER
মডেল	I-PER

ফোর্ড	B-ORG
মোটর	I-ORG
কোম্পানি	I-ORG

ব্রাজিল	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
দল	I-ORG

রাণী	B-PER
মুখার্জী	I-PER
(	O
২+৩	O
)	O
=	O
৫	O

জিম্বাবুয়ে	B-ORG
জাতীয়	I-ORG
ক্রিকেট	I-ORG
দল	I-ORG

ফজলে	B-PER
হাসান	I-PER
আবেদ	I-PER
-	O
ব্র্যাক-এর	B-ORG
প্রতিষ্ঠাতা	O
;	O

নিউ	B-ORG
ইয়র্ক	I-ORG
সিটি	I-ORG
সাবওয়ে	I-ORG

শাহরুখ	B-PER
খান	I-PER
-	O
দুশান্ট	O

চার	B-ORG
বর্ণ	I-ORG
উপপাদ্য	I-ORG

বিনায়ক	B-PER
দামোদর	I-PER
সাভারকর	I-PER

বাংলা	B-LOC
ভাষাভাষী	I-LOC
অনুযায়ী	I-LOC
ভারতের	I-LOC
রাজ্যসমূহ	I-LOC

''	O
বাসাইল	B-LOC
উপজেলা	I-LOC
''	O
'	O

বুলবুল	B-PER
আহমেদ	I-PER
ও	O
কবরী	B-PER
সারোয়ার	I-PER

রবার্ট	B-PER
কিং	I-PER
মের্টন	I-PER

হুসেইন	B-PER
মুহাম্মদ	I-PER
এরশাদ	I-PER

স্ট্রাটেজিক	B-ORG
ফোর্সেস	I-ORG
কম্যান্ড	I-ORG

আয়ান	B-PER
আলি	I-PER
খান	I-PER

মার্টিন	B-PER
লুথার	I-PER
কিং	I-PER
,	I-PER
জুনিয়র	I-PER

ব্ল্যাকবার্ন	B-ORG
রোভার্স	I-ORG
ফুটবল	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

মাওলানা	B-LOC
ভাসানী	I-LOC
হকি	I-LOC
স্টেডিয়াম	I-LOC

জর্জ	B-PER
অ্যালফ্রেড	I-PER
হেন্টি	I-PER

সাদ	B-PER
ইবনে	I-PER
আবি	I-PER
ওয়াক্কাস	I-PER

আবুল	B-PER
কাশেম	I-PER
ফজলুল	I-PER
হক	I-PER

আবাহনী	B-ORG
ক্রীড়া	I-ORG
চক্র	I-ORG
৩-২	O
মোহামেডান	B-ORG
স্পোর্টিং	I-ORG
ক্লাব	I-ORG

ইউনিভার্সিটি	B-ORG
অব	I-ORG
ইনফরমেশন	I-ORG
টেকনোলজি	I-ORG
অ্যান্ড	I-ORG
সায়েন্সস	I-ORG

কুর্দিস্তান	B-ORG
ওয়ার্কার্স	I-ORG
পার্টি	I-ORG

আন্তর্জাতিক	B-ORG
ধান	I-ORG
গবেষণা	I-ORG
কেন্দ্র	I-ORG

সিলেট	B-LOC
(	O
৪৭৯	O
,	O
৮৩৭	O
)	O

বসপ্পা	B-ORG
ধনপ্পা	I-ORG
জত্তী	I-ORG
(	O
১৯১২-২০০২	O
)	O

ওয়াশিংটন	B-LOC
,	I-LOC
ডি.সি	I-LOC
.	I-LOC

হামযা	B-PER
ইবন	I-PER
আবদুল	I-PER
মুত্তালিব	I-PER

হুরু	B-LOC
ছিন্দওয়ারা	I-LOC
(	I-LOC
গোতেগাঁও	I-LOC
)	I-LOC

বসনিয়া	B-LOC
ও	I-LOC
হার্জেগোভিনা	I-LOC

সান	B-ORG
পিয়েত্রোর	I-ORG
বাসিলিকা	I-ORG

উইলিয়াম	B-PER
হেনরি	I-PER
হ্যারিসন	I-PER

মার্কুস	B-PER
ইউনিয়ুস	I-PER
ব্রুতুস	I-PER

তারকনাথ	B-PER
দাস	I-PER
(	O
১৮৮৪-১৯৫৮	O
)	O

এস.এ.এস.	B-LOC
নগর	I-LOC
(	I-LOC
মোহালি	I-LOC
)	I-LOC

সর্বোচ্চ	O
আয়	O
(	O
অস্ট্রেলিয়া	B-LOC
)	O

মালদা	B-ORG
জিলা	I-ORG
স্কুল	I-ORG

উমর	B-PER
ইবনে	I-PER
আবদুল	I-PER
আজিজ	I-PER

আন্তর্জাতিক	B-ORG
অপরাধী	I-ORG
আদালত	I-ORG

পাউন্ড	B-ORG
(	I-ORG
ভর	I-ORG
)	I-ORG

সিউড়ি	B-LOC
সদর	I-LOC
মহকুমা	I-LOC

লি	B-PER
সিয়েন	I-PER
লুং	I-PER

বঙ্গবন্ধু	B-ORG
শেখ	I-ORG
মুজিবুর	I-ORG
রহমান	I-ORG
কৃষি	I-ORG
বিশ্ববিদ্যালয়	I-ORG

টোকাই	B-PER
(	I-PER
কার্টুন	I-PER
চরিত্র	I-PER
)	I-PER

দুবাই	B-LOC
,	O
সংযুক্ত	B-LOC
আরব	I-LOC
আমিরাত	I-LOC

সারে	B-LOC
পোল	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

রুদ্র	B-PER
মুহম্মদ	I-PER
শহীদুল্লাহ	I-PER

''	O
ইয়ালামলাম	O
''	O
,	O
ইয়েমেনের	B-LOC
দিক	O
থেকে	O
আগতদের	O
জন্য	O

জিমি	B-PER
ফ্লয়েড	I-PER
হ্যাসেলবেইংক	I-PER

বিমল	B-PER
মিত্র	I-PER
(	I-PER
লেখক	I-PER
)	I-PER

চামেলী	B-LOC
(	I-LOC
ফুল	I-LOC
)	I-LOC
,	O
বা	O
জুই	O
প্রজাতির	O
একটি	O
ফুল।	O

প্রথম	B-PER
উইলিয়াম	I-PER
(	I-PER
ইংল্যান্ড	I-PER
)	I-PER

ম্যাসেডোনিয়া	B-LOC
(	I-LOC
গ্রীস	I-LOC
)	I-LOC

১৯৭১	B-LOC
সালের	I-LOC
অস্থায়ী	I-LOC
বাংলাদেশ	I-LOC
সরকার	I-LOC

১৮৯	O
/	O
৪	O
(	O
৩৯.৫	O
ওভার	O
)	O
উমর	B-PER
আকমল	I-PER
৭৭	O
সুরঙ্গা	B-PER
লকমল	I-PER
২	O
/	O
৩৭	O

কর্ডোবা	B-LOC
খিলাফত	I-LOC
(	O
৭৫৬	O
–	O
১০৩১	O
)	O

লিন্ডন	B-PER
বি.	I-PER
জনসন	I-PER

জেমস	B-PER
এ.	I-PER
গারফিল্ড	I-PER

ম্যাসাচুসেট্‌স	B-ORG
ইনস্টিটিউট	I-ORG
অব	I-ORG
টেকনোলজি	I-ORG

চাহর-মাহাল	B-LOC
ও	I-LOC
বাখতেয়রি	I-LOC
প্রদেশ	I-LOC

লরেন্স	B-ORG
বার্কলি	I-ORG
ন্যাশনাল	I-ORG
ল্যাবরেটরি	I-ORG

রুড	B-PER
ভান	I-PER
নিস্টেলরুই	I-PER

পুরুলিয়া	B-LOC
সদর	I-LOC
পূর্ব	I-LOC
মহকুমা	I-LOC

ম্যাসেডোনিয়া	B-LOC
(	I-LOC
গ্রীস	I-LOC
)	I-LOC

হামযা	B-PER
ইবন	I-PER
আবদুল	I-PER
মুত্তালিব	I-PER
