இங்கிருக்கும்	O
அரச	B-LOC
மரம்	I-LOC
தேவனம்பியதீச	B-PER
மன்னன்	O
காலத்திலேயே	O
அனுராதபுரத்திலிருக்கும்	O
சிறீ	B-ORG
மகாபோதியிலிருந்து	I-ORG
முதலாவதாகப்	O
பிரித்தெடுத்து	O
நடப்பட்டதாகும்	O
.	O

'	O
''	O
அந்தமான்	B-LOC
நிக்கோபார்	I-LOC
தீவுகள்	I-LOC
''	O
'	O

வின்ஸ்டன்	B-PER
சர்ச்சில்	I-PER
பதவி	O
இழந்தார்	O
.	O

சிட்னி	B-ORG
ஒப்பேரா	I-ORG
மாளிகை	I-ORG

வளர்ப்பூடகம்	B-ORG
-	O
media	O
or	O
tissue	O
culture	O
media	O

'	O
''	O
செயிண்ட்	B-LOC
லூசியா	I-LOC
''	O
'	O

ஏதோ	O
ஒன்றின்	O
காரணமாக	O
நாட்டை	B-PER
நபராக	I-PER
அடையாளப்படுத்துவதாகும்	O
.	O

வழிமாற்று	O
கோலாலம்பூர்	B-ORG
நடுவண்	I-ORG
தொடருந்து	I-ORG
நிலையம்	I-ORG

இவரது	O
காலகட்டத்தில்	O
சையத்	B-PER
சகோதரர்களின்	I-PER
பலம்	O
அதிகரித்து	O
வந்தது	O
.	O

சேடபட்டி	B-PER
இரா.	I-PER
முத்தையா	I-PER
-	O

இதனை	O
டாக்டர்	O
உ.	B-PER
வே.	I-PER
சாமிநாதையர்	I-PER
குறிப்பிட்டுள்ளார்	O
.	O

அல்	B-ORG
ஜமா	I-ORG
அல்	B-ORG
இஸ்லாமியா	I-ORG

வழிமாற்று	O
பிலாஸ்பூர்	B-LOC
மாவட்டம்	I-LOC
(	I-LOC
இமாசலப்	I-LOC
பிரதேசம்	I-LOC
)	I-LOC

(	O
q	O
<	O
1.017	O
AU	B-ORG
)	O
.	O

இது	O
உத்தரப்	B-LOC
பிரதேசத்தில்	I-LOC
உள்ளது	O
.	O

வழிமாற்று	O
தூய	B-ORG
பவுல்	I-ORG
தேவாலயம்	I-ORG
,	I-ORG
மேல	I-ORG
இலந்தைகுளம்	I-ORG

பன்னாட்டு	B-ORG
வெப்ப	I-ORG
அணுக்கரு	I-ORG
ஆய்வுலை	I-ORG
-	O
'	O
''	O
ஈடெர்	O
''	O
'	O

இது	O
சென்னையில்	B-LOC
இருந்து	O
தென்மேற்காக	O
448	O
கி.மீ	O
தொலைவில்	O
அமந்துள்ள	O
நகரமாகும்	O
.	O

இதனை	O
முதன்	O
முதலில்	O
குறித்தவர்	O
இரனேயு	B-PER
ஆவார்	O
.	O

கடற்படை]]	O
,	O
ஈழ	B-ORG
மக்கள்	I-ORG
ஜனநாயகக்	I-ORG
கட்சி	I-ORG

அக்காலத்திலே	O
தலைநகரமாக	O
விளங்கியது	O
பொலன்னறுவை	B-LOC
ஆகும்	O
.	O

பில்லினர்களின்	B-ORG
பட்டியல்	I-ORG
மிகவும்	O
அறியப்பட்டது	O
.	O

இந்திய	B-ORG
வனப்	I-ORG
பணி	I-ORG
(	O
இ.வ.ப	O
/	O
IFS	O
)	O

qutun	O
,	O
=	O
இத்தாலி	B-LOC
.	O

ஜான்	B-PER
ஹிட்ச்மோ	I-PER
(	I-PER
துடுப்பாட்டக்காரர்	I-PER
,	I-PER
பிறப்பு	I-PER
1962	I-PER
)	I-PER

பைக்காரா	B-LOC
ஆறு	I-LOC
ஆகியன	O
இவற்றுள்	O
குறிப்பிடத்தகுந்தன	O
.	O

==தற்கால	O
மகாராஷ்டிரத்திற்கு	O
வெளியே	O
அமைந்த	O
மராத்திய	B-LOC
அரசுகள்	I-LOC
==	O

'	O
''	O
வின்ஸ்	B-PER
கார்டர்	I-PER
''	O
'	O

இந்த	O
மூன்று	O
திரைப்படங்களை	O
ஸ்டீவன்	B-PER
ஸ்பில்பேர்க்	I-PER
இயக்கியுள்ளார்	O
.	O

லலிதா	B-PER
குமாரமங்கலம்	I-PER
இவரது	O
மகளாவார்	O
.	O

இத்திரைப்படத்தின்	O
கதையானது	O
ஆப்கானிஸ்தானில்	B-LOC
தாலிபான்களின்	B-ORG
வீழ்சிக்குப்	O
பிறகு	O
நடப்பதாக	O
உள்ளது	O
.	O

சூர்யா	B-PER
(	I-PER
நடிகர்	I-PER
)	I-PER
,	O
சமந்தா	B-PER
ருத்	I-PER
பிரபு	I-PER

இது	O
ஹெல்மண்டு	B-LOC
மாகாணத்தின்	I-LOC
தலைநகரமும்	O
ஆகும்	O
.	O

யாழ்ப்பாணம்	B-LOC
-	O
அருணாசலம்	B-PER
மகாதேவா	I-PER

வழிமாற்று	O
தளேகாவ்	B-ORG
தொடருந்து	I-ORG
நிலையம்	I-ORG

இப்திகார்	B-PER
அலி	I-PER
கான்	I-PER
படோடி	I-PER

Most	O
freedom	O
of	O
press	O
according	O
to	O
ஊடகச்	B-ORG
சுதந்திர	I-ORG
சுட்டெண்	I-ORG

'	O
''	O
சாட்சிமொழி	O
''	O
'	O
ஜெயமோகன்	B-PER
எழுதிய	O
அரசியல்கட்டுரைகளின்	O
தொகுப்பு	O
.	O

இதை	O
எஸ்.	B-PER
தாணு	I-PER
இயக்கினார்	O
.	O

**	O
அல்ஜியர்ஸ்	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

வழிமாற்று	O
த	B-ORG
புரோசிடிங்சு	I-ORG
ஆஃவ்	I-ORG
த	B-ORG
நேசனல்	I-ORG
அக்காடமி	I-ORG
ஆஃவ்	I-ORG
சயன்சு	I-ORG

ஐக்கிய	B-LOC
அரபு	I-LOC
அமீரகம்	I-LOC

கல்வித்துறையில்	O
பணியாற்றி	O
ஓய்வு	O
பெற்றவரான	O
இந்நூலாசிரியர்	O
எழுத்தாளர்	O
பா.	B-PER
ராகவனின்	I-PER
தந்தை	O
என்பதும்	O
இதனை	O
அவர்	O
தனது	O
77	O
அகவையில்	O
மொழிபெயர்த்தார்	O
என்பதும்	O
குறிப்பிடத்தக்கது	O
.	O

தனிப்பட்ட	O
காரணங்களுக்காக	O
2010	B-ORG
தேர்தல்களில்	I-ORG
இவர்	O
போட்டியிடவில்லை	O
.	O

லால்குடி	B-PER
ஜி.	I-PER
ஜே.	I-PER
ஆர்.	I-PER
கிருஷ்ணன்	I-PER
மற்றும்	O
லால்குடி	B-PER
விஜயலக்சுமி	I-PER

பெ.	B-PER
சுந்தரம்	I-PER
பிள்ளை	I-PER

இதன்	O
தலைநகரம்	O
கிளிநொச்சி	B-LOC
நகரமாகும்	O
.	O

வழிமாற்று	O
ஜெ.	B-PER
ர.	I-PER
தா.	I-PER
டாட்டா	I-PER

தேவரபள்ளி	B-ORG
,	I-ORG
மேற்கு	I-ORG
கோதாவரி	I-ORG
மாவட்டம்	I-ORG

மலேசியா	B-PER
வாசுதேவன்	I-PER
,	O
பி.	B-PER
சுசீலா	I-PER

ஐரிஸ்	B-ORG
(	I-ORG
தொலைக்காட்சி	I-ORG
தொடர்	I-ORG
)	I-ORG

பனி	B-ORG
விடுதி	I-ORG
(	I-ORG
கியூபெக்	I-ORG
)	I-ORG

வழிமாற்று	O
மாற்கு	B-PER
(	I-PER
திருத்தந்தை	I-PER
)	I-PER

134.4	O
(	O
கேரளம்-96.4	B-LOC
தமிழ்நாடு-38	B-LOC
)	O

அதே	O
ஆண்டில்	O
சர்வதேச	B-ORG
ஒலிம்பிக்	I-ORG
குழுவாலும்	I-ORG
இக்குழு	O
அங்கீகரிக்கப்பட்டது	O
.	O

இங்கு	O
போட்டியிட்ட	O
நடிகரும்	O
,	O
இயக்குனரும்	O
,	O
தயாரிப்பாளருமாகிய	O
விஜய	B-PER
டி	I-PER
இராஜேந்தர்	I-PER
8,211	O
வாக்குகள்	O
பெற்றார்	O
.	O

லூசியானா	B-ORG
மாநிலப்	I-ORG
பல்கலைக்கழகம்	I-ORG

வழிமாற்று	O
கிருட்டிணராச	B-ORG
சாகர்	I-ORG
அணை	I-ORG

இது	O
பின்னர்	O
மொண்ட்ரியால்	B-LOC
என	O
அழைக்கப்பட்டது	O
.	O

ஒய்.	B-ORG
எஸ்.	I-ORG
ஆர்.	I-ORG
காங்கிரஸ்	I-ORG
கட்சி	I-ORG

வழிமாற்று	O
இடாய்ச்சு	B-ORG
நடுவண்	I-ORG
வங்கி	I-ORG

Valliyanantham	O
,	O
Thunnalai	O
North	O
,	O
கரவெட்டி	B-LOC

இச்சாலையின்	O
ஒருபுறத்தில்	O
வில்லேஜ்	O
சாலையும்	O
மறுமுனையில்	O
அண்ணா	B-ORG
சாலையின்	I-ORG
அண்ணா	B-ORG
மேம்பாலமும்	I-ORG
உள்ளது	O
.	O

இத்தீவு	O
இந்தியப்	B-LOC
பெருங்கடலின்	I-LOC
வடகிழக்கில்	O
வங்காள	B-LOC
விரிகுடா	I-LOC
மற்றும்	O
அந்தமான்	B-LOC
கடல்	I-LOC
ஆகியவற்றுக்கு	O
இடையில்	O
உள்ளது	O
.	O

விக்டோரியா	B-LOC
(	I-LOC
ஆஸ்திரேலியா	I-LOC
)	I-LOC

மனோரமா	B-PER
நல்ல	O
சிவத்தின்	O
மனைவி	O

மகேந்திரசிங்	B-PER
தோனி	I-PER
(	O
c	O
&	O
wk	O
)	O

வழிமாற்று	O
அவனியாபுரம்	B-LOC
,	I-LOC
மதுரை	I-LOC

பால	B-PER
கங்காதர	I-PER
திலகர்	I-PER

இன்னுமொரு	O
சிறந்த	O
எடுத்துக்காட்டு	O
கணினிகளை	O
விற்கும்	O
டெல்	B-ORG
நிறுவனமாகும்	O
.	O

இது	O
1990ஆம்	O
ஆண்டுகளில்	O
சுவீடன்	B-LOC
நாட்டில்	O
தோன்றியது	O
.	O

**	O
சிட்னி	B-LOC
(	O
துணைத்	O
தூதரகம்	O
)	O

அரவிந்தன்	B-PER
(	I-PER
இயக்குனர்	I-PER
)	I-PER

**	O
அரிசோனா	B-LOC
,	O
நவாசோ	O
நாட்டினைத்	O
தவிர	O

யமுனைத்துறைவன்	O
,	O
ஆளவந்தார்	B-PER
எனப்	O
பெயர்	O
பெற்றார்	O
.	O

இதில்	O
பெரும்பாலானவர்கள்	O
தமிழ்நாட்டிலேயே	B-LOC
வாழ்கின்றனர்	O
.	O

ஜி.	B-PER
யு.	I-PER
போப்	I-PER

**	O
லாகூர்	B-LOC
(	O
துணைத்	O
தூதரகம்	O
)	O

தமிழில்	O
இவ்வடிவ	O
சிறுகதைகள்	O
பலவற்றை	O
சுஜாதா	B-PER
எழுதியுள்ளார்	O
.	O

துரோணர்	B-PER
பாண்டவப்	O
படைகளை	O
சிதறடித்தார்	O
.	O

ரைக்லாவ்	B-PER
வொன்	I-PER
கூன்சு	I-PER
(	O
Rijckloff	O
van	O
Goens	O
)	O

இது	O
இந்தியாவிலேயே	B-LOC
கடல்மட்டத்திலிருந்து	O
குறைவான	O
உயரம்	O
கொண்ட	O
பகுதி	O
.	O

சேந்தமங்கலம்	B-ORG
(	I-ORG
சட்டமன்றத்	I-ORG
தொகுதி	I-ORG
)	I-ORG

திருநாகேசுவரம்	B-ORG
நாகநாதசுவாமி	I-ORG
கோயில்	I-ORG
-	O
ராகு	O

வழிமாற்று	O
அனுசுக்கா	B-PER
செட்டி	I-PER
(	I-PER
நடிகை	I-PER
)	I-PER

இவர்	O
தரும்புரி	B-LOC
மாவட்டம்	I-LOC
பாப்பிரெட்டிப்பட்டிக்கு	B-LOC
அருகிலுள்ள	O
மோளையனூர்	O
கிராமத்தைச்	O
சேர்ந்தவர்	O
.	O

லுண்ட்	B-ORG
பல்கலைக்கழகம்	I-ORG
சுவீடனில்	B-LOC
நிறுவப்பட்டது	O
.	O

கருகாவூர்	B-ORG
அ	O
,	O
ச	O

இது	O
முசி	B-LOC
ஆற்றங்கரையில்	I-LOC
அமைந்துள்ளது	O
.	O

தனுஷ்	B-PER
(	I-PER
நடிகர்	I-PER
)	I-PER

**	O
சிகாகோ	B-LOC
(	O
துணைத்	O
தூதரகம்	O
)	O

பெரு	B-LOC
நாட்டுடன்	O
பிணக்குவயப்பட்ட	O
பகுதிகளையும்	O
இந்த	O
வெற்றி	O
பாதித்தது	O
.	O

தென்னிந்தியாவில்	B-LOC
''அரவான்	O
''	O
என்று	O
வழங்கப்படுகிறது	O
.	O

இப்பள்ளியில்	O
நாரணாபுரம்	O
மற்றும்	O
அதைச்	O
சுற்றி	O
உள்ள	O
ஜமீன்சல்வார்பட்டி	O
,	O
பெத்துலுபட்டி	O
,	O
லட்சுமியாபுரம்	O
,	O
சிவகாசிக்கு	B-LOC
அருகாமையில்	O
உள்ள	O
பகுதி	O
மாணவர்கள்	O
பயின்று	O
வருகின்றனர்	O
.	O

'	O
''	O
ஹொண்டுராஸ்	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
கிரிஸ்	B-PER
பாஷ்	I-PER
''	O
'	O

வழிமாற்று	O
இடது	B-ORG
முன்னணி	I-ORG
(	I-ORG
இந்தியா	I-ORG
)	I-ORG

34ஆம்	O
உலக	B-ORG
அமைதி	I-ORG
நாள்	I-ORG
கொண்டாட்டத்திற்கு	O
``	O
பண்பாடுகளுக்கிடையே	O
உரையாடல்	O
அன்பும்	O
அமைதியும்	O
தோய்ந்த	O
பண்பினை	O
வளர்க்கும்	O
''	O
என்னும்	O
மையப்	O
பொருள்	O
வழங்கப்பட்டது	O
.	O

**	O
குவைத்	B-LOC
நகரம்	I-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

டி.	B-PER
என்.	I-PER
ராஜரத்தினம்	I-PER
பிள்ளை	I-PER

எதியோப்பியா	B-LOC
(	O
''Federal	O
Democratic	O
Republic	O
of	O
Ethiopia	O
''	O
)	O

**	O
அலாஸ்கா	B-LOC
-	O
அலூசியன்	B-LOC
தீவுகள்	I-LOC
மட்டும்	O

பலாவு	B-LOC
,	O
மைக்குரோனீசியக்	B-LOC
கூட்டு	I-LOC
நாடுகள்	I-LOC
,	O
எரித்திரியா	B-LOC
ஆகியவை	O
முதல்	O
முறையாக	O
போட்டியிட்டன	O
.	O

அவர்	O
அச்சு	B-LOC
நாட்டு	I-LOC
ஆதரவாளர்	O
.	O

**	O
சாகிரேப்	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

ரீமா	B-PER
சென்	I-PER
(	O
சிறப்பு	O
தோற்றம்	O
)	O

அர்ஜுன்	B-PER
,	O
மனிஷா	B-PER
கொய்ராலா	I-PER
,	O
சுஷ்மிதா	B-PER
சென்	I-PER
,	O
லைலா	B-PER
,	O
ரகுவரன்	B-PER

இந்த	O
தோஷம்	O
போக	O
போகர்	B-PER
வேள்வி	O
ஒன்று	O
நடத்துகிறார்	O
.	O

பிரம்ம	B-ORG
குப்தரின்	I-ORG
தேற்றம்	I-ORG

இவன்	O
சிறீபுருசனுக்கு	B-PER
பின்	O
வந்த	O
மன்னனாவான்	O
.	O

மகாபாரதத்தின்படி	O
இவன்	O
,	O
துருபதனின்	B-PER
மகனும்	O
,	O
திரௌபதி	B-PER
,	O
சிகண்டி	B-PER
ஆகியோரின்	O
உடன்பிறந்தோனும்	O
ஆவான்	O
.	O

ஜாமியா	O
ஹாம்தார்த்	O
,	O
தில்லி	B-LOC

வழிமாற்று	O
இசுடான்லி	B-ORG
மருத்துவக்	I-ORG
கல்லூரி	I-ORG

ஜேம்ஸ்	B-PER
கிளார்க்	I-PER
மக்ஸ்வெல்	I-PER

சிவனின்	B-ORG
இருப்பிடமான	O
கைலாசத்தைப்	O
போன்று	O
வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது	O
.	O

வழிமாற்று	O
ஜார்ஜ்	B-PER
பெர்னாட்	I-PER
ஷா	I-PER

ஈரான்	B-LOC
-	O
2,310	O
கிமீ	O

இது	O
ஓசியானாவின்	O
குக்	B-LOC
தீவுகள்	I-LOC
,	O
பிஜி	B-LOC
,	O
கிரிபட்டி	B-LOC
,	O
மார்சல்	B-LOC
தீவுகள்	I-LOC
,	O
நவூரு	B-LOC
,	O
நியுவே	B-LOC
,	O
சமோவா	B-LOC
,	O
சொலமன்	B-LOC
தீவுகள்	I-LOC
,	O
டோக்கெலாவ்	B-LOC
,	O
தொங்கா	B-LOC
,	O
துவாலு	B-LOC
,	O
வனுவாட்டு	B-LOC
ஆகிய	O
12	O
நாட்டு	O
அரசுகளுக்குச்	O
சொந்தமானது	O
.	O

வழிமாற்று	O
108	B-ORG
வைணவத்	I-ORG
திருத்தலங்கள்	I-ORG

வழிமாற்று	O
ஆர்.	B-PER
கே.	I-PER
சண்முகம்	I-PER
செட்டியார்	I-PER

வழிமாற்று	O
2006	B-ORG
மலேகான்	I-ORG
குண்டு	I-ORG
வெடிப்புகள்	I-ORG

வழிமாற்று	O
வான்	B-PER
அசிசா	I-PER
வான்	B-PER
இஸ்மாயில்	I-PER

சத்தியமங்கலம்	B-LOC
வனவிலங்கு	I-LOC
உய்வகம்	I-LOC
மற்றும்	I-LOC
புலிகள்	I-LOC
காப்பகம்	I-LOC

இத்தலம்	O
நாகப்பட்டினம்	B-LOC
மாவட்டத்தில்	I-LOC
மயிலாடுதுறை	B-LOC
நகரின்	O
அண்மையில்	O
அமைந்துள்ளது	O
.	O

**	O
+1-340	O
அமெரிக்க	B-LOC
கன்னித்	I-LOC
தீவுகள்	I-LOC

அப்போது	O
இவருக்காக	O
வழக்காடும்படி	O
வ.	B-PER
உ.	I-PER
சிதம்பரம்பிள்ளையிடம்	I-PER

வழிமாற்று	O
தேசிய	B-ORG
ஜனநாயகக்	I-ORG
கூட்டணி	I-ORG

அவரது	O
ஆட்சிக்	O
காலத்தின்	O
தொடக்கத்திலேயே	O
அவர்	O
எடுத்த	O
முக்கியமான	O
முடிவு	O
அவரது	O
முன்னோடியாகிய	O
இருபத்திமூன்றாம்	B-PER
யோவான்	I-PER
தொடங்கியிருந்த	O
இரண்டாம்	B-ORG
வத்திக்கான்	I-ORG
பொதுச்சங்கத்தைத்	I-ORG
தாம்	O
தொடர்ந்து	O
நடத்தப்போவதாக	O
அவர்	O
அறிவித்ததுதான்	O
.	O

325	O
ஆண்டுகளை	O
கடந்து	O
இன்றும்	O
குன்றாத	O
புகழுடன்	O
சிறந்த	O
பங்காக	O
புறத்தாக்குடி	B-LOC
பங்கு	O
இயங்கி	O
வருகிறது	O
.	O

''	O
'734	O
''	O
'	O
-	O
உஜ்ஜைன்	B-LOC
,	O
மத்தியப்	B-LOC
பிரதேசம்	I-LOC

மேளம்	B-ORG
கொட்டு	I-ORG
தாலி	I-ORG
கட்டு	I-ORG

இவை	O
ஹிங்கோலி	B-ORG
மக்களவைத்	I-ORG
தொகுதிக்கு	I-ORG
உட்பட்டவை	O
.	O

டிரிசுதான்	B-LOC
டா	I-LOC
குன்ஃகா	I-LOC

பெனின்	B-LOC
(	O
''Republic	O
of	O
Benin	O
''	O
)	O

இவனுக்கு	O
கடைசிவரை	O
கர்ணன்	B-PER
உற்ற	O
தோழனாக	O
இருக்கின்றமை	O
குறிப்பிடத்தக்கது	O
.	O

அனிருத்	B-PER
ரவிச்சந்திரன்	I-PER
(	O
சிறப்புத்	O
தோற்றம்	O
)	O

'	O
''	O
இந்தியா	B-LOC
''	O
'	O

திருநாங்கூர்	B-ORG
பதினொரு	I-ORG
திருப்பதிகளுள்	I-ORG
இத்தலமும்	O
ஒன்றாகும்	O
.	O

அனைத்து	B-ORG
இந்திய	I-ORG
கால்பந்துக்	I-ORG
கூட்டமைப்பு	I-ORG

நாட்டின்	O
தலைநகரான	O
தில்லியிலேயே	B-LOC
10,000	O
உலர்	O
கழிப்பிடங்கள்	O
இருப்பதாக	O
புள்ளி	O
விபரங்கள்	O
தெரிவிக்கின்றன	O
.	O

வழிமாற்று	O
ஆர்த்தர்	B-PER
வுட்	I-PER
(	I-PER
1898	I-PER
)	I-PER

ஓராண்டின்	O
பின்	O
முதல்	O
பானை	O
திறக்கப்பட்டபோது	O
அதிலிருந்து	O
துரியோதனன்	B-PER
வெளிப்பட்டான்	O
.	O

அனைத்து	O
பாடல்களும்	O
வைரமுத்து	B-PER
எழுதியவை	O
.	O

'	O
''	O
நம்குரல்	O
''	O
'	O
மலேசியா	B-LOC
,	O
கோலாலம்பூரிலிருந்து	B-LOC
1980ம்	O
ஆண்டில்	O
வெளிவந்த	O
ஒரு	O
மாத	O
இதழாகும்	O
.	O

‘Pottu’	O
Suresh	O
killed	O
by	O
6-member	O
gang	O
தி	B-ORG
இந்து	I-ORG
.	O

சில	O
இஸ்லாமியர்	O
ஸுரா	O
11:69	O
இல்	O
குறிப்பிடபட்டது	O
போல்	O
,	O
இப்ராஹிம்	B-PER
அவர்களை	O
சந்தித்த	O
மூன்று	O
தூதரில்	O
ஒருவர்	O
என்று	O
நம்புகிறார்கள்	O

செந்நாரை	B-LOC
(	O
''Ardea	O
purpurea	O
''	O
)	O

இதற்கு	O
அருகில்	O
லிட்டில்	B-ORG
இந்தியா	I-ORG
தொடருந்து	I-ORG
நிலையம்	I-ORG
உள்ளது	O
.	O

வழிமாற்று	O
பல்லுறுப்புக்	B-ORG
கோவை	I-ORG
மீதியத்	I-ORG
தேற்றம்	I-ORG

கவனித்துக்	O
கொள்ள	O
,	O
பாதுகாக்க	O
,	O
வழிகாட்டப்	O
பெரியர்வர்கள்	O
யாருமின்றி	O
,	O
தெருக்களைத்	O
(	O
பயன்பாட்டிலில்லாத	O
குடியிருப்புப்	O
பகுதிகள்	O
,	O
தரிசு	O
நிலங்கள்	O
)	O
தனது	O
வசிப்பிடமாக	O
அல்லது	O
வாழ்வாதாரமாகக்	O
கொண்ட	O
ஒரு	O
எந்தவொரு	O
சிறுமியும்	O
/	O
சிறுவனும்	O
தெருவோரக்	O
குழந்தையாவரென	O
ஐக்கிய	B-ORG
நாடுகளின்	I-ORG
சிறுவர்	I-ORG
நிதியம்	I-ORG
வரையறுக்கிறது	O
.	O

**	O
பமாக்கோ	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

சீனமொழியிலான	O
உரை	O
கௌதம	B-PER
புத்தரை	I-PER
போற்றுவதோடு	O
அவருக்கு	O
அளிக்கப்பட்ட	O
தாராளமான	O
நன்கொடையை	O
விவரிக்கிறது	O
.	O

வழிமாற்று	O
மக்கள்	B-ORG
நீதிக்	I-ORG
கட்சி	I-ORG

''	O
கனடா	B-LOC
''	O
'	O
–	O
1916–1920'கள்	O

சரணின்	B-PER
பிற	O
படங்கள்	O
போலவே	O
இந்தப்	O
படத்தின்	O
அனைத்துப்	O
பாடல்களையும்	O
கவிப்பேரரசு	O
வைரமுத்து	B-PER
எழுதியுள்ளார்	O
.	O

சோனியா	B-PER
காந்தி	I-PER
(	O
1998–	O

அதன்	O
பின்	O
பெல்	B-ORG
தொலைபேசி	I-ORG
ஆய்வகத்திலும்	I-ORG
பணியில்	O
இருந்தார்	O
.	O

ஃபியஞ்ஞானோ	O
,	O
புனித	B-ORG
உரோமைப்	I-ORG
பேரரசு	I-ORG

===	O
தேவதாயை	O
நோக்கி	O
பெர்னார்டின்	B-ORG
செபம்	I-ORG
===	O

பின்னர்	O
சென்னைப்	B-ORG
பல்கலைக்கழகத்தில்	I-ORG
இயற்பியலில்	B-LOC
இளங்கலைப்	O
பட்டம்	O
பெற்றார்	O
.	O

தெற்கு	B-ORG
மலபார்	I-ORG
கிராம	I-ORG
வங்கியுடனான	I-ORG
இணைப்பிற்கு	O
முன்பாக	O
,	O
வேறு	O
எந்த	O
இந்திய	B-ORG
மண்டல	I-ORG
ஊரக	I-ORG
வங்கியும்	I-ORG
ஈட்டாத	O
அளவிற்கு	O
இலாபத்தை	O
ஈட்டியது	O
.	O

ஹாரி	B-PER
எஸ்.	I-PER
ட்ரூமன்	I-PER

இது	O
அம்பேத்கரின்	B-PER
நினைவாக	O
பெயரிடப்பட்டது	O
.	O

பொங்கல்	B-ORG
(	I-ORG
உணவு	I-ORG
)	I-ORG

பொருளுள்ள	O
நல்ல	O
வாழ்க்கையை	O
எப்படி	O
வாழ	O
வேண்டும்	O
என்று	O
சீனர்களுக்குச்	O
சொல்லித்தந்தவர்	O
கி.மு	O
500	O
இல்	O
வாழ்ந்த	O
மாமேதையான	O
கன்பூசியஸ்	B-PER
.	O

செலவைக்	O
குறைப்பதற்காக	O
இப்படத்துக்கான	O
அனைத்துப்	O
படப்பிடிப்புகளும்	O
கொழும்பைச்	B-LOC
சுற்றியுள்ள	O
தனியார்	O
வீடுகளிலேயே	O
நடைபெற்றன	O
.	O

இந்த	O
காலகட்டத்தில்	O
இவர்களுடன்	O
நடித்தவர்களில்	O
அசோக்	B-PER
குமார்	I-PER
,	O
மதுபாலா	B-PER
குறிப்பிடத்	O
தக்கவர்கள்	O
.	O

சஞ்சய்	B-PER
தத்	I-PER
-	O
சிறப்புத்	O
தோற்றம்	O

தேவ்	B-PER
ஆனந்த்	I-PER
,	O
வைஜெயந்திமாலா	B-PER
,	O
பத்மினி	B-PER

இலங்கையில்	B-LOC
''மீற்றர்	O
''	O
என்று	O
பயன்படுத்துகின்றனர்	O
.	O

ஆகவே	O
இப்படத்தில்	O
ரம்பா	B-PER
முக்கிய	O
கதாபாத்திரத்தில்	O
நடித்தார்	O
.	O

''தொடர்	O
திரையரங்கு	O
''	O
திட்டத்தில்	O
உலகளவில்	O
கால்பதிக்கும்	O
முகமாக	O
மலேசியாவில்	B-LOC
53	O
திரையரங்குகளை	O
இந்நிறுவனம்	O
நிர்வகிக்கிறது	O
.	O

கேரள	B-ORG
அரசில்	I-ORG
நீண்டநாள்	O
அமைச்சராகப்	O
பணியாற்றிய	O
பெருமையையும்	O
உடையவர்	O
.	O

தமிழ்நாடு	B-ORG
சட்டமன்ற	I-ORG
மேலவை	I-ORG
1950-86	O
காலகட்டத்தில்	O
செயல்பட்டது	O
.	O

நான்காம்	B-PER
அக்கபோதி	I-PER
(	O
பொ.பி	O
.	O

இங்கிலாந்தின்	B-PER
எட்டாம்	I-PER
ஹென்றி	I-PER

அவன்	O
மகன்	O
''அஸ்வசேனன்	O
''	O
மட்டுமே	O
பிழைக்கிறான்	O
,	O
தன்	O
தாயைக்	O
கொன்ற	O
அருச்சுனனை	B-PER
பழி	O
வாங்க	O
சூளுரைத்து	O
,	O
கர்ணனிடம்	B-PER
நட்பு	O
கொண்டான்	O
.	O

வழிமாற்று	O
உ.	B-PER
வே.	I-PER
சாமிநாதையர்	I-PER

இத்திரைப்படத்திற்கு	O
இசையமைத்தவர்	O
இசைஞானி	O
இளையராஜா	B-PER
ஆவார்	O
.	O

சயி	B-LOC
குங்	I-LOC
மாவட்டம்	I-LOC
Sai	O
Kung	O
District	O

ததீசி	B-ORG
முனிவரின்	I-ORG
வரலாற்றைக்	O
கூறுவது	O
.	O

எஸ்.	B-PER
ஜானகி	I-PER
,	O
எஸ்.	B-PER
பி.	I-PER
பாலசுப்பிரமணியம்	I-PER

வழிமாற்று	O
வடமராட்சி	B-LOC
தெற்கு-மேற்கு	I-LOC
பிரதேசச்	I-LOC
செயலாளர்	I-LOC
பிரிவு	I-LOC

சென்னைப்	B-ORG
பல்கலைக்	I-ORG
கழகத்தில்	I-ORG
''பண்டைய	O
வரலாறும்	O
தொல்லியலும்	O
''	O
என்ற	O
பாடப்பிரிவில்	O
முதுகலைப்	O
பட்டம்	O
பெற்றவர்	O
.	O

வழிமாற்று	O
சி.	B-PER
சே.	I-PER
மார்ட்டின்	I-PER

சேக்	B-PER
ராயர்ரிக்	I-PER
Zach	O
Roerig	O
by	O
Gage	O
Skidmore.jpg	O

நடு	B-LOC
அமெரிக்கா	I-LOC
&	O
கரிபியன்	B-LOC
''	O

இது	O
இந்து-ஜெர்மானிய	B-ORG
சதி	I-ORG
என்று	O
குறிப்பிடப்படுகிறது	O
.	O

ராஞ்சி	B-ORG
சட்டமன்றத்	I-ORG
தொகுதி	I-ORG
(	O
63	O
)	O

சீர்தரத்துக்கான	B-ORG
அனைத்துலக	I-ORG
நிறுவனம்	I-ORG

டிரிமு	O
என்ற	O
இடத்தில்	O
செனாப்புடன்	O
ஜீலம்	B-LOC
ஆறு	I-LOC
இணைகிறது	O
.	O

'	O
''	O
மெலனீசியா	B-LOC
''	O
'	O

க.	B-PER
த.	I-PER
திருநாவுக்கரசு	I-PER
.	O

மகாகாலேஸ்வரர்	B-ORG
கோயில்	I-ORG
,	O
உஜ்ஜைன்	B-LOC
,	O
மத்தியப்	B-LOC
பிரதேசம்	I-LOC

18,000	O
-	O
தென்	B-LOC
அமெரிக்கா	I-LOC
மற்றும்	O
நடு	B-LOC
அமெரிக்காவைச்	I-LOC
சேர்ந்தவர்கள்	O
.	O

''	O
(	O
ஐக்கிய	B-LOC
இராச்சியம்	I-LOC
)	O
''	O

வழிமாற்று	O
ரா.	B-PER
கிருஷ்ணசாமி	I-PER
நாயுடு	I-PER

ஏ.	B-PER
கே.	I-PER
கோபாலன்	I-PER
.	O

இப்படக்கதை	O
பூட்டிய	B-ORG
அறை	I-ORG
மர்மப்புனைவு	I-ORG
ஆகும்	O
.	O

கொலம்பியா	B-ORG
பல்கலைக்கழகம்	I-ORG
-	O
(	O
வகுப்புகள்	O
)	O

பாலக்காடு	B-PER
டி.	I-PER
எஸ்.	I-PER
மணி	I-PER
ஐயர்	I-PER

இவர்	O
தன்னை	O
இலங்கையில்	B-LOC
தமிழர்களுக்கு	B-ORG
எதிராக	O
கட்டவிழ்த்து	O
விடப்பட்டிருக்கும்	O
அநீதிகளுக்கு	O
எதிராக	O
போராடுபவராகக்	O
கூறிவருகின்றார்	O
.	O

கிரேக்க-இத்தாலிய	O
வழிமரபினரான	O
இவர்	O
கிரீட்டில்	B-LOC
1339இல்	O
பிறந்தார்	O
.	O

கிருத்துவ	B-PER
பார்வையில்	I-PER
ஆதம்	I-PER
(	I-PER
அலை	I-PER
)	I-PER

வழிமாற்று	O
கி.	B-PER
வா.	I-PER
ஜகந்நாதன்	I-PER

இது	O
2.2	O
மடங்கு	O
சூரியத்	B-ORG
திணிவு	I-ORG
உடையது	O
.	O

அகில	B-ORG
இந்திய	I-ORG
சமத்துவ	I-ORG
மக்கள்	I-ORG
கட்சி	I-ORG

இது	O
சம்பல்	B-ORG
மக்களவைத்	I-ORG
தொகுதிக்கு	I-ORG
உட்பட்டது	O
.	O

வழிமாற்று	O
ஆர்சனல்	B-ORG
கால்பந்துக்	I-ORG
கழகம்	I-ORG

பெருந்துறை	B-LOC
,	O
ஈரோடு	B-LOC
மாவட்டம்	I-LOC
.	O

மைகேல்	B-PER
த்ரேவீனோ	I-PER
Michael	O
Trevino	O
by	O
Gage	O
Skidmore.jpg	O

ரோகித்	B-PER
சர்மா	I-PER
209	O
(	O
158	O
)	O

தமிழீழ	B-LOC
எல்லைகளைப்	O
பாதுகாக்கும்	O
பணியிலும்	O
அவ்வப்போது	O
இவர்கள்	O
செயற்பட்டுள்ளனர்	O
.	O

சிக்ஃபிரைட்	B-LOC
கோட்டின்	I-LOC
அரண்நிலைகளைப்	O
பயன்படுத்தி	O
ஜெர்மானியர்கள்	O
அமெரிக்கப்படைகளுக்குப்	O
பெரும்	O
இழப்புகளை	O
விளைவித்தனர்	O
.	O

சீனா	B-LOC
-	O
169	O
கிமீ	O

எச்.	B-PER
எம்.	I-PER
ஜி.	I-PER
எஸ்.	I-PER
பலிகக்கார	I-PER

சுவர்ணலதா	B-PER
(	I-PER
பின்னணிப்	I-PER
பாடகி	I-PER
)	I-PER

மலேசியப்	B-ORG
பொதுத்	I-ORG
தேர்தல்	I-ORG
,	I-ORG
2013	I-ORG

நம்மாழ்வார்	B-PER
(	I-PER
ஆழ்வார்	I-PER
)	I-PER

அப்போது	O
அவருக்கு	O
முக்கிய	O
எதிர்க்கட்சிகளான	O
ஐக்கிய	B-ORG
தேசியக்	I-ORG
கட்சி	I-ORG
,	O
தமிழ்த்	B-ORG
தேசியக்	I-ORG
கூட்டமைப்பு	I-ORG
போன்றவை	O
ஆதரவளித்திருந்தன	O
.	O

இந்த	O
தம்பதியரின்	O
கடைசி	O
குழந்தையாக	O
(	O
ஒன்பதாவது	O
)	O
பிறந்தவர்தான்	O
புனித	B-PER
குழந்தை	I-PER
இயேசுவின்	I-PER
திரேசாள்	I-PER
.	O

மூணார்	B-LOC
,	O
தேக்கடி	B-LOC
ஆகிய	O
முக்கிய	O
ஊர்களுக்கு	O
அருகிலேயே	O
அமைந்துள்ளது	O
.	O

இவனுடைய	O
அதிகாரம்	O
கங்கர்	B-LOC
நாட்டிலும்	O
,	O
கொங்கு	B-LOC
நாட்டிலும்	I-LOC
பரவியிருந்தது	O
.	O

இவர்	O
பாரதிய	B-ORG
ஜனதா	I-ORG
கட்சியைச்	I-ORG
சேர்ந்தவர்	O
.	O

ஜேம்ஸ்	B-PER
பாண்ட்	I-PER
கதாபாத்திரத்தில்	O
முதன்முதல்	O
நடித்தவர்	O
என்பது	O
குறிப்பிடத்தக்கது	O
.	O

இந்தியாவின்	B-LOC
,	O
இன்றைய	O
[[கர்நாடக	O
மாநிலம்|கர்நாடக	O
மாநிலப்]	O
பகுதிகளில்	O
அக்காலத்தில்	O
நிலவிய	O
போசளப்	B-LOC
பேரரசால்	I-LOC
கட்டப்பட்ட	O
பல	O
கோயில்களில்	O
இவர்	O
முக்கிய	O
பங்களிப்புக்களைச்	O
செய்துள்ளார்	O
.	O

இராமானந்தரால்	B-PER
சீடராக	O
ஏற்றுக்	O
கொள்ளப்பட்டவர்	O
.	O

இது	O
சிடினி	B-LOC
மாநகரத்தை	O
அடிப்படையாகக்	O
கொண்டது	O
.	O

ரசினிகாந்த்	B-PER
,	O
விஜயசாந்தி	B-PER
,	O
குஷ்பூ	B-PER

முடிசூட்டிக்கொண்ட	O
சில	O
மாதங்களிலேயே	O
இவனது	O
இன்னொரு	O
சகோதரனான	O
முதலாம்	B-PER
தேவ	I-PER
ராயனால்	I-PER
பதவியில்	O
இருந்து	O
அகற்றப்பட்டான்	O
.	O

வழிமாற்று	O
திருக்காரவாசல்	B-ORG
கண்ணாயிரநாதர்	I-ORG
கோயில்	I-ORG

பேர்லின்	B-ORG
தொலைக்காட்சிக்	I-ORG
கோபுரம்	I-ORG
,	O
பெர்லின்	B-LOC
(	O
368.03மீ	O
)	O

தற்போது	O
ஃபிஃபா	B-ORG
உலகத்	I-ORG
தரவரிசையில்	I-ORG
நான்காமிடத்தில்	O
உள்ளது	O
.	O

நல்லாரி	B-PER
கிரண்	I-PER
குமார்	I-PER
ரெட்டி	I-PER

பதின்ம	O
உயர்நிலைப்	O
பள்ளி	O
,	O
பசுமலை	O
,	O
மதுரை	B-LOC

வழிமாற்று	O
பேரூர்	B-ORG
பட்டீசுவரர்	I-ORG
கோயில்	I-ORG

இது	O
சமஸ்தீபூர்	B-ORG
மக்களவைத்	I-ORG
தொகுதிக்கு	I-ORG
உட்பட்டது	O
.	O

ஹவுரா	B-ORG
-	I-ORG
தில்லி	I-ORG
முதன்மை	I-ORG
வழித்தடம்	I-ORG

வழிமாற்று	O
தட்சிண	B-ORG
கன்னட	I-ORG
பகுத்தறிவாளர்	I-ORG
ஒன்றியம்	I-ORG

தைரன்	O
(	O
)	O
,	O
சீனா	B-LOC

சகுந்தலா	B-PER
தேவி	I-PER
(	O
1939-	O
)	O

இக்கோவிலின்	O
முதன்மைக்	O
கடவுளான	O
சிவன்	B-ORG
,	O
''விருந்தீசுவரர்	O
''	O
என	O
அழைக்கப்படுகிறார்	O
.	O

சி.	B-PER
சு.	I-PER
செல்லப்பா	I-PER

வழிமாற்று	O
முதலாம்	B-PER
போனிஃபாஸ்	I-PER
(	I-PER
திருத்தந்தை	I-PER
)	I-PER

சேதுபதியோ	O
பாம்பன்	B-LOC
தீவில்	I-LOC
ஓடி	O
ஒளிந்தான்	O
பின்னர்	O
பிடிபட்டு	O
கைது	O
செய்யப்பட்டான்	O
.	O

கே.	B-PER
ஜே.	I-PER
யேசுதாஸ்	I-PER
,	O
சித்ரா	B-PER

இந்தியாவில்	B-LOC
3789	O
கோடி	O
பெறுமதியான	O
சொத்துகள்	O
சேதமடைந்தன	O
.	O

செங்கிஸ்	B-PER
கான்	I-PER
காலத்தில்	O
இம்மக்கள்	O
”ஹுய்	O
ஹுய்”	O
என்று	O
அழைக்கப்பட்டார்கள்	O
.	O

வகுபடு	O
எண்ணும்	O
வகுஎண்ணும்	O
தரப்பட்டுள்ளபோது	O
,	O
’மீதி’யைத்	O
தருகின்ற	O
செயலி	O
சமானம்	B-ORG
,	I-ORG
மாடுலோ	I-ORG
n	I-ORG
ஆகும்	O
.	O

பன்சாலியின்	O
''சாவரியா	O
''	O
(	O
2007	O
)	O
திரைப்படத்தில்	O
புதுமுக	O
நடிகரான	O
ரன்பீர்	B-PER
கபீருடன்	I-PER
இவரும்	O
நடிப்புலகுக்கு	O
அறிமுகமானார்	O
,	O
இத்திரைப்படம்	O
வர்த்தக	O
ரீதியாக	O
வெற்றி	O
பெறாமல்	O
போனது	O
.	O

சாரண	B-ORG
இயக்கச்	I-ORG
சிறுவர்கள்	O
தீயணைப்பு	O
வண்டிகளுக்கு	O
வழிகாட்டிகளாகப்	O
பணி	O
புரிந்தனர்	O
.	O

இது	O
மிகத்	O
தொன்மை	O
வாய்ந்ததும்	O
,	O
இந்தியாவிலும்	B-LOC
,	O
வெளிநாடுகளிலும்	O
பிரபலமானதுமாகும்	O
.	O

திருவண்ணாமலைமாவட்டத்தில்	B-LOC
இது	O
25.68	O
லிருந்து	O
11.3	O
ஆகியுள்ளது	O
.	O

நிக்கோபார்	B-LOC
தீவுகள்	I-LOC
பலவகையான	O
வெளிப்புறத்	O
தாக்கங்களுக்கு	O
பல	O
நூற்றாண்டுகளாக	O
உட்பட்டுள்ளது	O
.	O

இவ்வினம்	O
இலங்கையிலும்	B-LOC
தென்னிந்தியாவிலும்	B-LOC
மாத்திரமே	O
காணப்படுகிறது	O
.	O

இது	O
மக்காவின்	B-LOC
கிழக்கில்	O
ஐந்து	O
கி.மீ	O
தொலைவில்	O
அமைந்துள்ளது	O
.	O

ஆரியச்	B-ORG
சக்கரவர்த்திகள்	I-ORG
என	O
அழைக்கப்படும்	O
வம்சத்தினர்	O
இங்கிருந்து	O
ஆண்டுவந்தனர்	O
.	O

சேனன்	B-PER
மற்றும்	I-PER
குத்திகன்	I-PER

தனது	O
தந்தையை	O
நயவஞ்சகமாக	O
கொன்ற	O
பாண்டவர்	B-PER
படைகளின்	O
தலைமைப்படைத்தலைவர்	O
திருஷ்டத்யும்னனை	B-PER
தூக்கத்தில்	O
இருக்கும்போது	O
கொன்று	O
பழி	O
தீர்த்தவன்	O
.	O

ஒருவருக்கு	O
சொட்டுத்	O
தேன்	B-ORG
விருப்பமாக	O
இருக்கலாம்	O
,	O
ஆனால்	O
அது	O
அவர்	O
உடல்	O
நலனுக்கு	O
கேடாக	O
இருக்கும்	O
.	O

ம.	B-PER
சு.	I-PER
விசுவநாதன்	I-PER

இவர்	O
மேற்கிந்தியத்	B-ORG
தீவுகள்	I-ORG
அணிக்காக	O
விளையாடுபவர்	O
.	O

**	O
மாஸ்கோ	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

நோயின்	O
பின்விளைவுகளில்	O
கல்லீரல்	B-ORG
பாதிப்பு	O
ஏற்படலாம்	O
.	O

திருச்செங்கோடு	B-PER
ராமலிங்கம்	I-PER
சுந்தரம்	I-PER

இவர்	O
ஆப்பிள்	B-ORG
நிறுவன	I-ORG
பிரதம	O
நிறைவேற்று	O
அதிகாரியான	O
ஸ்டீவ்	B-PER
ஜொப்ஸின்	I-PER
மனைவியாவார்	O
.	O

மும்பை	B-LOC
இரயில்கள்	O
நேர்	O
மின்சாரத்திலும்	O
மற்றவை	O
மறு	O
மின்சாரத்திலும்	O
இயங்குகின்றன	O
.	O

இதன்	O
தலைவர்	O
நிதியமைச்சர்	B-ORG
எனப்படுவார்	O
.	O

இது	O
இன்றைய	O
பட்னாவுக்கு	B-LOC
அருகில்	O
இருந்தது	O
.	O

அத்துடன்	O
தாயாரின்	O
வற்புறுத்தல்	O
காரணமாக	O
இளமையில்	O
வயலினும்	B-ORG
கற்றுவந்தார்	O
.	O

இதனை	O
ஆற்காடு	B-ORG
நவாபும்	I-ORG
வெளியிட்டார்	O
.	O

இந்திய	B-ORG
-	I-ORG
திபெத்	I-ORG
எல்லைக்	I-ORG
காவல்படை	I-ORG
(	O
ITBP	O
)	O
மற்றும்	O
இரயில்வே	B-ORG
பாதுகாப்புப்	I-ORG
படைகளில்	I-ORG
தலைமை	O
காவல்	O
இயக்குநராக	O
பணி	O
புரிந்துள்ளார்	O
.	O

அடுத்து	O
வருவது	O
,	O
அப்படியான	O
அடிப்படையில்	O
இல்லாமல்	O
கோசைன்	B-ORG
விதியைக்	I-ORG
கொண்டு	O
நிறுவுவது	O
ஆகும்	O

திரு.	B-PER
வி.	I-PER
கலியாணசுந்தரனார்	I-PER

எஸ்.	B-PER
பி.	I-PER
பாலசுப்பிரமணியம்	I-PER
,	O
லதா	B-PER
மங்கேஷ்கர்	I-PER

முன்பு	O
புதுக்கோட்டை	B-ORG
மக்களவைத்	I-ORG
தொகுதியில்	I-ORG
இடம்	O
பெற்று	O
இருந்தது	O
.	O

வழிமாற்று	O
சு.	B-PER
ம.	I-PER
மாணிக்கராஜா	I-PER

ஜோர்தானியத்	O
தூதரகம்	O
,	O
வாசிங்டன்	B-LOC
,	I-LOC
டி.	I-LOC
சி	I-LOC
.	I-LOC

அப்போது	O
அக்கொம்பு	O
உடைந்து	O
சிவனின்	B-ORG
உரு	O
வெளிப்பட்டது	O
.	O

விநாயகபுரம்	O
தேசிய	B-ORG
நெடுஞ்சாலை	I-ORG
5ஐ	I-ORG
அடுத்து	O
உள்ளது	O
.	O

கேரளத்திலுள்ள	B-LOC
கோழிக்கோட்டில்	B-LOC
வெங்கடாசலம்-லட்சுமி	O
தம்பதியினருக்குப்	O
புதல்வராகப்	O
பிறந்தார்	O
.	O

இது	O
பெங்களூரின்	B-LOC
பகுதியான	O
வசந்து	O
நகரில்	O
அமைந்துள்ளது	O
.	O

கடம்பூர்	B-LOC
அ	O
,	O
ச	O
,	O

'	O
''	O
கிரீன்	B-PER
ஏரோ	I-PER
''	O
'	O

ஏ	B-PER
பி	I-PER
டி	I-PER
வில்லியர்ஸ்	I-PER
(	O
wk	O
)	O

மூன்றாம்	B-PER
செகத்தா	I-PER
திச்சன்	I-PER
(	O
பொ.பி	O
.	O

ஈரோட்டிற்கு	B-LOC
கிழக்கே	O
55	O
கி.மீ	O
.	O

**	O
ரியாத்	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

விஷ்ணுராம்	O
மேதி	O
நினைவாக	O
இந்திய	B-ORG
அஞ்சல்	I-ORG
துறை	I-ORG
24.4	O
.	O

மும்பை	B-ORG
பல்கலைக்கழகத்தில்	I-ORG
இளங்கலை	O
பட்டம்	O
பெற்றார்	O
.	O

இதன்	O
உரிமையாளர்கள்	O
திலகரின்	B-PER
தீவிர	O
தேசியத்தைப்	O
பின்பற்றிய	O
மண்டையம்	O
குடும்பத்தாராவர்	O
.	O

''	O
'866	O
''	O
'	O
-	O
விசயவாடா	B-LOC
,	O
ஆந்திரப்	B-LOC
பிரதேசம்	I-LOC

இருமுறை	O
இரண்டாவதாக	O
வந்து	O
அடுத்த	O
மிகப்பெரும்	O
வெற்றியை	O
ஈரான்	B-LOC
பெற்றுள்ளது	O
.	O

**	O
திரிப்பொலி	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

அவரது	O
மகன்	O
ஔரங்கசீப்	B-PER
தனது	O
நோய்வாய்ப்பட்ட	O
தந்தையை	O
ஆக்ரா	B-ORG
கோட்டையின்	I-ORG
அருகே	O
சிறைப்படுத்தியிருந்தார்	O
.	O

இவை	O
அனைத்தும்	O
தமிழ்நாடு	B-ORG
டாக்டர்	I-ORG
எம்.ஜி.ஆர்.மருத்துவப்	I-ORG
பல்கலைக்கழகத்துடன்	I-ORG
இணைக்கப்பட்டு	O
செயல்பட்டு	O
வருகின்றன	O
.	O

கனகலிங்கம்	O
அவர்களால்	O
எழுதப்பட்ட	O
பாரதியின்	B-PER
வரலாற்றுக்	O
குறிப்புகள்	O
அடங்கிய	O
நூலாகும்	O
.	O

ஐக்கிய	B-ORG
நாடுகள்	I-ORG
அவை	I-ORG
,	O
மேற்கு	B-LOC
சகாரா	I-LOC
முழுமையையும்	O
எசுப்பானியாவின்	B-LOC
சார்பு	B-LOC
பகுதியாக	I-LOC
கருதுகின்றது	O
.	O

இந்த	O
ஆண்டின்	O
நிகழ்ச்சியை	O
ருவாண்டா	B-LOC
முன்னின்று	O
நடத்தியது	O
.	O

ஜார்ஜ்	B-PER
காக்ஸ்	I-PER
(	I-PER
மூத்தவர்	I-PER
)	I-PER

ஆண்டிப்பட்டி	B-ORG
(	I-ORG
சட்டமன்றத்	I-ORG
தொகுதி	I-ORG
)	I-ORG

Won	O
by	O
3	O
runs	O
,	O
MoM	O
-	O
குமார்	B-PER
சங்கக்கார	I-PER
45*	O
(	O
44	O
)	O

கவுலூன்	B-ORG
பூங்கா	I-ORG
(	O
Kowloon	O
Park	O
)	O

மேலும்	O
இது	O
எண்ணிம	B-ORG
இடைவெளியைக்	I-ORG
குறைப்பதற்கு	O
உதவிடும்	O
இலக்கையும்	O
கொண்டுள்ளது	O
.	O

வழிமாற்று	O
பிரெடரிக்	B-PER
,	I-PER
வேல்சு	I-PER
இளவரசர்	I-PER

1785இல்	O
மியான்மர்	B-ORG
துருப்புக்கள்	O
பூகத்தைத்	O
தாக்கினர்	O
.	O

'	O
''	O
சோமாலிலாந்து	B-LOC
''	O
'	O
''	O

ஹென்ரி	B-PER
கிங்ஸ்கோட்	I-PER
(	I-PER
துடுப்பாட்டக்காரர்	I-PER
,	I-PER
பிறப்பு	I-PER
1802	I-PER
)	I-PER

‘சிவனருளின்றித்	O
துரும்பையும்	O
அசைக்கமுடியாத	O
நீவிர்	O
தற்போகத்தினால்	O
எழுந்தருளியிருந்த	O
பெருமானைக்	B-ORG
காணீர்	O
ஆயினீர்	O
.	O

ஃபார்ச்சூன்	B-ORG
இதழ்	I-ORG
வெளியிடும்	O
உலகின்	O
பெரும்	O
500	O
நிறுவனங்களில்	O
ஒன்றாகும்	O
.	O

உதுமானியப்	B-LOC
பேரரசின்	I-LOC
வீழ்ச்சியைத்	O
தொடர்ந்து	O
ஏற்பட்ட	O
நிலப்பரப்பை	O
தக்க	O
வைத்துக்	O
கொள்வதற்கான	O
போட்டியுடன்	O

2010	B-ORG
ஏப்ரல்	I-ORG
தேர்தலில்	I-ORG
இக்கூட்டணி	O
29.34	O
%	O
வாக்குகளைப்	O
பெற்று	O
60	O
இடங்களை	O
மட்டுமே	O
கைப்பற்றியது	O
.	O

பின்னர்	O
இவ்வழக்கு	O
பொலன்னறுவை	B-LOC
நீதிமன்றத்திற்கு	O
மாற்றப்பட்டது	O
.	O

வாலியின்	B-PER
பாடல்களுக்கு	O
ஏ.	B-PER
ஆர்.	I-PER
ரகுமான்	I-PER
இசையமைத்திருந்தார்	O
.	O

பொன்னம்பலம்	B-PER
(	I-PER
நடிகர்	I-PER
)	I-PER

**	O
பேங்காக்	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

ம.	B-PER
ப.	I-PER
பெரியசாமித்தூரன்	I-PER

'	O
''	O
லெப்ரான்	B-PER
ஜேம்ஸ்	I-PER
''	O
'	O

பொன்னேரி	B-ORG
(	I-ORG
சட்டமன்றத்	I-ORG
தொகுதி	I-ORG
)	I-ORG

இதன்	O
தாயகம்	O
பண்டைய	O
ஆப்பிரிக்க	B-LOC
கண்டமெனக்	I-LOC
கண்டறிந்துள்ளனர்	O
.	O

தனது	O
17வது	O
வயதில்	O
சையத்	B-PER
சகோதரர்களின்	I-PER
உதவியால்	O
அரியணை	O
ஏறினார்	O
.	O

**	O
ஊதாப்பிட்டத்	B-LOC
தேன்சிட்டு	I-LOC
,	O
''Nectarinia	O
zeylonica	O
''	O

**	O
தோகா	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

'	O
''	O
டிரினிடாட்	B-ORG
மற்றும்	I-ORG
டொபாகோ	I-ORG
''	O
'	O

பிரேம்ஜி	B-PER
அமரன்	I-PER
-	O
சிறப்பு	O
தோற்றம்	O

வழிமாற்று	O
கி.	B-PER
ஆ.	I-PER
பெ.	I-PER
விசுவநாதம்	I-PER

வழிமாற்று	O
நிசா	B-PER
தேசாய்	I-PER
பிசுவால்	I-PER

வழிமாற்று	O
மதுரை	B-PER
மணி	I-PER
ஐயர்	I-PER

இவர்	O
பாரதிய	B-ORG
ஜனதா	I-ORG
கட்சியைச்	I-ORG
சேர்ந்தவர்	O
.	O

பவநகரிலிருந்து	B-LOC
தென்மேற்கில்	O
50	O
கி	O
.	O

**	O
கந்தகார்	B-LOC
(	O
துணைத்	O
தூதரகம்	O
)	O

இக்கவிதை	O
நூலுக்கு	O
தக்கலை	B-LOC
ஹெச்	O
.	O

பித்தூர்	B-LOC
நாட்டின்	O
நானா	B-PER
சாகிப்பின்	I-PER
நெருங்கிய	O
நண்பர்	O
.	O

வழிமாற்று	O
த	B-PER
இடாக்கு	I-PER
நைற்று	I-PER
இறிற்றேண்சு	I-PER

பிரேம்	B-PER
நசீர்	I-PER
-	O
சிறப்புத்	O
தோற்றம்	O

சிறிது	O
காலத்திற்குப்	O
பின்	O
தஞ்சை	B-LOC
அதன்	O
முதன்மை	O
இடத்தை	O
இழந்தது	O
.	O

லால்‌ஸலாம்	O
–	O
கே.	B-PER
ஜே.	I-PER
யேசுதாஸ்	I-PER

''	O
'261	O
''	O
'	O
-	O
சூரத்து	B-LOC
,	O
குசராத்து	B-LOC

தும்கா	B-ORG
சட்டமன்றத்	I-ORG
தொகுதி	I-ORG
(	O
10	O
)	O

வழிமாற்று	O
அப்துல்	B-PER
காதிர்	I-PER
அல்-ஜிலானி	I-PER

கிரேக்க	B-ORG
தேசிய	I-ORG
காற்பந்து	I-ORG
அணி	I-ORG

பாடல்களுக்கு	O
ஜி.	B-PER
ராமநாதன்	I-PER
இசையமைத்திருக்கிறார்	O
.	O

**	O
மும்பை	B-LOC
(	O
துணைத்	O
தூதரகம்	O
)	O

தொடர்	O
ஆட்ட	O
நாயனாக	O
சச்சின்	B-PER
டெண்டுல்கர்	I-PER
தெரிவானார்	O
.	O

மேற்குவிப்பு	O
நிகழும்போது	O
வழக்கிற்கான	O
கடல்	B-LOC
எல்லை	I-LOC
,	O
தொடர்புடைய	O
இரு	O
நாடுகளையும்	O
பொருத்து	O
அமைக்கப்படும்	O
பொதுவாக	O
,	O
மேற்குவிப்புப்	O
பகுதியுள்	O
அமையும்	O
எந்த	O
இடமும்	O
அதன்	O
அருகாமையில்	O
உள்ள	O
நாட்டையே	O
சாரும்	O
.	O

பின்னர்	O
வந்த	O
'	O
''	O
சேக்	B-PER
முஜிபுர்	I-PER
ரகுமான்	I-PER
''	O
'	O
ஆட்சிக்	O
காலத்தில்	O
இவர்கள்	O
மன்னிக்கப்பட்டனர்	O
.	O

முதலாம்	B-PER
தாமசுஸ்	I-PER
(	O
366–384	O
)	O

பெரும்பாலான	O
மாணவர்கள்	O
இந்தியையும்	B-LOC
கற்பர்	O
.	O

சுபாஷ்	B-PER
சந்திர	I-PER
போஸ்	I-PER

கிரிஸ்டியன்	B-PER
பேல்	I-PER
,	O
மோர்சே	O
கதாபாத்திரத்தில்	O
நடித்திருக்கிறார்	O
.	O

அம்பத்தூரின்	O
நீர்-பிடிப்புப்	O
பகுதிகளாக	O
அம்பத்தூர்	B-LOC
ஏரியும்	I-LOC
[[சித்து	O

சென்னை	B-LOC
,	O
வில்லிவாக்கத்தில்	B-LOC
வசித்து	O
வருகிறார்	O
.	O

இந்த	O
அமைப்பினை	O
சென்னையைச்	B-LOC
சேர்ந்த	O
திருமுருகன்	B-PER
காந்தி	I-PER
துவக்கினார்	O
.	O

வட்டப்பாதை	B-ORG
வழித்தடத்தில்	I-ORG
இது	O
இருபத்தி	O
ஏழாவது	O
தொடருந்துநிலையமாகும்	O
.	O

சிக்கிம்	B-LOC
(	O
Indian	O
Empire	O
)	O

இவன்	O
சீனாவுக்கும்	B-LOC
தூதுவர்களை	O
அனுப்பியதாகத்	O
தெரிகிறது	O
.	O

சகுனி	B-PER
கௌரவப்படையணிகளுக்கு	O
போர்த்	O
தந்திரங்கள்	O
சொல்லிக்	O
கொடுத்தார்	O
.	O

'எல்லாம்	O
உன்	O
உடமையே	O
'	O
என்று	O
தாயுமானவரும்	B-PER
கடவுளைப்	O
பாடியுள்ளார்	O
.	O

;	O
வட	B-LOC
அமெரிக்கா	I-LOC
(	O
3	O
)	O

வழிமாற்று	O
இந்திய	B-ORG
தேசிய	I-ORG
காங்கிரசு	I-ORG

1821ல்	O
எசுப்பானியா	B-LOC
இடமிருந்து	O
பெற்றது	O
.	O

பாடல்களுக்கான	O
இசையை	O
இமேசு	B-PER
இரேசாமியா	I-PER
வழங்கியுள்ளார்	O
.	O

சிறுபான்மையினர்	B-ORG
நலத்துறை	I-ORG
அமைச்சகம்	I-ORG
(	I-ORG
இந்தியா	I-ORG
)	I-ORG

திருச்செந்தூர்	B-ORG
சுப்பிரமணியசுவாமி	I-ORG
கோயில்	I-ORG
&	O

**	O
ஹனோய்	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

ஐரோப்பிய	B-ORG
அணு	I-ORG
ஆராய்ச்சி	I-ORG
நிறுவனம்	I-ORG

**	O
லிப்ரவில்	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

குறுங்கடனை	O
இந்தியச்	B-LOC
சூழலில்	O
புரிந்துகொள்ள	O
முயல்வோம்	O
.	O

இதில்	O
இந்தி	B-LOC
,	O
நேபாளி	B-LOC
,	O
போன்ற	O
இனத்தவர்கள்	O
விகிதாசாரப்படி	O
1	O
%	O
வீதத்திற்கும்	O
குறைவானவர்களாகும்	O
.	O

பிரைம்	B-ORG
தொலைக்காட்சி	I-ORG
(	O
Prime	O
TV	O
Sri	O
Lanka	O
)	O

இந்தியப்	B-LOC
பெருங்கடல்	I-LOC
இதன்	O
கிழக்கே	O
உள்ளது	O
.	O

திமீத்ரி	B-PER
மெண்டெலீவ்வின்	I-PER
பின்	O
பெயரிடப்படுள்ளது	O
.	O

2009-	O
``	O
வால்மீகி	B-PER
''	O

இவரின்	O
திருப்பண்டங்கள்	O
புனித	B-ORG
பேதுரு	I-ORG
பேராலயத்தில்	I-ORG
இடப்பக்கம்	O
உள்ள	O
புனித	B-PER
யோசேப்பு	I-PER
பீடத்தின்	O
அடியில்	O
புனித	B-PER
யூதா	I-PER
ததேயுவின்	I-PER
கல்லரையினோடு	O
வைக்கப்பட்டிருக்கின்றது	O
.	O

இத்திரைப்	O
படத்தில்	O
கெளரவ	O
தோற்றத்தில்	O
அஜித்	B-PER
குமார்	I-PER
நடித்துள்ளார்	O
.	O

பச்மார்ஹி	O
,	O
மத்தியப்	B-LOC
பிரதேசம்	I-LOC
-	O
'	O
''	O
சாத்புராவின்	O
அரசி	O
''	O
'	O
எனவும்	O
அறியப்படுகிறது	O
.	O

இத்திரைப்படத்திற்கு	O
இசைஞானி	O
இளையராஜா	B-PER
இசையமைத்திருந்தார்	O
.	O

இது	O
பாபேல்	B-ORG
கோபுரம்	I-ORG
இருந்த	O
இடமாகும்	O
.	O

மன்னார்	B-ORG
வளைகுடா	I-ORG
தேசிய	I-ORG
கடல்சார்	I-ORG
உயிரியல்	I-ORG
பூங்கா	I-ORG

இராவணன்	B-PER
தங்கையின்	O
பாதுகாப்பிற்காக	O
அனுப்பிய	O
கரனும்	O
அழிக்கப்பெற்றார்	O
.	O

மீதமுள்ளவை	O
பாதுகாக்கப்பட்டு	O
சென்னை	B-LOC
,	O
புதுக்கோட்டை	B-LOC
அருங்காட்சியங்களில்	O
வைக்கப்பட்டுள்ளன	O
.	O

இது	O
பாரிசில்	B-LOC
ஒரு	O
நகரப்புறக்	O
விளையாட்டாக	O
அறிமுகமாகி	O
பல்வேறு	O
நகரங்களில்	O
பரவி	O
வருகின்றது	O
.	O

தமிழ்க்கடவுளான	O
முருகனிடத்து	B-ORG
இவருக்கு	O
மிகுந்த	O
ஈடுபாடு	O
உண்டு	O
.	O

தேசிய	B-ORG
நெடுஞ்சாலை	I-ORG
45	I-ORG
(	O
சென்னை	B-LOC
)	O

வழிமாற்று	O
காபூசு	B-PER
இப்னு	I-PER
சஈத்	I-PER
ஆலு	I-PER
சஈத்	I-PER

'	O
''	O
சச்சின்	B-PER
டெண்டுல்கர்	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
பாரதிய	B-ORG
ஜனதா	I-ORG
கட்சி	I-ORG
''	O
'	O

துரோகம்	O
செய்த	O
இளைய	O
சகோதரர்களுக்கே	O
ஆட்சியை	O
கொடுத்ததாலும்	O
போதை	O
பழக்கத்துக்கு	O
அடிமையானதாலும்	O
இவரால்	O
இவர்	O
தந்தையான	O
பாபர்	B-PER
போல்	O
ஆட்சியை	O
திறம்பட	O
நடத்தவில்லை	O
.	O

பி.	B-ORG
கே.	I-ORG
என்.	I-ORG
கலை	I-ORG
மற்றும்	I-ORG
அறிவியல்	I-ORG
கல்லூரி	I-ORG

இந்திரா	B-ORG
காந்தி	I-ORG
தேசிய	I-ORG
திறந்தநிலைப்	I-ORG
பல்கலைக்கழகம்	I-ORG

இவ்விதி	O
எட்வின்	B-PER
ஹபிளால்	I-PER
நிறுவப்பட்டது	O
எனப்	O
பரவலாக	O
நம்பப்பட்டாலும்	O
,	O
இது	O
முதன்	O
முதலில்	O
ஜார்ஜஸ்	B-PER
இலமேத்ர	I-PER
என்பவரால்	O
1927இல்	O
நிறுவப்பட்டது	O
.	O

இது	O
காசர்கோடு	B-ORG
மக்களவைத்	I-ORG
தொகுதிக்கு	I-ORG
உட்பட்டது	O
.	O

பழநி	B-ORG
(	I-ORG
சட்டமன்றத்	I-ORG
தொகுதி	I-ORG
)	I-ORG

வழிமாற்று	O
சாமுவேல்	B-PER
பிஸ்க்	I-PER
கிறீன்	I-PER

சோ.	B-PER
ம.	I-PER
கிருசுணா	I-PER

ரபீந்திரனாத்	B-PER
தாகூர்	I-PER
முதலிய	O
பலரும்	O
இப்பாடலை	O
பல்வேறு	O
காலகட்டங்களில்	O
பொது	O
மன்றங்களில்	O
பாடினர்	O
.	O

திபெத்துக்கு	O
வெளியே	O
இந்தியாவில்	B-LOC
125,000	O
பேரும்	O
,	O
நேபாளத்தில்	B-LOC
60,000	O
பேரும்	O
,	O
பூட்டானில்	B-LOC
4,000	O
பேரும்	O
வாழ்வதாகத்	O
தெரிவிக்கப்படுகிறது	O
.	O

'	O
''	O
இந்திய	B-ORG
தேசிய	I-ORG
காங்கிரசு	I-ORG
''	O
'	O

உ.	B-PER
வே.	I-PER
சாமிநாதையர்	I-PER

சட்டீசுகர்	B-LOC
-	O
'	O
''	O
CG	O
''	O
'	O

அனைத்துலக	B-ORG
அஞ்சல்	I-ORG
ஒன்றியம்	I-ORG

சங்ககிரி	B-ORG
(	I-ORG
சட்டமன்றத்	I-ORG
தொகுதி	I-ORG
)	I-ORG

மக்கா	B-LOC
வாழ்க்கையின்	O
போது	O
அருளப்பட்டவை	O
‘மக்கிய்யா’	O
(	O
மக்காவுடன்	O
தொடர்புடயவை	O
)	O
எனவும்	O
,	O
’மதனிய்யா’	O
(	O
மதீனாவுடன்	B-LOC
தொடர்புடைவை	O
)	O
எனவும்	O
குறிப்பிடப்படும்	O
.	O

சுந்தர	B-LOC
வனத்	I-LOC
தேசியப்	I-LOC
பூங்கா	I-LOC
மேற்கு	B-LOC
வங்காளம்	I-LOC

பிரித்தானிய	B-ORG
வெப்ப	I-ORG
அலகு	I-ORG

வழிமாற்று	O
இங்கிலாந்தின்	B-PER
இரண்டாம்	I-PER
சார்லசு	I-PER

இதை	O
அமீர்	B-PER
எழுதி	O
,	O
இயக்கியுள்ளார்	O
.	O

2010ன்	O
முந்தைய	O
சாம்பியன்	O
சென்னை	B-ORG
சூப்பர்	I-ORG
கிங்ஸ்	I-ORG
.	O

வழிமாற்று	O
கோபால	B-PER
கிருஷ்ண	I-PER
கோகலே	I-PER

பண்டரிபாயும்	B-PER
முக்கிய	O
பாத்திரத்தில்	O
நடித்துள்ளார்	O
.	O

செல்வரும்	B-PER
இலாசரும்	I-PER
உவமை	I-PER
(	O
16:19-31	O
)	O

மைக்கல்	B-PER
கிளார்க்	I-PER
(	O
c	O
)	O

தமிழகத்திலிருந்து	B-LOC
வெளிவரும்	O
பல	O
சிற்றிதழ்களில்	O
'	O
''	O
தத்போகம்	O
''	O
'	O
மாத	O
இதழும்	O
ஒன்று	O
.	O

இவரும்	O
ரொனால்டினோவும்	B-PER
அடுத்தடுத்து	O
இருமுறை	O
வென்றுள்ளனர்	O
.	O

அஜித்	B-PER
குமார்	I-PER
,	O
வசுந்தரா	B-PER
தாஸ்	I-PER

சு.	B-PER
சி.	I-PER
பிள்ளை	I-PER
(	O
எசு	O
.	O

பாரத	B-ORG
ஸ்டேட்	I-ORG
வங்கி	I-ORG
இரண்டு	O
இடங்களில்	O

யூ.	B-PER
ஆர்.	I-PER
ஜீவரத்தினம்	I-PER

'	O
''	O
தென்	B-LOC
கொரியா	I-LOC
''	O
'	O

ஜம்ஷேத்பூர்	B-ORG
மேற்கு	I-ORG
சட்டமன்றத்	I-ORG
தொகுதி	I-ORG
(	O
49	O
)	O

வழிபாட்டிற்குரிய	O
சிறந்த	O
இடம்	O
காஞ்சியே	B-LOC
ஆகும்	O
.	O

'	O
''	O
பெயர்	O
''	O
'	O
(	O
''Name	O
''	O
)	O
என்பது	O
ஓர்	O
உயிரியையோ	O
உயிரற்ற	O
பொருளையோ	B-LOC
அடையாளப்படுத்துவதற்காக	O
உபயோகப்படுத்துவதாகும்	O
.	O

அவருடைய	O
கடுமையான	O
ஈடுபாட்டின்	O
காரணமாக	O
அமெரிக்காவைப்	O
பற்றி	O
ஐரோப்பா	B-LOC
தெரிந்து	O
கொள்ள	O
வழிவகுத்தது	O
.	O

பெல்ஜியம்	B-LOC
,	O
நெதர்லாந்து	B-LOC
-	O
சின்டர்க்ளாஸ்	O
கொண்டாட்டம்	O

எஸ்.	B-PER
பி.	I-PER
பாலசுப்பிரமணியம்	I-PER
,	O
எஸ்.	B-PER
ஜானகி	I-PER

இது	O
திருவள்ளூர்	B-ORG
மக்களவைத்	I-ORG
தொகுதியுள்	I-ORG
அடங்கியுள்ளது	O
.	O

இங்கு	O
இந்திய	B-ORG
வான்படையின்	I-ORG
விமானங்களும்	O
நிறுத்தப்படுகின்றன	O
.	O

இவர்	O
கவிஞர்	O
கண்ணதாசனின்	B-PER
மகன்	O
ஆவார்	O
.	O

டைட்டன்	B-PER
(	I-PER
தொன்மவியல்	I-PER
)	I-PER
.	O

இங்குதான்	O
உலகின்	O
மிகப்	O
பழைமையான	O
கல்விநிறுவனங்களில்	O
இரண்டாவதாக	O
உள்ள	O
உயர்கல்வி	O
நிறுவனமான	O
அல்-அசார்	B-ORG
பல்கலைக்கழகம்	I-ORG
உள்ளது	O
.	O

கே.	B-PER
தவமணி	I-PER
தேவி	I-PER

வழிமாற்று	O
திருநல்லூர்	B-ORG
பஞ்சவர்ணேசுவரர்	I-ORG
கோயில்	I-ORG

'	O
''	O
இலோகொஸ்	B-LOC
பிராந்தியம்	I-LOC
''	O
'	O
(	O
Region	O
I	O
)	O

டிரினிடாட்	B-LOC
பகுதிகளில்	O
சில	O
காலங்களுக்கு	O
காணமுடிகிறது	O
.	O

மறைஞானம்	O
பதிப்பகம்	O
,	O
சென்னை	B-LOC
.	O

சகுந்தலா	B-ORG
அம்மாள்	I-ORG
பொறியியற்	I-ORG
கல்லூரி	I-ORG

மல்லோசுளா	B-PER
கொடேச்வர	I-PER
ராவ்	I-PER

'	O
''	O
உலக	B-ORG
வங்கி	I-ORG
–	O
2013	O
''	O
'	O

மணிமேகலைப்	O
பதிப்பகம்	O
,	O
சென்னை	B-LOC
.	O

2000	B-ORG
தேர்தலில்	I-ORG
மக்கள்	B-ORG
கூட்டணியில்	I-ORG
போட்டியிட்டு	O
வெற்றி	O
பெற்றார்	O
.	O

இது	O
யாழ்ப்பாண	B-LOC
மாவட்டத்தில்	I-LOC
உள்ள	O
வடமராட்சி	B-LOC
எனும்	O
பிரிவில்	O
அமைந்துள்ளது	O
.	O

இதில்	O
கதாநாயகி	O
டி.	B-PER
பி.	I-PER
ராஜலட்சுமி	I-PER
கதைக்கு	O
நேரடியாக	O
சம்பந்தமில்லாத	O
“குறத்தி	O
நடனம்”	O
ஒன்றை	O
ஆடியுள்ளார்	O
.	O

வங்காளதேசத்	B-ORG
துடுப்பாட்ட	I-ORG
அணி	I-ORG
முதற்	O
தடவையாக	O
பங்குபற்றியது	O
.	O

lakshmipuram	O
Gram	O
Panchayat	O
''	O
)	O
,	O
தமிழ்நாட்டின்	B-LOC
புதுக்கோட்டை	B-LOC
மாவட்டத்தில்	I-LOC
உள்ள	O
திருமயம்	B-LOC
வட்டாரத்தில்	O
அமைந்துள்ளது	O
.	O

'	O
''	O
தென்னாப்பிரிக்கா	B-LOC
''	O
'	O

வழிமாற்று	O
ஊசல்	B-ORG
(	I-ORG
இயற்பியல்	I-ORG
)	I-ORG

மைக்கேல்	B-PER
பாலின்	I-PER
என்பவர்	O
பல	O
இடங்களுக்கு	O
பயணித்து	O
,	O
அந்த	O
இடங்களைப்	O
பற்றிய	O
தகவல்களை	O
திரைத்	O
தொடராக	O
படமெடுத்துள்ளார்	O
.	O

தி.	B-PER
அ.	I-PER
இராமலிங்கம்	I-PER
செட்டியார்	I-PER

வழிமாற்று	O
லேடி	B-ORG
டோக்	I-ORG
கல்லூரி	I-ORG

**பி09	O
-	O
அலோர்	B-LOC
ஸ்டார்	I-LOC
-	O
குய்	O
சியாவ்	O
லியுங்	O

புவேர்ட்டோ	B-LOC
ரிக்கோவிலிருந்து	I-LOC
கிழக்கு-தென்கிழக்கு	O
திசையில்	O
ஏறத்தாழ	O
350	O
கிமீ	O
தொலைவிலும்	O
அண்டிக்குவாவிற்கு	B-LOC
மேற்கே	O
ஏறத்தாழ	O
80	O
கிமீ	O
தொலைவிலும்	O
அமைந்துள்ளது	O
.	O

வி.	B-PER
சாந்தா	I-PER
-	O
உலக	B-ORG
சுகாதார	I-ORG
அமைப்பு	I-ORG
ஆலோசகர்	O

பிரித்தானியாவின்	B-LOC
இந்தியப்	I-LOC
பேரரசு	I-LOC

இந்தப்	O
போட்டியினை	O
அடுத்து	O
நடந்த	O
தங்கள்	O
சந்திப்பில்	O
பன்னாட்டுத்	B-ORG
துடுப்பாட்ட	I-ORG
அவை	I-ORG
உலகக்கிண்ணப்போட்டிகளை	O
நான்கு	O
ஆண்டுகளுக்கு	O
ஒருமுறை	O
நடத்த	O
முடிவு	O
செய்தது	O
.	O

இங்கு	O
பகவான்	B-LOC
மகாவீரர்	I-LOC
காட்டுயிர்ச்	I-LOC
சரணாலயம்	I-LOC
மற்றும்	I-LOC
மொல்லம்	I-LOC
தேசியப்	I-LOC
பூங்கா	I-LOC
அமைந்துள்ளது	O
.	O

கண்டி	B-LOC
,	O
நுவரெலியா	B-LOC
,	O
மாத்தளை	B-LOC

வழிமாற்று	O
டோனி	B-PER
டேன்	I-PER
கெங்	I-PER
யம்	I-PER

வழிமாற்று	O
முதலாம்	B-PER
பாஸ்கால்	I-PER
(	I-PER
திருத்தந்தை	I-PER
)	I-PER

ஈப்போவில்	B-LOC
இருந்து	O
98.9	O
அலைவரிசையில்	O
ஒலிபரப்பு	O
செய்யப்	O
படுகிறது	O
.	O

''E	O
–	O
வடக்கு	B-LOC
ஐரோப்பா	I-LOC
''	O

கன்னியாகுமரி	B-ORG
அரசு	I-ORG
மருத்துவக்	I-ORG
கல்லூரி	I-ORG
–	O
1	O

நன்னிலம்	B-ORG
(	I-ORG
சட்டமன்றத்	I-ORG
தொகுதி	I-ORG
)	I-ORG

இவன்	O
தன்னுடைய	O
தந்தையான	O
மகாதாதிக	B-PER
மகாநாகனின்	I-PER
பின்	O
ஆட்சி	O
ஏறியவன்	O
.	O

வழிமாற்று	O
ஹூவான்	B-PER
கார்லோஸ்	I-PER
ஃபெரேரோ	I-PER

தமிழ்நாடு	B-ORG
சட்டமன்றத்	I-ORG
தேர்தல்	I-ORG
,	I-ORG
2011	I-ORG

**	O
அல்ஜியர்ஸ்	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

இதன்	O
தற்போதைய	O
தலைவர்	O
ஆறுமுகன்	B-PER
தொண்டமான்	I-PER
ஆவார்	O
.	O

'	O
''	O
ராம	B-PER
நாராயணன்	I-PER
''	O
'	O

வழிமாற்று	O
லயன்ஸ்	B-ORG
கேட்	I-ORG
என்டேர்டைன்மென்ட்	I-ORG

செம்மங்குடி	B-PER
சீனிவாச	I-PER
ஐயர்	I-PER
இவரின்	O
மருகர்	O
ஆவார்	O
.	O

பூங்கொடி	O
பதிப்பகம்	O
,	O
சென்னை	B-LOC
.	O

எலிசபெத்	B-PER
பிளாக்பர்ன்	I-PER
;	O
கரோல்	B-PER
கிரெய்டர்	I-PER
;	O
ஜாக்	B-PER
சோஸ்டாக்	I-PER

``	O
நான்	O
ஏன்	O
கிறித்தவன்	O
அல்லன்	O
''	O
என்னும்	O
பெர்ட்ரண்டு	B-PER
ரசல்	I-PER
எழுதிய	O
நூலைத்	O
தமிழில்	O
எழுதினார்	O
.	O

வழிமாற்று	O
பாதிரி	B-LOC
(	I-LOC
மூலிகை	I-LOC
)	I-LOC

வழிமாற்று	O
க.	B-PER
த.	I-PER
திருநாவுக்கரசு	I-PER

லட்சுமி	B-PER
-	O
அவராகவே	O
(	O
சிறப்புத்	O
தோற்றம்	O
)	O

டுவைட்	B-PER
டி.	I-PER
ஐசனாவர்	I-PER

வட	B-ORG
அத்திலாந்திய	I-ORG
ஒப்பந்த	I-ORG
அமைப்பு	I-ORG

பின்னர்	O
யாழ்ப்பாணம்	B-LOC
சிறைச்சாலைக்குக்	O
கொண்டு	O
செல்லப்பட்டார்	O
.	O

இது	O
வடகிழக்கு	B-ORG
தில்லி	I-ORG
மக்களவைத்	I-ORG
தொகுதிக்கு	I-ORG
உட்பட்டது	O
.	O

லூ.கே-லூசக்]]	O
மற்றும்	O
லூயி	B-PER
ஜாக்	I-PER
தெனார்	I-PER

எஸ்.	B-PER
ஏ.	I-PER
கணபதி	I-PER

'	O
''	O
பொட்டப்பட்டி	O
''	O
'	O
,	O
தமிழ்நாட்டின்	B-LOC
மதுரை	B-LOC
மாவட்டத்தில்	I-LOC
அமைந்துள்ள	O
சிறிய	O
கிராமம்	O
ஆகும்	O
.	O

ஐரோப்பிய	B-ORG
விண்வெளி	I-ORG
நிறுவனம்	I-ORG
கட்டமைத்த	O
``	O
விண்-ஆய்வகம்	O
''	O
(	O
Spacelab	O
)	O
இவ்விண்ணோடம்	O
மூலமாக	O
ஏவப்பட்டது	O
.	O

;	O
தென்	B-LOC
அமெரிக்கா	I-LOC
(	O
5	O
)	O

ஏழிலைப்பாலை	B-LOC
-	O
(	O
''Alstonia	O
scholaris	O
''	O
)	O

மொரிசியசு	B-LOC
(	O
''Republic	O
of	O
Mauritius	O
''	O
)	O

திருநாங்கூர்	B-ORG
பதினொரு	I-ORG
திருப்பதிகளுள்	I-ORG
இக்கோயிலும்	O
ஒன்றாகும்	O
.	O

கணினியின்	B-LOC
மூலம்	O
செய்யப்படும்	O
செயல்கள்	O
கணிமைச்	O
செயல்பாடுகள்	O
எனப்படும்	O
.	O

இவர்	O
கன்னியாகுமரி	B-LOC
மாவட்டத்தை	I-LOC
சார்ந்தவர்	O
.	O

ஹிம்லரின்	B-PER
தலைமைக்குப்	O
பின்	O
அடுத்த	O
வருடத்திலேயே	O
இவர்களின்	O
எண்ணிக்கை	O
''2	O
இலட்சத்து	O
9	O
''	O
ஆயிரம்	O
பேர்	O
கொண்டப்	O
பிரிவாக	O
மாறியது	O
.	O

ஏழாம்	B-PER
லியோ	I-PER
(	O
936–939	O
)	O

வழிமாற்று	O
ஆவூர்	B-ORG
பசுபதீசுவரர்	I-ORG
கோயில்	I-ORG

இதற்கு	O
முன்பிருந்தே	O
11ஆம்	O
நூற்றாண்டில்	O
சோழர்கள்	B-LOC
காலத்திலிருந்தே	O
தமிழர்கள்	B-ORG
இங்கு	O
குடியேறியுள்ளனர்	O
.	O

முனியப்பா	O
,	O
இந்திய	B-ORG
தேசிய	I-ORG
காங்கிரசு	I-ORG

'	O
''	O
நுகுனோனு	B-LOC
''	O
'	O
(	O
நடைமுறைப்படி	B-LOC
)	O

உலக	B-ORG
அகதி	I-ORG
நாள்	I-ORG

கேன்சிங்டன்	O
மற்றும்	O
ஜெல்சியா	O
,	O
இங்கிலாந்து	B-LOC

அஞ்சாநெஞ்சன்	O
அழகிரியின்பால்	O
தான்	O
கொண்ட	O
அன்பால்	O
ஈர்க்கப்பட்ட	O
பேச்சால்	O
தான்	O
வளர்ந்து	O
நிற்கிறேன்	O
என்ற	O
கலைஞர்	B-PER
மு.	I-PER
கருணாநிதி	I-PER
.	O

**	O
பேர்ன்	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

அதில்	O
அவர்	O
திருத்தந்தை	B-LOC
நாடுகளின்	I-LOC
மேலாளர்களையும்	O
,	O
குருக்களையும்	O
கண்டித்து	O
வழிநடத்த	O
அறிவுறுத்தினார்	O
.	O

நல்லூர்	B-LOC
(	I-LOC
யாழ்ப்பாணம்	I-LOC
)	I-LOC

இந்த	O
திரைப்படத்தை	O
பீட்டர்	B-PER
சப்ரன்	I-PER
மற்றும்	O
ஜேம்ஸ்	B-PER
வான்	I-PER
தயாரித்துள்ளார்கள்	O
.	O

சன்னி	B-PER
லியோன்	I-PER
-	O
சிறப்பு	O
தோற்றம்	O

ஜோன்	B-PER
ஆஃப்	I-PER
ஆர்க்	I-PER

**	O
அடிஸ்	B-LOC
அபாபா	I-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

இக்குழந்தை	O
பின்னர்	O
இங்கிலாந்தின்	B-PER
முதலாம்	I-PER
எலிசபெத்தாக	I-PER
முடிசூடினார்	O
.	O

டெல்லி	B-PER
கணேஷ்	I-PER
புவனாவின்	O
தந்தை	O

காலம்	B-ORG
(	O
''Tempus	O
''	O
)	O

இத்திரைப்படத்தில்	O
மோகன்	B-PER
பாபு	I-PER
,	O
ஜூனியர்	B-PER
என்டிஆர்	I-PER
,	O
பிரியாமணி	B-PER
ஆகியோர்	O
நடித்திருந்தனர்	O

இரிஷிவந்தியம்	B-ORG
(	I-ORG
சட்டமன்றத்	I-ORG
தொகுதி	I-ORG
)	I-ORG

வழிமாற்று	O
சுக்கான்	B-LOC
கண்ணிப்	I-LOC
பாரை	I-LOC

2	O
,	O
1810ல்	O
எசுப்பானியா	B-LOC
இடமிருந்து	O
பெற்றது	O
.	O

இதனை	O
ஏறுதழுவல்	B-ORG
என்றும்	O
அழைப்பர்	O
.	O

இப்பண்டிகை	O
பீகார்	B-LOC
,	O
சார்க்கண்ட்	B-LOC
மற்றும்	O
நேபாளத்தின்	B-LOC
டேரைப்	O
பகுதியில்	O
பரவலாக	O
கொண்டாடப்பட்டாலும்	O
தற்காலத்தில்	O
இம்மக்கள்	O
இடம்	O
பெயர்ந்துள்ள	O
நாட்டின்	O
பிற	O
பகுதிகளிலும்	O
நகரங்களிலும்	O
சிறப்பாகக்	O
கொண்டாடப்படுகிறது	O
.	O

தாமஸ்	B-PER
மோர்	I-PER
புதிய	O
தலைவரானார்	O
.	O

ஆந்திரப்	B-ORG
பிரதேச	I-ORG
சம்பர்க்	I-ORG
கிராந்தி	I-ORG
அதிவிரைவுவண்டி	I-ORG

இது	O
பத்தாம்	B-ORG
தேசிய	I-ORG
நெடுஞ்சாலையில்	I-ORG
இருந்து	O
3	O
கி.மீ	O
தொலைவில்	O
உள்ளது	O
.	O

கே.	B-PER
எம்.	I-PER
ஆதிமூலம்	I-PER

வழிமாற்று	O
எஸ்.	B-PER
பி.	I-PER
பாலசுப்பிரமணியம்	I-PER

சென்னையில்	B-LOC
வசித்து	O
வரும்	O
இவர்	O
முனைவர்	O
பட்டம்	O
பெற்றிருக்கிறார்	O
.	O

டோல்கீன்	O
பர்மிங்காம்	B-LOC
அருகில்	O
உள்ள	O
சேர்ஹோல்	O
என்ற	O
பசுமையான	O
கிராமத்தில்	O
தன்	O
இளமைப்பருவத்தைக்	O
கழித்தார்	O
.	O

சென்னை	B-LOC
அண்ணா	B-ORG
பல்கலைக்கழகத்தில்	I-ORG
சமூக-மொழியியலில்	O
முனைவர்	O
பட்டம்	O
பெற்றார்	O
.	O

வழிமாற்று	O
அமலா	B-PER
(	I-PER
நடிகை	I-PER
)	I-PER

ராதிகா	B-PER
,	O
ரமேஷ்	B-PER
அரவிந்த்	I-PER
,	O
கீதா	B-PER
,	O
விவேக்	B-PER
ஆகியோர்	O
இதர	O
முக்கிய	O
கதாபாத்திரங்களில்	O
நடித்திருந்தனர்	O
.	O

வழிமாற்று	O
ரோண்ட்கன்	B-ORG
(	I-ORG
அலகு	I-ORG
)	I-ORG

**	O
ஒட்டாவா	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

இக்கட்சி	O
வேட்பாளர்கள்	O
மக்களவைக்கான	B-ORG
தேர்தலில்	B-ORG
நான்கு	O
இடங்களில்	O
வென்றனர்	O
.	O

இது	O
உலகத்திலுள்ள	O
பெரிய	B-ORG
அகில	I-ORG
உலக	I-ORG
கிருஷ்ண	I-ORG
பக்திக்	I-ORG
கழகக்	I-ORG
கோயில்களில்	I-ORG
ஒன்றாகும்	O
.	O

இதன்	O
தலமையகம்	O
மும்பையில்	B-LOC
உள்ளது	O
.	O

சரோஜாவின்	O
பூர்வீகம்	O
சேலம்	B-LOC
ஆகும்	O
.	O

எடின்பரோ	B-PER
கோமகன்	I-PER
,	I-PER
இளவரசர்	I-PER
பிலிப்	I-PER

அச்சமயம்	O
மாமல்லபுரம்	B-LOC
துறைமுகமாக	O
இருந்திருக்கலாம்	O
என்று	O
கருதப்படுகிறது	O
.	O

2011	B-ORG
மும்பை	I-ORG
குண்டு	I-ORG
வெடிப்புகள்	I-ORG

அவர்	O
முதலில்	O
திருத்தந்தை	B-PER
லூசியசின்	I-PER
கீழ்	O
உயர்திருத்தொண்டராக	O
(	O
''Archdeacon	O
''	O
)	O
பணியாற்றினார்	O
.	O

தற்கால	O
இலக்கியத்தை	O
வளப்படுத்தியோரில்	O
இந்திரா	B-PER
கோஸ்வாமி	I-PER
,	O
பபேந்திர	B-PER
நாத்	I-PER
சய்கியா	I-PER
ஆகியோர்	O
குறிப்பிடத்தக்கோர்	O
ஆவர்	O
.	O

இந்திரா	B-PER
காந்திக்கு	I-PER
எதிராக	O
எம்	O
.	O

அவருக்கு	O
முன்	O
பதவியிலிருந்தவர்	O
திருத்தந்தை	B-PER
இரண்டாம்	I-PER
சிக்ஸ்துஸ்	I-PER
.	O

புனே	B-ORG
பல்கலைக்	I-ORG
கழகத்தில்	I-ORG
சமுக	O
நீதிக்கான	O
துறையில்	O
பேராசிரியராக	O
இருந்தார்	O
.	O

இலபோச்சே	B-LOC
(	O
Lobuche	O
)	O

இந்தப்	O
படத்தில்	O
அஜித்	B-PER
குமார்	I-PER
,	O
திரிசா	B-PER
,	O
அர்ஜுன்	B-PER
ஆகியோர்	O
முதன்மை	O
பாத்திரங்களில்	O
நடிக்கின்றனர்	O
.	O

வழிமாற்று	O
இந்தியாவில்	B-PER
குழந்தைத்	I-PER
தொழிலாளர்கள்	I-PER

மரியானா	B-LOC
தீவுகள்	I-LOC
(	O
Germany	O
)	O

வழிமாற்று	O
ஃபர்காட்டிங்	B-ORG
சந்திப்பு	I-ORG
தொடருந்து	I-ORG
நிலையம்	I-ORG

ஏ.	B-PER
கே.	I-PER
சி.	I-PER
நடராஜன்	I-PER

மிஞ்சிய	O
படைப்பிரிவுகள்	O
சிக்ஃபிரைட்	B-LOC
கோட்டிற்குப்	I-LOC
பின்	O
வாங்கின	O
.	O

**	O
கின்ஷாசா	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

இது	O
கிசன்கஞ்சு	B-ORG
மக்களவைத்	I-ORG
தொகுதிக்கு	I-ORG
உட்பட்டது	O
.	O

அந்த	O
சிறுவன்தான்	O
மு.	B-PER
கருணாநிதி	I-PER
.	O

கே.	B-PER
ஆர்.	I-PER
நாராயணன்	I-PER
(	O
வாக்குகள்	O
)	O

இதைத்	O
தோற்றுவித்தவர்	O
ஜலாலுதீன்	B-PER
கில்ஜி	I-PER
ஆவார்	O
.	O

OCLC	B-ORG
[	O
/	O
/	O
www.worldcat.org	O
/	O
oclc	O
/	O
875984	O
875984]	O
.	O

எஸ்	B-ORG
எம்	I-ORG
ஆர்	I-ORG
டி	I-ORG
கூட்டு	I-ORG
நிறுவனம்	I-ORG

குன்னூர்	B-ORG
(	I-ORG
சட்டமன்றத்	I-ORG
தொகுதி	I-ORG
)	I-ORG

**	O
புடாபெஸ்ட்	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

*1977-1980	O
பி.வி.சீதி	O
தங்கள்	O
முஸ்லீம்	B-ORG
லீக்	I-ORG

ஷாஜி	B-PER
என்.	I-PER
கருண்	I-PER

Lake	O
Placid]]	O
,	O
அமெரிக்க	B-LOC
ஐக்கிய	I-LOC
நாடு	I-LOC

**	O
கோலாலம்பூர்	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

பருமனாக	O
இருப்பவர்களில்	O
நீரிழிவைக்	O
கட்டுபடுத்த	O
/	O
சிகிச்சையளிக்க	O
இரையக	B-ORG
மாற்று	O
வழி	O
இணைப்பறுவை	O
செய்வது	O
பயனுள்ள	O
நடவடிக்கையாகத்	O
தெரிகிறது	O
.	O

வெள்ளை	O
மாளிகையில்	O
மன்மோகன்	B-PER
சிங்	I-PER
சந்திப்பு]]	O

வழிமாற்று	O
கி.	B-PER
ஆ.	I-PER
பெ.	I-PER
விசுவநாதம்	I-PER

தமிழ்	B-ORG
ஈழ	I-ORG
ஆதரவாளர்	I-ORG
அமைப்பு	I-ORG

இவர்	O
சுப்பிரமணிய	B-PER
பாரதியின்	I-PER
நண்பராவார்	O
.	O

இது	O
ஆத்திரேலியா	B-LOC
நாட்டை	O
சேர்ந்தது	O
ஆகும்	O
.	O

அரசு	B-ORG
விரைவுப்	I-ORG
போக்குவரத்துக்	I-ORG
கழகம்	I-ORG
(	O
வரையறுக்கப்பட்டது	O
)	O

இவர்	O
பாரதிய	B-ORG
ஜனதா	I-ORG
கட்சியின்	I-ORG
உறுப்பினர்	O
.	O

ஆ.	B-PER
ப.	I-PER
ஜெ.	I-PER
அப்துல்	I-PER
கலாம்	I-PER

இந்நடவடிக்கை	O
ஃபார்ட்டிடியூட்	B-ORG
நடவடிக்கை	I-ORG
,	O
செப்பலின்	B-ORG
நடவடிக்கை	I-ORG
,	O
அயர்ன்சைட்	B-ORG
நடவடிக்கை	I-ORG
என	O
பல	O
பிரிவுகளாகப்	O
பிரிக்கப்பட்டிருந்தது	O
.	O

இதை	O
ஜானு	B-PER
பருவா	I-PER
இயக்கினார்	O
.	O

வழிமாற்று	O
தி.	B-PER
சதாசிவ	I-PER
ஐயர்	I-PER

இவர்	O
மெம்பிஸ்	B-LOC
என்ற	O
நகரைத்	O
தனது	O
தலைநகராகக்	O
கொண்டு	O
நீண்ட	O
காலம்	O
ஆட்சி	O
புரிந்தார்	O
.	O

'	O
''	O
பெல்ஜியம்	B-LOC
''	O
'	O

திருச்சூர்	B-LOC
மாவட்டத்தின்	I-LOC
சாலக்குடியில்	B-LOC
பிறந்தவர்	O
.	O

வழிமாற்று	O
மத்தியப்	B-ORG
பிரதேச	I-ORG
முதலமைச்சர்களின்	I-ORG
பட்டியல்	I-ORG

இந்திய	B-ORG
தொழில்நுட்பக்	I-ORG
கழகம்	I-ORG
சென்னை	I-ORG

இதை	O
வண்டியூர்	B-ORG
மாரியம்மன்	I-ORG
தெப்பக்குளம்	I-ORG
என்கின்றனர்	O
.	O

ஜூனியஸ்	B-PER
ரிச்சட்	I-PER
ஜயவர்தனா	I-PER
(	O
1906–1996	O
)	O

தந்தையின்	O
பூர்வீகம்	O
நாகூர்	B-LOC
என்பதால்	O
அவரது	O
பெயரோடு	O
நாகூரும்	O
சேர்ந்து	O
கொண்டது	O
.	O

**	O
மனாமா	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

இத்தீவை	O
அடைந்த	O
முதலாவது	O
ஐரோப்பியர்	B-LOC
இவரே	O
.	O

இங்கு	O
,	O
எனக்	O
குறிக்கப்படும்	O
பகாத்தனி-எண்ணும்	B-ORG
சார்பு	I-ORG
,	O
''n	O
''	O
-ஐ	O
விடச்சிறிய	O
பகாஎண்களைத்	O
தருகிறது	O
.	O

தேனிலவு	B-ORG
(	I-ORG
தொலைக்காட்சித்	I-ORG
தொடர்	I-ORG
)	I-ORG
.	O

''	O
ஈயோலோசோரஸ்	B-ORG
''	O
''	O
(	O
Aeolosaurus	O
)	O
''	O

நீலகிரி	B-ORG
மாவட்டம்	I-ORG
,	O
ஏற்காடு	B-LOC
,	O
கொடைக்கானல்	B-LOC
ஆகிய	O
இடங்களில்	O
குழம்பி	O
விளைகிறது	O
.	O

யாழ்ப்பாணக்	B-ORG
கோட்டை	I-ORG
கட்டி	O
முடிக்கப்பட்டது	O
.	O

தொடரூர்தியின்	O
பிற்பகுதியில்	O
உள்ள	O
மூன்று	O
பெட்டிகள்	O
மட்டக்களப்பிற்கும்	B-LOC
ஏனைய	O
முற்பகுதியில்	O
திருக்கோணமலைக்கும்	O
ஆனவை	O
.	O

அரக்கோணம்	B-ORG
சந்திப்பு	I-ORG
(	O
AJJ	O
)	O

இக்காடுகள்	O
பெறும்	O
சராசரி	O
வருடாந்த	O
மழை	B-ORG
வீழ்ச்சி	O
2000-2500	O
மிமீ	O
ஆகும்	O
.	O

இந்த	O
நிலையத்தில்	O
நின்று	O
செல்லும்	O
அனைத்து	O
ரயில்களும்	O
இந்திய	B-ORG
இரயில்வேயினால்	I-ORG
இயக்கப்படுகின்றன	O
.	O

வழிமாற்று	O
சங்கரன்கோவில்	B-ORG
(	I-ORG
சட்டமன்றத்	I-ORG
தொகுதி	I-ORG
)	I-ORG

வழிமாற்று	O
அரசன்	B-LOC
(	I-LOC
பட்டாம்பூச்சி	I-LOC
)	I-LOC

ராசன்	B-PER
பி.	I-PER
தேவ்	I-PER
–	O
குருவிளை	O

ராஜூ	B-PER
சுந்தரம்	I-PER
-	O
சிறப்புத்	O
தோற்றம்	O

சீனா	B-LOC
-	O
China	O
National	O
Advanced	O
Payment	O
System	O
(	O
``	O
CNAPS	O
''	O
)	O
(	O
இது	O
``	O
Super	O
Online	O
Banking	O
System	O
''	O
என்றும்	O
அழைக்கப்படுகின்றது	O
)	O

இது	O
போலாந்தை	B-LOC
சேர்ந்த	O
ஒரு	O
இசைக்குழு	O
ஆகும்	O
.	O

உரிமையாளர்	O
–	O
இந்தியா	B-ORG
சிமேந்து	I-ORG
நிறுவனம்	I-ORG

பாஸ்பீனின்	O
ஐயுபிஏசி	B-ORG
பெயர்	O
'	O
''	O
பாஸ்பேன்	O
''	O
'	O
என்பதாகும்	O
.	O

(	O
பி.	B-PER
எஸ்.	I-PER
குமாரசுவாமிராஜா	I-PER
அமைச்சரவையில்	O
)	O
.	O

ஜெயங்கொண்டம்	B-ORG
(	I-ORG
சட்டமன்றத்	I-ORG
தொகுதி	I-ORG
)	I-ORG

நிதி	B-ORG
அமைச்சகம்	I-ORG
(	I-ORG
இந்தியா	I-ORG
)	I-ORG

அதே	O
காலகட்டத்தில்	O
ஜி.டி.நாயுடு	B-PER
அவரது	O
தன்னிகரில்லா	O
பேருந்து	O
சேவையைத்	O
துவக்கினார்	O
.	O

'	O
''	O
பகுஜன்	B-ORG
சமாஜ்	I-ORG
கட்சி	I-ORG
''	O
'	O

வழிமாற்று	O
அப்துல்லா	B-PER
அகுமது	I-PER
பதவீ	I-PER

வழிமாற்று	O
பசுபதிகோயில்	B-ORG
பசுபதீசுவரர்	I-ORG
கோயில்	I-ORG

பின்	O
அவளாணைப்படி	O
,	O
அவள்	O
மகள்	O
திரிபுவன	B-PER
விஜயதுங்கதேவி	I-PER
,	O
மயபாகித்தின்	O
அரசியாக	O
முடிசூடிக்	O
கொண்டாள்	O
.	O

இது	O
திருச்செந்தூருக்கும்	B-LOC
சென்னைக்கும்	B-LOC
இடையே	O
தினமும்	O
இரு	O
வழியிலும்	O
இயக்கப்படுகின்றது	O
.	O

*இங்கு	O
தேர்த்திருவிழாவை	O
புதுச்சேரி	B-LOC
ஆளுநர்	O
தேர்	O
வடத்தை	O
இழுத்து	O
விழாவை	O
தொடங்கிவைப்பது	O
இன்றும்	O
வழக்கத்தில்	O
இருக்கிறது	O
.	O

வழிமாற்று	O
சுவிட்சர்லாந்து	B-ORG
நடுவண்	I-ORG
தொழில்நுட்ப	I-ORG
நிறுவனம்	I-ORG
,	I-ORG
சூரிக்	I-ORG

அமெரிக்கா	B-LOC
,	O
பாக்கித்தான்	B-LOC
,	O
ஐரோப்பா	B-LOC
,	O
மத்திய	B-LOC
கிழக்கு	I-LOC
நாடுகள்	I-LOC
,	O
ஆப்பிரிக்கா	B-LOC
ஆகிய	O
பதிப்புகளில்	O
வெளியாகிறது	O
.	O

ஹர்னவுத்	B-LOC
சட்டமன்றத்	I-LOC
தொகுதி	I-LOC
(	O
177	O
)	O

இங்கிலாந்தின்	B-LOC
மிகப்பழமை	O
வாய்ந்த	O
லோங்மேன்	O
பதிப்பகம்	O
நிறுவப்பட்டது	O
.	O

வழிமாற்று	O
ராஜ்நகர்	B-LOC
சட்டமன்றத்	I-LOC
தொகுதி	I-LOC
(	I-LOC
மதுபனி	I-LOC
மாவட்டம்	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
காபரோனி	B-LOC
''	O
'	O

மேட்டூர்	B-ORG
(	I-ORG
சட்டமன்றத்	I-ORG
தொகுதி	I-ORG
)	I-ORG

வழிமாற்று	O
இராபர்ட்	B-PER
தெ	I-PER
நோபிலி	I-PER

இவரது	O
அலுவல்முறை	O
வசிப்பிடத்திலிருந்து	O
1996ஆம்	O
ஆண்டில்	O
நடுவண்	B-ORG
புலனாய்வுச்	I-ORG
செயலகம்	I-ORG
3.6	O
கோடிகள்	O
பணமாக	O
பைகளிலும்	O
கைப்பெட்டிகளிலும்	O
பதுக்கப்பட்டிருந்ததை	O
கண்டு	O
பிடித்தது	O
.	O

தாயார்	O
ஆறுமுக	B-PER
நாவலரின்	I-PER
சகோதரி	O
ஆவார்	O
.	O

வழிமாற்று	O
ஆர்சனல்	B-ORG
கால்பந்துக்	I-ORG
கழகம்	I-ORG

வழிமாற்று	O
சென்னை	B-ORG
கிறித்துவக்	I-ORG
கல்லூரி	I-ORG

யுவான்	B-PER
அரசமரபு	I-PER
(	O
1270–1368	O
)	O
காலத்தில்	O
,	O
இந்நகர்	O
``	O
பெங்குவான்	O
''	O
என்ற	O
பெயரைப்	O
பெற்றது	O
.	O

**	O
சியோல்	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

மிஞ்சிய	O
படைப்பிரிவுகள்	O
சிக்ஃபிரைட்	B-LOC
கோட்டிற்குப்	I-LOC
பின்	O
வாங்கின	O
.	O

வழிமாற்று	O
ஜொஹான்	B-PER
வான்	I-PER
டெர்	I-PER
வாத்	I-PER

பண்டைத்	O
தமிழர்	B-ORG
தன்	O
வாழ்க்கையில்	O
களவொழுக்கம்	O
,	O
கற்பொழுக்கம்	O
ஆகிய	O
இருவகை	O
ஒழுக்கங்களையும்	O
கொண்டிருந்தனர்	O
.	O

லாஹௌல்	B-LOC
மற்றும்	I-LOC
ஸ்பிதி	I-LOC
மாவட்டம்	I-LOC

போனோவுக்கு	O
ஐக்கிய	B-PER
இராச்சியத்தின்	I-PER
இரண்டாம்	I-PER
எலிசபெத்	I-PER
நைட்ஹு	O
பட்டம்	O
வழங்கிச்	O
சிறப்பித்தார்	O
.	O

கே.	B-PER
ஆர்.	I-PER
நாராயணன்	I-PER
956,290	O
வாக்குகள்	O
பெற்று	O
வெற்றி	O
பெற்றார்	O
.	O

வழிமாற்று	O
ம.	B-PER
சு.	I-PER
விசுவநாதன்	I-PER

இவர்	O
யூடியூப்	B-ORG
நிறுவுனர்களில்	O
முக்கிய	O
ஒருவராக	O
கருதப்படுகிறார்	O
.	O

இந்திரேசுவரிக்கு	O
செயநகரனும்	B-PER
,	O
காயத்திரிக்கு	O
திரிபுவன	B-PER
விஜயதுங்கதேவி	I-PER
,	O
ராஜதேவி	O
என்று	O
இரு	O
பெண்களும்	O
பிறந்தனர்	O
.	O

மயிலம்	B-ORG
(	I-ORG
சட்டமன்றத்	I-ORG
தொகுதி	I-ORG
)	I-ORG

இரண்டாம்	B-PER
நரசிம்ம	I-PER
பல்லவன்	I-PER

இந்த	O
ஆட்டம்	O
காஸ்பரோவால்	B-PER
உலகத்திற்கு	O
எதிராகவிளையாடப்பட்டது	O
.	O

கௌரவர்களால்	B-PER
கவனம்	O
சிதறிய	O
துருபதன்	B-PER
அடுத்து	O
யோசிப்பதற்குள்	O
அருச்சுனன்	B-PER
அவன்	O
மீது	O
பாய்ந்து	O
தரையோடு	O
அழுத்திப்	O
பிடித்துக்	O
கொண்டான்	O
.	O

இவர்	O
சில	O
நேரங்களில்	O
நடனத்துடன்	O
கூடிய	O
கவிதை	B-LOC
வடிவங்களைத்	O
தந்தார்	O
.	O

ஆனால்	O
நேசநாட்டுத்	O
தலைமை	O
தளபதி	O
டுவைட்	B-PER
டி.	I-PER
ஐசனாவர்	I-PER
ஒரு	O
பரந்த	O
முனையில்	O
அடுத்த	O
கட்ட	O
முன்னேற்றம்	O
நிகழ	O
வேண்டுமென்று	O
உத்தரவிட்டார்	O
.	O

இவரது	O
மனைவி	O
தனபாக்கியம்	O
ஒரு	O
வயலின்	B-ORG
இசைக்கலைஞர்	O
.	O

வழிமாற்று	O
சிலுவையின்	B-PER
புனித	I-PER
யோவான்	I-PER

மக்கா	B-LOC
வாழ்க்கையின்	O
போது	O
அருளப்பட்டவை	O
‘மக்கிய்யா’	O
(	O
மக்காவுடன்	O
தொடர்புடயவை	O
)	O
எனவும்	O
,	O
’மதனிய்யா’	O
(	O
மதீனாவுடன்	B-LOC
தொடர்புடைவை	O
)	O
எனவும்	O
குறிப்பிடப்படும்	O
.	O

வழிமாற்று	O
பிலிப்சுபர்கு	B-LOC
,	I-LOC
சின்டு	I-LOC
மார்தின்	I-LOC

அடா	B-PER
யோனத்	I-PER
(	O
வெங்கட்ராமன்	B-PER
ராமகிருஷ்ணன்	I-PER
,	O
தாமஸ்	B-PER
ஸ்டைட்ஸ்	I-PER
ஆகியோருடன்	O
பகிர்ந்து	O
கொண்டார்	O
)	O

இப்படத்திற்கு	O
இசையமைத்தவர்	O
இசைஞானி	O
இளையராஜா	B-PER
ஆவார்	O
.	O

சுக்லால்	O
சாங்வி	O
(	O
1880-1978	O
)	O
சமண	B-ORG
சமய	I-ORG
அறிஞர்	I-ORG
மற்றும்	O
தத்துவஞானி	O
,	O
p.	O
4215	O

இதில்	O
மகேஷ்	B-PER
பாபு	I-PER
,	O
இலியானா	B-PER
டி	I-PER
'குரூஸ்	I-PER
(	I-PER
நடிகை	I-PER
)	I-PER
,	O
பிரகாஷ்	B-PER
ராஜ்	I-PER
,	O
சாயாஜி	B-PER
சிண்டே	I-PER
மற்றும்	O
ஆஷிஷ்	B-PER
வித்யார்த்தி	I-PER
ஆகியோர்	O
நடித்திருந்தனர்	O
.	O

எதிர்க்	O
கட்சிகளின்	O
பொது	O
வேட்பாளராக	O
முன்னாள்	O
இராணுவத்	O
தளபதி	O
சரத்	B-PER
பொன்சேகா	I-PER
போட்டியிட்டார்	O
.	O

'	O
''	O
பால்	B-PER
பியர்ஸ்	I-PER
''	O
'	O

வழிமாற்று	O
கெலன்	B-PER
(	I-PER
கிரேக்கர்	I-PER
)	I-PER

சிங்கப்பூர்	B-LOC
-	O
MEPS+	O
(	O
MAS	O
Electronic	O
Payment	O
System	O
Plus	O
)	O

மஞ்சள்	B-LOC
மூக்கு	I-LOC
நாரை	I-LOC

'	O
''	O
இந்தியா	B-LOC
''	O
'	O

சிசுநாக	B-ORG
வம்சம்	I-ORG
(	O
கி	O
மு	O
413–345	O
)	O
===	O

வழிமாற்று	O
பி.	B-PER
ஏ.	I-PER
சங்மா	I-PER

'	O
''	O
ரோதி	O
''	O
'	O
என்பவர்	O
புதிய	B-ORG
ஏற்பாட்டில்	I-ORG
குறிக்கப்படும்	O
நபர்	O
ஆவார்	O
.	O

சையிது	B-LOC
வம்சம்	I-LOC
-	O
கி	O
பி	O
1414–1451	O

ஹாத்கணங்கலே	B-ORG
மக்களவைத்	I-ORG
தொகுதி	I-ORG
(	O
கோல்ஹாப்பூர்	B-LOC
மாவட்டத்துடன்	I-LOC
பகிர்வு	O
)	O

மங்களூர்	B-LOC
நகரமே	O
இதன்	O
தலைமையகம்	O
.	O

மினெர்வா	B-ORG
மேல்	I-ORG
புனித	I-ORG
மரியா	I-ORG
கோவில்	I-ORG

இது	O
இந்தியாவின்	B-LOC
தமிழ்நாட்டில்	B-LOC
உள்ள	O
கடலூர்	B-LOC
மாவட்டம்	I-LOC
,	O
விழுப்புரம்	B-LOC
மாவட்டத்தின்	I-LOC
சில	O
பகுதிகள்	O
மற்றும்	O
புதுவையில்	B-LOC
ஆட்சிப்பகுதிகளைக்	O
கொண்டிருக்கின்றது	O
.	O

வி.	B-PER
மாணிக்கவாசகம்	I-PER
,	O
அரசியல்வாதி	O

வழிமாற்று	O
திலீப்	B-PER
(	I-PER
தமிழ்	I-PER
நடிகர்	I-PER
)	I-PER

போர்த்துகேய	B-ORG
இந்தியா	I-ORG
(	O
Portugal	O
)	O

வழிமாற்று	O
அரூர்	B-ORG
(	I-ORG
சட்டமன்றத்	I-ORG
தொகுதி	I-ORG
)	I-ORG

வழிமாற்று	O
கேண்டரின்	B-ORG
கோணல்கோடு	I-ORG
நிறுவல்முறை	I-ORG

பொன்னம்பலம்	B-PER
குமாரசுவாமி	I-PER
,	O
நியமனம்	O
(	O
1892-1898	O
)	O

கொழும்பு	B-ORG
றோயல்	I-ORG
கல்லூரி	I-ORG
பள்ளிக்	O
கல்வியைப்	O
பயின்றார்	O
.	O

'	O
''	O
வயலும்	O
வாழ்வும்	O
''	O
'	O
பொதிகை	B-ORG
தொலைக்காட்சி	I-ORG
ஒளிபரப்பும்	O
விவசாயம்	O
சார்ந்த	O
நிகழ்ச்சியாகும்	O
.	O

இவர்	O
நடிக்கும்	O
திரைப்படங்களுக்கு	O
வழக்கமாக	O
(	O
ஆஸ்தான	O
)	O
பாடலெழுதும்	O
பாடலாசிரியரான	O
பாபநாசம்	B-PER
சிவன்	I-PER
,	O
இவருக்கென	O
தனித்துவமான	O
பாடல்களை	O
இயற்றுவதில்	O
வல்லவராவார்	O
.	O

``	O
ஸ்மாக்	O
தேட்	O
''	O
(	O
எமினெம்	B-PER
உடன்	O
)	O

மேலும்	O
அவர்	O
இந்தியத்	B-LOC
துணைக்கண்டம்	I-LOC
ஒரு	O
பொருளாதார	O
பகுதியாகும்	O
.	O

ம.	B-PER
ப.	I-PER
பெரியசாமித்தூரன்	I-PER

இவர்	O
எழுதிய	O
பாடல்கள்	O
பலவற்றிற்கு	O
,	O
ஜி.	B-PER
தேவராஜன்	I-PER
இசையமைத்துள்ளார்	O
.	O

The	O
Saga	O
of	O
Gilad	O
Shalit	O
–	O
slideshow	O
by	O
டைம்	B-ORG
(	I-ORG
இதழ்	I-ORG
)	I-ORG
''	O

சில	O
காலம்	O
நீதிக்கட்சியிலும்	B-ORG
பின்பு	O
காங்கிரசிலும்	B-ORG
உறுப்பினராக	O
இருந்தார்	O
.	O

இவர்	O
ஏழாம்	B-PER
கிளமெண்ட்	I-PER
என்னும்	O
பெயரை	O
ஏற்றார்	O
.	O

'	O
''	O
ரியாஸ்	B-PER
கான்	I-PER
''	O
'	O
-	O
'	O
''	O
கட்டதுரை	O
''	O
'	O

இது	O
இந்தியா	B-LOC
,	O
இலங்கை	B-LOC
,	O
தாய்லாந்து	B-LOC
,	O
மியான்மர்	B-ORG
போன்ற	O
நாடுகளில்	O
காணப்படுகிறது	O
.	O

மட்டக்களப்பு	B-ORG
அருங்காட்சியகம்	I-ORG
(	O
இடத்துக்குரியது	O
)	O

மார்	B-PER
கீவர்கீஸ்	I-PER
ஆலஞ்சேரி	I-PER

*12617	O
/	O
12618	O
மங்கள	B-ORG
லட்சத்தீவு	I-ORG
விரைவுவண்டி	I-ORG

டெலவெயரில்	B-LOC
ஆண்	O
குதிரைலாட	O
நண்டுகளைப்	O
பிடிப்பதற்கு	O
மட்டும்	O
அனுமதி	O
வழங்கப்பட்டுள்ளது	O
.	O

|	O
bgcolor=	O
''	O
FF9900	O
''	O
|	O
செகதீசு	B-PER
செட்டர்	I-PER

இந்திய-நேபாள	O
எல்லையை	O
அண்டி	O
அமைந்துள்ள	O
இது	O
சுமார்	O
500	O
சதுர	B-ORG
கிலோமீட்டர்	I-ORG
பரப்பளவு	O
கொண்டது	O
.	O

வழிமாற்று	O
பதினான்காம்	B-PER
யோவான்	I-PER
(	I-PER
திருத்தந்தை	I-PER
)	I-PER

சுவர்ணலதா]]	O
,	O
எஸ்.	B-PER
பி.	I-PER
பாலசுப்பிரமணியம்	I-PER

இதில்	O
பாரதிய	B-ORG
ஜனதா	I-ORG
கட்சி	I-ORG
பெரும்பான்மை	O
இடங்களை	O
கைப்பற்றி	O
ஆட்சியமைத்தது	O
.	O

கியாசுத்தீனைத்	O
தொடர்ந்து	O
முகம்மது	B-PER
பின்	I-PER
துக்ளக்	I-PER
ஆட்சிக்கு	O
வந்தார்	O
.	O

இதனை	O
பூரி	B-PER
ஜெகன்நாத்	I-PER
இயக்கியிருந்தார்	O
.	O

மேலும்	O
இவ்வங்கிக்கு	O
ஆங்காங்	B-LOC
மற்றும்	O
சிங்கப்பூரில்	B-LOC
இரு	O
அயல்நாட்டுக்	O
கிளைகளும்	O
செயல்படுகின்றன	O
.	O

''	O
'80	O
''	O
'	O
-	O
பெங்களூர்	B-LOC
,	O
கருநாடகம்	B-LOC

வழிமாற்று	O
புக்குஷிமா	B-ORG
டா	I-ORG
இச்சி	I-ORG
அணு	I-ORG
உலை	I-ORG

பெர்மியூடா	B-ORG
துடுப்பாட்ட	I-ORG
அணி	I-ORG

தன்மான	B-ORG
இயக்கம்	I-ORG
தொடங்கும்போது	O
பெரியாருக்குத்	O
துணையாக	O
நின்றார்	O
.	O

'	O
''	O
இயக்கி	B-ORG
''	O
'	O

(	O
அரசியின்	B-PER
பிரதிநிதியாக	O
)	O
The	O
Duke	O
and	O
Duchess	O
of	O
Gloucester	O

இயேசு	B-PER
கிறிஸ்து	I-PER
கற்றுக்கொடுத்த	O
செபத்தில்	O
மொத்தம்	O
ஏழு	O
மன்றாட்டுகள்	O
அடங்கி	O
இருக்கின்றன	O
.	O

வாலி	B-PER
(	I-PER
கவிஞர்	I-PER
)	I-PER
-	O
தென்னிந்தியப்	O
பாடலாசிரியர்	O
.	O

எஸ்	B-ORG
எம்	I-ORG
ஆர்	I-ORG
டி	I-ORG
கூட்டு	I-ORG
நிறுவனம்	I-ORG

மியான்மர்Republic	B-ORG
of	O
The	O
Union	O
of	O
Myanmar	O

எஸ்.	B-PER
எஸ்.	B-PER
ராஜேந்திரன்	I-PER
(	O
எஸ்.எஸ்.ஆர்	O
)	O

இராமானுசரின்	B-PER
ஐந்து	O
ஆச்சாரியர்களில்	O
ஒருவரும்	O
இவரே	O
.	O

தற்போது	O
இந்நிறுவனம்	O
திருவாரூர்	B-ORG
மத்திய	I-ORG
பல்கலைக்கழகத்துடன்	I-ORG
இணைந்துள்ளது	O
.	O

இதன்	O
தலைமையகம்	O
இஸ்லாமாபாத்தில்	B-LOC
அமைந்துள்ளது	O
.	O

**	O
ஹனோய்	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

*400	O
/	O
7	O
-	O
களுத்துறை	B-LOC

சுவிட்சர்லாந்திலுள்ள	B-LOC
ஜெனீவா	B-LOC
நகரத்திற்கு	O
குடிபெயர்ந்தார்	O
.	O

இதை	O
கே.	B-PER
விஸ்வநாத்	I-PER
இயக்கியிருந்தார்	O
.	O

இதன்	O
எல்லைகளாக	O
கரவெட்டி	B-LOC
,	O
உடுப்பிட்டி	B-LOC
ஆகிய	O
பகுதிகள்	O
அமைந்துள்ளன	O
.	O

83A	O
,	O
கீரசக்கல	O
வீதி	O
,	O
கண்டியில்	B-LOC
வசிக்கிறார்	O
.	O

இந்தியத்	B-ORG
திட்டமிடல்	I-ORG
மற்றும்	I-ORG
மேலாண்மைக்	I-ORG
கழகத்தில்	I-ORG
அமைந்துள்ள	O
''ஐஐபிஎம்	O
திங்க்	O
டாங்க்	O
''	O
கின்	O
இயக்குநரும்	O
ஆவார்	O
.	O

கொலம்பியா	B-ORG
பல்கலைக்கழகத்தின்	I-ORG
பேராசிரியராகவும்	O
உள்ளார்	O
.	O

(	O
'	O
''	O
பாதுகாப்புத்	B-ORG
துறை	I-ORG
அமைச்சகம்	I-ORG
''	O
'	O
)	O

GREY	O
HERON	O
-	O
சாம்பல்	B-LOC
நாரை	I-LOC

சுனைனா	B-PER
(	I-PER
நடிகை	I-PER
)	I-PER

வழிமாற்று	O
சிட்டி	B-PER
பாபு	I-PER
(	I-PER
வீணைக்	I-PER
கலைஞர்	I-PER
)	I-PER

டென்	B-LOC
ஹாக்	I-LOC
,	O
நெதர்லாந்து	B-LOC

இதில்	O
40	O
சட்டப்	B-PER
பேரவை	I-PER
உறுப்பினர்கள்	I-PER
இருப்பர்	O
.	O

இவை	O
ரொறன்ரோ	B-LOC
போன்ற	O
பெரும்	O
நகரங்களிலும்	O
வாழ்கின்றன	O
.	O

இந்த	O
சாலை	O
இருப்பது	O
காஞ்சிபுரம்	B-LOC
மாவட்டம்	I-LOC
ஆகும்	O
.	O

'	O
''	O
அவானா	B-LOC
''	O
'	O

கதாநாயகி	O
சோனியா	B-PER
அகர்வால்	I-PER
பணத்தையே	O
பெரிதாக	O
எண்ணும்	O
சகோதர்களுடன்	O
பிறந்தவர்	O
.	O

வழிமாற்று	O
முலாயம்	B-PER
சிங்	I-PER
யாதவ்	I-PER

*1996-98	O
-	O
என்.	B-PER
எஸ்.	I-PER
வி.	I-PER
சித்தன்	I-PER
-	O
தமிழ்	B-ORG
மாநில	I-ORG
காங்கிரசு	I-ORG

இது	O
சுறாமீன்	O
கல்லீரல்	B-ORG
எண்ணெயில்	O
இருந்து	O
எடுக்கப்பட்டது	O
.	O

இந்த	O
நகரத்தை	O
அலோர்	B-ORG
காஜா-மத்திய	I-ORG
மலாக்கா-ஜாசின்	I-ORG
நெடுஞ்சாலை	I-ORG
''	O
(	O
Alor	O
Gajah-Central	O
Malacca-Jasin	O
Highway	O
)	O
''	O
வழியாகவும்	O
சென்று	O
அடையலாம்	O
.	O

இவ்விளைவுகள்	O
ஏற்றுக்	O
கொண்ட	O
கதிர்	B-ORG
ஏற்பளவினைப்	I-ORG
பொறுத்து	O
இருக்கின்றன	O
.	O

செம்மங்குடி	B-PER
சீனிவாச	I-PER
ஐயர்	I-PER

'	O
''	O
பரத்	B-ORG
''	O
'	O

அம்முற்றுகையின்போது	O
ஐதர்	B-PER
அலி	I-PER
என்ற	O
இளைஞன்	O
வெகு	O
சாமார்த்தியமாகப்	O
போர்புரிந்தான்	O
.	O

வழிமாற்று	O
அரண்மனை	B-ORG
அருங்காட்சியகம்	I-ORG
,	I-ORG
மைசூர்	I-ORG

**	O
மனாமா	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

இராஜீவ்	B-LOC
காந்தி	I-LOC
பன்னாட்டு	I-LOC
துடுப்பாட்ட	I-LOC
அரங்கம்	I-LOC
இருக்கைகள்:55,000	O

வழிமாற்று	O
அனைத்துலகக்	B-ORG
காடுகள்	I-ORG
ஆண்டு	I-ORG

திருத்தந்தை	B-PER
பதினொன்றாம்	I-PER
கிரகோரி	I-PER
1377இல்	O
உரோமைக்குத்திரும்பினார்	O
.	O

திருத்தூதர்	B-PER
தோமா	I-PER
இந்தியா	B-LOC
செல்வது	O
என்று	O
முடிவாயிற்று	O
.	O

இது	O
ஈரோட்டை	B-LOC
சார்ந்த	O
ஒரு	O
பகுதி	O
.	O

**	O
மாஸ்கோ	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

இவர்	O
மறைவல்லுநராகவும்	B-PER
,	O
திருச்சபைத்	B-PER
தந்தையர்களுல்	I-PER
ஒருவராகவும்	O
கருதப்படுகின்றார்	O
.	O

மலேசியா	B-PER
வாசுதேவன்	I-PER
,	O
எஸ்.	B-PER
ஜானகி	I-PER

சிங்கப்பூர்	B-ORG
துரிதக்	I-ORG
கடவு	I-ORG
ரயில்	I-ORG

ராணிப்பேட்டை	B-ORG
(	I-ORG
சட்டமன்றத்	I-ORG
தொகுதி	I-ORG
)	I-ORG

ஆனையம்பட்டி	B-PER
எஸ்.	I-PER
கணேசன்	I-PER
-	O
ஜலதரங்கக்	O
கலைஞர்	O

'	O
''	O
இந்திய	B-ORG
தேசிய	I-ORG
காங்கிரசு	I-ORG
''	O
'	O

சுசி	B-PER
கணேசன்	I-PER
இயக்கத்தில்	O
வெளிவந்த	O
இத்திரைப்படத்தில்	O
பிரசாந்த்	B-PER
,	O
சினேகா	B-PER
மற்றும்	O
பலர்	O
நடித்திருந்தனர்	O
.	O

சுவீடிய	B-LOC
இயற்கையாளர்	O
கரோலஸ்	B-PER
லின்னேயஸ்	I-PER
தனது	O
''பிலசோபியா	O
பொட்டானிக்கா	O
''	O
பாடநூலை	O
வெளியிட்டார்	O
.	O

இது	O
இன்றைய	O
எகிப்து	B-LOC
நாட்டுள்	O
அடங்குகிறது	O
.	O

வழிமாற்று	O
அரச	B-ORG
கண்காட்சிக்	I-ORG
கட்டிடம்	I-ORG

மொனாஷ்	B-ORG
பல்கலைக்கழகத்தில்	I-ORG
பயின்று	O
முனைவர்	O
பட்டம்	O
பெற்றார்	O
.	O

கேம்பிரிச்சுப்	B-ORG
பல்கலைக்கழகம்	I-ORG
(	O
வகுப்புகள்	O
)	O

சுவிட்சர்லாந்தின்	B-LOC
பாண்டலியர்	O
நிறுவனத்துடன்	O
உத்தியோகப்பட்ச	O
கடிகாரங்களைச்	O
செய்யும்	O
ஒப்பந்தத்தில்	O
கைச்சாத்திட்டுள்ளது	O
.	O

பாண்டிய	B-ORG
நாடு	I-ORG
விசயநகரப்	B-ORG
பேரரசின்	I-ORG
ஆட்சியில்	O
பாதுகாக்கப்பட்ட	O
அரசாகும்	O
.	O

**	O
ரியாத்	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

வழிமாற்று	O
திருமருகல்	B-ORG
இரத்தினகிரீசுவரர்	I-ORG
கோயில்	I-ORG

**	O
மனாமா	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

பரத்	B-ORG
,	O
பாவனா	B-PER
,	O
சந்தியா	B-PER

இது	O
ஒரு	O
விகிதம்	O
ஆகையால்	O
இதற்கு	O
அலகு	B-ORG
இல்லை	O
.	O

பாளையங்கோட்டை	B-ORG
(	I-ORG
சட்டமன்றத்	I-ORG
தொகுதி	I-ORG
)	I-ORG

'	O
''	O
லைபீரியா	B-LOC
''	O
'	O

இப்பள்ளி	O
தென்னிந்தியத்	B-ORG
திருச்சபையால்	I-ORG
இயக்கப்படும்	O
பள்ளிகளில்	O
ஒன்றாகும்	O
.	O

மற்றொரு	O
கணிதவியலாளரான	O
,	O
டேவிடு	B-PER
இல்பேர்ட்டுடன்	I-PER
நண்பரானார்	O
.	O

**	O
மர்சேய்	B-LOC
(	O
துணைத்	O
தூதரகம்	O
)	O

மன்னர்	O
தளவாயின்	O
கட்டுப்பாட்டிலும்	O
,	O
ஐதர்	B-PER
அலியின்	I-PER
கட்டுப்பாட்டிலும்	O
இருந்தார்	O
.	O

இது	O
தெற்கு	B-LOC
ஆசியாவில்	I-LOC
காணப்படுகிறது	O
.	O

அவனது	O
படைகள்	O
கிட்டத்தட்ட	O
2,000	O
அல்பேனியர்களைக்	B-LOC
கொன்றனர்	O
.	O

அம்னோ	B-ORG
(	O
)	O
,	O
(	O
)	O
(	O
UMNO	O
)	O

இதற்குச்	O
சிலர்	O
மைக்ரோசாப்ட்டே	B-ORG
காரணம்	O
எனக்	O
குறை	O
கூறினர்	O
.	O

தமிழ்நாடு	B-ORG
சட்டமன்றத்	I-ORG
தேர்தல்	I-ORG
,	I-ORG
1977	I-ORG

கதிர்காமம்	B-ORG
(	I-ORG
கோயில்	I-ORG
)	I-ORG

டோம்	B-PER
ஹார்டி	I-PER
,	O
சார்லீசு	B-PER
தெரன்	I-PER
,	O
நிக்கோலசு	B-PER
ஹோல்ட்	I-PER

**	O
3	O
இந்தியக்	B-ORG
கட்டிடக்கலை	I-ORG
பள்ளிகள்	I-ORG
(	O
SPAs	O
)	O

**	O
பனாமா	B-LOC
நகரம்	I-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

மும்பை	B-LOC
,	O
புனே	B-LOC
போன்ற	O
நகரங்களிலிருந்து	O
நாளும்	O
பல	O
சுற்றுலாப்	O
பேருந்துகள்	O
இயக்கப்படுகின்றன	O
.	O

இராமநாதபுரம்	B-ORG
மேற்கு	I-ORG
அ.த.க.பாடசாலை	I-ORG
,	I-ORG
கிளிநொச்சி	I-ORG

**	O
புடாபெஸ்ட்	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

வழிமாற்று	O
சி.	B-ORG
எஸ்.	I-ORG
என்	I-ORG
தொலைக்காட்சி	I-ORG

இக்	O
கருத்துதான்	O
எண்கணிதத்தின்	B-ORG
அடிப்படைத்	I-ORG
தேற்றம்	I-ORG
ஆகும்	O
.	O

ஆலத்தூர்	B-ORG
மக்களவைத்	I-ORG
தொகுதி	I-ORG
(	O
பகுதி	O
)	O

இப்படத்திற்கு	O
இசையமைத்தவர்	O
இசைஞானி	O
இளையராஜா	B-PER
ஆவார்	O
.	O

இம்மாவட்டத்	O
தலைமையகம்	O
பதான்	B-LOC
நகரம்	I-LOC
ஆகும்	O
.	O

தொலைவிலும்	O
,	O
தங்கச்சிமடத்திலிருந்து	B-LOC
இரண்டு	O
கி.மீ.	O
,	O
தொலைவிலும்	O
அமைந்துள்ளது	O
.	O

ஆண்டிப்பட்டி	B-ORG
(	I-ORG
சட்டமன்றத்	I-ORG
தொகுதி	I-ORG
)	I-ORG

சாம்பியா	B-LOC
(	O
''Republic	O
of	O
Zambia	O
''	O
)	O

டிங்கிரி	B-PER
பண்டா	I-PER
விஜயதுங்கா	I-PER

இவனின்	O
பின்	O
அனுலாதேவி	B-PER
ஆட்சியேறினாள்	O
.	O

வழிமாற்று	O
ஏ.	B-PER
எஸ்.	I-PER
பொன்னம்மாள்	I-PER

இந்த	O
முறை	O
சீனாவிலும்	B-LOC
அறிமுகப்படுத்தப்பட்டது	O
.	O

லுயீஸ்	B-PER
டி	I-PER
மரிலாக்	I-PER

வழிமாற்று	O
தெ.	B-PER
இரா.	I-PER
மகாலிங்கம்	I-PER

**	O
வாசிங்டன்	B-LOC
,	I-LOC
டி.	I-LOC
சி	I-LOC
.	I-LOC

இது	O
தலைநகர்	O
வெலிங்டனிற்கு	B-LOC
அருகில்	O
அமைந்துள்ளது	O
.	O

தூரத்திலும்	O
காலியிலிருந்து	B-LOC
ஏறத்தாழ	O
56	O
கி.மீ	O
.	O

**	O
பமாக்கோ	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
Liaison	O
Office	O
)	O

ஏ	B-PER
பி	I-PER
டி	I-PER
வில்லியர்ஸ்	I-PER
(	O
capt	O
)	O
(	O
wk	O
)	O

வழிமாற்று	O
ஐக்கிய	B-ORG
நாடுகள்	I-ORG
அவை	I-ORG

வழிமாற்று	O
வாலண்டைன்	B-PER
(	I-PER
திருத்தந்தை	I-PER
)	I-PER

இது	O
2001	O
முதல்	O
தடகள	B-ORG
விளையாட்டுக்	I-ORG
கூட்டமைப்புகளின்	I-ORG
பன்னாட்டுச்	I-ORG
சங்கம்	I-ORG
என	O
அறியப்படுகிறது	O
.	O

திரு.	B-PER
வி.	I-PER
கலியாணசுந்தரனார்	I-PER
இவரை	O
,	O

இதைக்	O
கேட்பதற்கு	O
தனியான	O
ஒரு	O
வானொலி	B-ORG
பெற	O
வேண்டும்	O
.	O

படையெடுத்து	O
வந்த	O
கீழைச்	B-PER
சாளுக்கியர்களை	I-PER
விங்கவள்ளி	O
என்னுமிடத்தில்	O
முறியடித்து	O
வீரநாயணா	O
என்னும்	O
பட்டத்தை	O
பெற்றான்	O
.	O

தேனி	B-LOC
மாவட்டம்	I-LOC
போடிநாயக்கனூர்	B-LOC
எனும்	O
ஊரில்	O
பிறந்து	O
,	O
இங்குள்ள	O
பள்ளி	O
ஒன்றில்	O
முதுகலைப்	O
பட்டதாரி	O
ஆசிரியராகப்	O
பணிபுரிந்து	O
வருகிறார்	O
.	O

ராதாரவி	B-PER
(	O
பவாணியின்	O
தந்தை	O
)	O

புருண்டி	B-LOC
(	O
''Republic	O
of	O
Burundi	O
''	O
)	O

மேலும்	O
ஒவ்வொரு	O
பிரம்மா	B-PER
இறக்கும்	O
போதும்	O
தன்	O
உடலில்	O
இருந்து	O
ஒரு	O
முடி	O
உதிர்வதாகவும்	O
,	O
தற்போது	O
அவர்	O
71	O
பிரம்மாக்களை	O
பார்த்துள்ளதால்	O
71	O
முடிகள்	O
உதிர்ந்ததாகவும்	O
குறிப்பிடுகிறார்	O
.	O

**	O
டக்கார்	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

வழிமாற்று	O
யாழ்ப்பாணம்	B-ORG
சம்பத்தரிசியார்	I-ORG
கல்லூரி	I-ORG

**	O
பனிச்சிறுத்தை	B-LOC
,	O
''Panthera	O
uncia	O
''	O
(	O
syn	O
.	O

'	O
''	O
பாபர்	B-PER
''	O
'	O

அரசினர்	B-ORG
கலைக்கல்லூரி	I-ORG
(	I-ORG
தன்னாட்சி	I-ORG
)	I-ORG
,	O
கும்பகோணம்	B-LOC

1996ல்	B-ORG
சுயேச்சையாக	O
போட்டியிட்ட	O
எ	O
.	O

வழிமாற்று	O
உலகப்	B-ORG
பாரம்பரியக்	I-ORG
களம்	I-ORG

வழிமாற்று	O
கோட்டா	B-LOC
,	I-LOC
ஆந்திரப்	I-LOC
பிரதேசம்	I-LOC

**	O
சியோல்	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

வழிமாற்று	O
யவோன்	B-PER
வான்	I-PER
மென்ட்ஸ்	I-PER

மங்கோலியத்	O
தலைமையிலான	O
யுவான்	B-PER
அரசமரபு	I-PER
காலத்தில்	O
தச்சுமூலைமட்டம்	O
எனப்பொருள்படும்	O
``	O
ஜு	O
''	O
என்ற	O
முதல்	O
சொல்லின்	O
மாற்றாக	O
விலைமதிப்பற்ற	O
எனப்பொருள்படும்	O
``	O
குய்	O
''	O
(	O
Gui	O
)	O
என்று	O
மாற்றப்பட்டது	O
.	O

இது	O
திருவள்ளூர்	B-ORG
சட்டமன்றத்	I-ORG
தொகுதிக்கும்	I-ORG
,	O
திருவள்ளூர்	B-ORG
மக்களவைத்	I-ORG
தொகுதிக்கும்	I-ORG
உட்பட்டது	O
.	O

இவ்	O
வளைவுந்தானது	O
இயற்பியலில்	B-LOC
மிகவும்	O
முக்கியமானதாகும்	O
.	O

வேட்டைக்காரனாக	O
வந்தது	O
முருகன்	B-ORG
எனத்	O
தெரிய	O
வருகிறது	O
.	O

இந்நிலை	O
புரட்டஸ்தாந்து	B-ORG
சீர்திருத்தக்	I-ORG
காலம்	I-ORG
வரை	O
நீடித்தது	O
.	O

ராம்கி	B-PER
(	I-PER
நடிகர்	I-PER
)	I-PER

இவனின்	O
பின்	O
இவனது	O
மகன்	O
அமந்தகாமினி	B-PER
அபயன்	I-PER
ஆட்சிபீடம்	O
ஏறினான்	O
.	O

ஆத்திரேலிய	B-ORG
நாடாளுமன்றத்தில்	I-ORG
தற்போது	O
ஒன்பது	O
மேலவை	B-ORG
உறுப்பினர்களும்	O
,	O
கீழவையில்	B-ORG
ஒரு	O
உறுப்பினரும்	O
உள்ளனர்	O
.	O

இது	O
வைசாலி	B-ORG
மக்களவைத்	I-ORG
தொகுதிக்கு	I-ORG
உட்பட்டது	O
.	O

மக்களவை	B-ORG
(	I-ORG
இந்தியா	I-ORG
)	I-ORG

வழிமாற்று	O
சான்	B-PER
பத்தீட்டு	I-PER
பெரென்	I-PER

2003ஆம்	O
ஆண்டில்	O
மக்கள்	B-ORG
நீதிக்	I-ORG
கட்சியும்	I-ORG
,	O
மலேசிய	B-ORG
மக்கள்	I-ORG
கட்சியும்	I-ORG
ஒன்றிணைந்து	O
,	O
''கெடிலான்	O
''	O
கூட்டணியை	O
உருவாக்கின	O
.	O

**	O
ஜித்தா	B-LOC
(	O
துணைத்	O
தூதரகம்	O
)	O

இதில்	O
தற்போது	O
45	O
தேசிய	B-ORG
ஒலிம்பிக்	I-ORG
குழுக்கள்	I-ORG
உறுப்பினராக	O
உள்ளன	O
.	O

என்ற	O
தொகையீட்டுச்	B-ORG
சமன்பாட்டின்	I-ORG
தீர்வு	O
''y	O
''	O
ஆக	O
வரையறுக்கப்படுகிறது	O
.	O

பேராசிரியர்	O
ரத்னஜீவன்	B-PER
ஹூல்	I-PER
இவரது	O
சகோதரர்	O
ஆவார்	O
.	O

10	O
ஆண்டுகளுக்குப்	O
பிறகு	O
இவ்வழக்கு	O
தமிழக	B-ORG
காவல்	I-ORG
துறையின்	I-ORG
சார்பில்	O
உச்ச	B-ORG
நீதிமன்றத்தில்	I-ORG
மேல்முறையீடு	O
செய்யப்பட்டது	O
.	O

அப்போது	O
அந்த	O
அமைச்சு	O
,	O
மலாயா	B-ORG
கூட்டரசின்	I-ORG
வெளிவிவகார	O
அமைச்சு	O
என்று	O
அழைக்கப்பட்டது	O
.	O

பாலிவுட்டில்	B-LOC
பல	O
பாடல்களைப்	O
பாடியுள்ளார்	O
.	O

பிரபல	O
இயக்குநர்	O
பாலு	B-PER
மகேந்திரா	I-PER
ஒளிப்பதிவாளராகப்	O
பணியாற்றினார்	O
.	O

இதன்	O
தலைநகர்	O
பெய்ஜிங்	B-LOC
ஆகும்	O
.	O

19ஆம்	O
நூற்றாண்டில்	O
இவரது	O
திறமை	O
ஐரோப்பா	B-LOC
முழுவதையும்	O
கவர்ந்தது	O
.	O

ரோடிசியா	O
என்ற	O
பெயரை	O
சிம்பாப்வே	B-LOC
என்று	O
மாற்றிய	O
பிறகு	O
அந்நாடு	O
கலந்து	O
கொண்ட	O
முதல்	O
ஒலிம்பிகாகும்	O
.	O

விக்ராந்த்	B-PER
(	I-PER
நடிகர்	I-PER
)	I-PER

இந்து	B-ORG
சமய	I-ORG
அறநிலையத்	I-ORG
துறையின்	I-ORG
நிர்வாகத்தில்	O
உள்ள	O
இத்திருக்கோயிலை	O
அறநிலையத்துறை	O
சீரமைக்காததால்	O
,	O
பக்தர்களாலும்	O
அர்ச்சகர்களாலும்	O
என்.வெங்கடாச்சாரி	O
எனும்	O
பக்தர்	O
தலைமையில்	O
குழு	O
அமைக்கப்பட்டு	O
,	O
பக்தர்கள்	O
மூலம்	O
சுமார்	O
49	O
லட்சம்	O
ரூபாயில்	O
திருப்பணிகள்	O
செய்யப்பட்டு	O
15.03.2013	O
அன்று	O
கும்பாபிஷேகம்	O
நடைபெற்றது	O
.	O

=	O
முதல்வரின்	O
கட்சி-	O
இந்திய	B-ORG
தேசிய	I-ORG
காங்கிரசு	I-ORG
(	O
இதேகா	O
)	O

``	O
ராகவனே	O
''	O
-	O
எஸ்.	B-PER
பி.	I-PER
சைலஜா	I-PER

**	O
கீவ்	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

'	O
''	O
பேராக்	B-LOC
''	O
'	O

திருஅருள்	O
வளர்	O
மன்றம்	O
,	O
சென்னை	B-LOC
.	O

கே.	B-PER
எஸ்.	I-PER
ரவிக்குமார்	I-PER
திரைக்கதை	O
எழுதி	O
இயக்குகிறார்	O
.	O

தற்போது	O
புலம்பெயர்ந்து	O
கனடாவில்	B-LOC
வசிக்கிறார்	O
.	O

மதுரா	B-LOC
தீவு	I-LOC
,	I-LOC
இந்தோனேசியா	I-LOC

அப்பல்லோ	B-ORG
திட்டத்தின்	I-ORG
சி.எஸ்.எம்	O
,	O
மற்றும்	O
வுரான்	O
,	O
ஸ்கீம்ஜெட்	O
என்பவை	O
குறிப்பிடத்தக்கன	O
.	O

மதுரை	B-LOC
,	O
விராதனூர்	O
மற்றும்	O
வளையங்குளம்	O
ஊர்களை	O
இணைக்கும்	O
இதன்	O
நீளம்	O
22.60	O
கிலோமீட்டர்கள்	O
.	O

வழிமாற்று	O
சிலி	B-ORG
சமதர்மவாதக்	I-ORG
கட்சி	I-ORG

தனது	O
வாழ்நாளின்	O
கடைசி	O
பதினேழு	O
ஆண்டுகளில்	O
(	O
1788–1805	O
)	O
,	O
சில்லருக்கு	O
ஏற்கெனவே	O
புகழ்பெற்றிருந்த	O
யொஹான்	B-PER
வூல்ப்காங்	I-PER
ஃபொன்	I-PER
கேத்தாவுடன்	I-PER
ஆக்கபூர்வ	O
நட்பு	O
ஏற்பட்டது	O
.	O

'	O
''	O
பகாங்	B-LOC
''	O
'	O

இது	O
பற்றி	O
பல	O
பெரியோர்களிடம்	O
விவாதித்தார்	O
;	O
மேலும்	O
,	O
அக்காலகட்டத்தில்	O
பிரபலமாயிருந்த	O
பிரம்ம	B-ORG
சமாஜத்தில்	I-ORG
உறுப்பினரானார்	O
.	O

நயினாதீவு	B-ORG
நாகபூசணி	I-ORG
அம்மன்	I-ORG
கோயில்	I-ORG

மதுரையில்	B-LOC
வசித்து	O
வரும்	O
இவர்	O
எழுதிய	O
''	O
''	O
அவர்கள்	O
எங்கே	O
போனார்கள்	O
?	O
''	O
''	O

கேரளாவில்	B-LOC
வேக	O
வைத்தும்	O
(	O
''புழுங்கியது	O
''	O
)	O
,	O
பொறியலாக்கியும்	O
,	O
வறுவலாகவும்	O
(	O
''உப்பேரி	O
''	O
)	O
மாவில்	O
வறுத்தும்	O
(	O
''பழம்பொரி	O
''	O
)	O
சமைக்கப்படுகின்றன	O
.	O

வழிமாற்று	O
தேசிய	B-ORG
அருங்காட்சியகக்	I-ORG
கழகம்	I-ORG
(	I-ORG
இந்தியா	I-ORG
)	I-ORG

லீலா	B-PER
சாம்சன்	I-PER
-	O
பவானியாக	O

பாராளுமன்றத்	O
தேர்தலுக்கு	O
தஞ்சாவூர்	B-ORG
மக்களவைத்	I-ORG
தொகுதிக்கு	I-ORG
உட்படுத்தப்பட்டுள்ளது	O
.	O

வழிமாற்று	O
மாதவ	B-PER
சதாசிவ	I-PER
கோல்வால்கர்	I-PER

''ஆக்சிசன்	O
''	O
என்ற	O
பெயர்	O
1777இல்	O
அந்துவான்	B-PER
இலவாசியேயால்	I-PER
கொடுக்கப்பட்டது	O
.	O

தென்னாபிரிக்கத்	B-ORG
துடுப்பாட்ட	I-ORG
அணி	I-ORG

மற்றும்	O
ஏவியேஷன்	B-ORG
வீக்	I-ORG
அண்ட்	I-ORG
ஸ்பேஸ்	I-ORG
டெக்னாலஜி	I-ORG
(	O
Aviation	O
Week	O
&	O
Space	O
Technology	O
)	O
.	O

இது	O
யெமன்	B-LOC
எல்லைக்கு	O
அருகில்	O
உள்ளது	O
.	O

தாய்லாந்து	B-LOC
-	O
268	O
கிமீ	O

இவர்	O
இரண்டாம்	B-PER
கிருட்டிணராச	I-PER
உடையாரின்	I-PER
இரண்டாவது	O
மகனாவார்.இவரின்	O
அண்ணன்	O
நஞ்சராச	B-PER
உடையாரின்	I-PER
இறப்பிற்கு	O
பிறகு	O
2	O
ஆகத்து1770	O
அன்று	O
முடிசூட்டப்பட்டார்	O
.	O

முதலாம்	B-PER
கலிஸ்டஸ்	I-PER
(	I-PER
திருத்தந்தை	I-PER
)	I-PER

அதற்க்கு	O
மாறாக	O
வெளிப்பட்ட	O
மலரின்	O
நிறமோ	O
முழுமையான	O
வெள்ளை	B-ORG
அல்லது	O
குறைவான	O
வெள்ளை	B-ORG
நிறத்தை	O
கொண்டமைந்தது	O
.	O

கண்டி	B-ORG
இராச்சியத்தில்	I-ORG
இவ்வரியில்	O
இருந்து	O
பெண்களுக்கு	O
விலக்களிக்கப்பட்டது	O
.	O

படத்தில்	O
உள்ள	O
ஆட்டத்தில்	O
,	O
கருப்பு	O
காய்களுடன்	O
விளையாடும்	O
வீரருக்கு	O
ஒரு	O
யானை	B-LOC
,	O
ஒரு	O
அமைச்சர்	B-PER
மற்றும்	O
ஒரு	O
சிப்பாய்	B-ORG
காய்கள்	O
அதிகமாக	O
உள்ளன	O
.	O

ஏனைய	O
இரண்டு	O
பணிகள்	O
இந்தியக்	B-ORG
காவல்	I-ORG
பணி	I-ORG
(	O
அ	O
)	O
இ	O
.	O

இக்கட்சியின்	O
ப.	B-PER
சிதம்பரம்	I-PER
,	O
எம்	O
.	O

இம்மாவட்டம்	O
ராய்ப்பூர்	B-LOC
மாவட்டத்தின்	I-LOC
சில	O
பகுதிகளை	O
கொண்டு	O
உருவாக்கப்பட்டது	O
.	O

இந்த	O
கடிதத்தில்	O
உலகெங்குமிருந்து	B-ORG
அதிக	O
எண்ணிக்கையிலானத்	O
தமிழர்கள்	B-ORG
தொடர்ந்தும்	O
கையெழுத்துக்களை	O
இட்டு	O
வருகின்றனர்	O
என்பதும்	O
குறிப்பிடத்தக்கது	O
.	O

மீக்கா	B-ORG
(	I-ORG
நூல்	I-ORG
)	I-ORG

பல	O
சந்தர்ப்பங்களில்	O
5	O
வயதுக்குள்	O
வருவதற்கு	O
முன்	O
சிறுவர்	B-PER
இறப்பது	I-PER
அதிகமாக	O
இருக்கின்றது	O
.	O

இந்தியாவின்	B-LOC
போக்குவரத்தில்	O
முன்னேற்றங்கள்	O
பலவாக	O
இருந்தாலும்	O
கூட	O
காலங்கடந்த	O
அடிப்படை	O
வசதிகளினால்	O
இன்னும்	O
பல்வேறு	O
இடையூறுகளை	O
சந்தித்து	O
வருகிறது	O
.	O

இதனால்	O
அகிலாண்டம்மாள்	O
பல	O
மாதம்	O
வேலூர்	B-LOC
சிறையில்	O
சிறை	O
தண்டனையை	O
அனுபவித்தார்	O
.	O

ஜீவா	B-PER
(	O
சிறப்புத்	O
தோற்றம்	O
)	O

ஜான்	B-PER
டி.	I-PER
ராக்பெல்லர்	I-PER

முதலாவது	O
ஆடத்தில்	O
திலகரத்ன	B-PER
டில்சான்	I-PER
இற்குப்	O
பதிலாக	O
நிரோசன்	B-PER
டிக்வெல்ல	I-PER
முதலாவது	O
ஆட்டத்தில்	O
விளையாடுகிறார்	O
.	O

இங்கு	O
யமுனை	B-LOC
ஆறு	I-LOC
கங்கை	B-LOC
ஆற்றுடன்	I-LOC
கூடுகிறது	O
.	O

பின்னர்	O
மௌரியப்	B-ORG
பேரரசின்	I-ORG
பிரதமராகப்	O
பதவி	O
வகித்தார்	O
.	O

ஏழாம்	B-PER
இன்னசெண்ட்	I-PER
(	O
1404–1406	O
)	O

வழிமாற்று	O
சான்டர்	B-PER
டி	I-PER
பிரயன்	I-PER

ஈ.	B-PER
வெ.	I-PER
கி.	I-PER
சம்பத்	I-PER

நிழல்கள்	B-PER
ரவி	I-PER
-	O
சுயமாக	O

வகையிடலுக்கு	O
லைப்னிட்ஸ்	B-PER
அறிமுகப்படுத்திய	O
குறியீடு	O
காலத்தால்	O
முந்தியது	O
.	O

ஏறக்குறைய	O
300	O
ஆண்டுகள்	O
பல்லவர்	B-PER
காலத்தினுள்	O
அடக்கம்	O
பெறுகின்றன	O
.	O

அண்மைக்கால	O
ஆய்வாளர்	O
சிலர்	O
முதல்	O
மனிதர்கள்	O
14,000	O
ஆண்டுகளுக்கு	O
முன்னர்	O
ஐரோப்பாவிலிருந்து	B-LOC
அமெரிக்காவுக்குள்	O
வந்திருக்கலாம்	O
என்கின்றனர்	O
.	O

பாரதிய	B-ORG
ஜனதா	I-ORG
கட்சியின்	I-ORG
சார்பாக	O
போட்டியிட்ட	O
ஹுக்கும்	B-PER
சிங்	I-PER
தொகுதியை	O
முன்னிறுத்துகிறார்	O
.	O

**	O
பிரசிலியா	B-LOC
(	O
தூதரகம்	O
)	O

வறுமையில்	O
வீழ்ந்துவிட்ட	O
தனது	O
குடும்பத்தைக்	O
காப்பாற்றும்	O
அவரது	O
தேடலில்	O
அவரது	O
தந்தை	O
மும்பைக்கு	B-LOC
குடிபெயர்ந்தார்	O
.	O

புனித	B-ORG
மரியா	I-ORG
தலைமைக்	I-ORG
கோயில்	I-ORG
,	I-ORG
யாழ்ப்பாணம்	I-ORG

வழிமாற்று	O
வேதியியலுக்கான	B-ORG
வேந்திய	I-ORG
சங்கம்	I-ORG

திருமலை	B-ORG
நாயக்கர்	I-ORG
அரண்மனை	I-ORG

கொழும்பிலும்	B-LOC
பிற	O
இடங்களிலும்	O
கடைகள்	O
,	O
உற்பத்தி	O
தாபனங்கள்	O
வைத்து	O
பொருள்	O
ஈட்டினர்	O
.	O

அழகிய	O
சாலை	O
எனப்பொருள்	O
தரும்	O
காப்பக்	O
நன்	O
என்ற	O
சாலை	O
இன்கா	B-ORG
பேரரசின்	I-ORG
முதன்மையான	O
தென்வடல்	O
சாலை	O
ஆகும்	O
.	O

இது	O
கண்ணூர்	B-LOC
மாவட்டத்தில்	I-LOC
உள்ளது	O
.	O

இதன்	O
தலைநகரம்	O
மன்னார்	B-LOC
நகரமாகும்	O
.	O

இத்தாக்கம்	O
ரெய்னால்ட்ஸ்	B-ORG
எண்ணைப்	I-ORG
பொறுத்து	O
அமைகிறது	O
.	O

இவர்கள்	O
மொரிசியசின்	B-LOC
பல	O
பகுதிகளில்	O
வாழ்கின்றனர்	O
.	O

2014	O
ஆம்	O
ஆண்டில்	O
ஐக்கிய	B-ORG
மக்கள்	I-ORG
சுதந்திரக்	I-ORG
கூட்டணியின்	I-ORG
மூலம்	O
ஊவா	B-LOC
மாகாணசபைக்குத்	I-LOC
தெரிவு	O
செய்யப்பட்டார்	O
.	O

இவர்	O
ஐந்து	O
முறை	O
மக்களவையிலும்	B-ORG
,	O
மூன்று	O
முறை	O
மாநிலங்களவையிலும்	B-ORG
உறுப்பினராக	O
இருந்தவர்	O
.	O

வழிமாற்று	O
விக்டோரியா	B-LOC
,	I-LOC
பிரிட்டிசு	I-LOC
கொலம்பியா	I-LOC
