आल्बुकर्की	B-LOC
-	O
५	O
,	O
४५	O
,	O
८५२	O

जवळचे	O
शहर-	O
कोलकाता	B-LOC
११२	O
किमी	O

BRA	O
(	O
ब्राझील	B-ORG
फुटबॉल	I-ORG
संघ	I-ORG
)	O

पुनर्निर्देशन	O
आकादेमिका	B-ORG
दे	I-ORG
कुइंब्रा	I-ORG

त्यामुळे	O
नहुषाने	O
चिडून	O
जाउन	O
त्याच्या	O
पुढील	O
अगस्ती	B-ORG
ऋषींना	I-ORG
पालखी	O
हलवण्यासाठी	O
लाथ	O
मारली	O
.	O

लिओपोल्ड	B-PER
पहिला	I-PER
,	I-PER
पवित्र	I-PER
रोमन	I-PER
सम्राट	I-PER
,	O
१६५८–१७०५	O

दे	B-LOC
मॉईन	I-LOC
ही	O
आयोवाची	O
राजधानी	O
व	O
सर्वात	O
मोठे	O
शहर	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
रेल	B-ORG
डबा	I-ORG
कारखाना	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
जॉन	B-PER
डी.	I-PER
रॉकफेलर	I-PER
तिसरा	I-PER

एवढेच	O
नव्हे	O
तर	O
जपानसारख्या	B-LOC
देशात	O
जाऊन	O
त्यांनी	O
सर्वांना	O
विश्वबंधुत्वाचा	O
संदेश	O
दिला	O
.	O

'	O
''	O
निक	B-PER
हाइडफेल्ड	I-PER
''	O
'	O

राष्ट्रसंत	B-ORG
तुकडोजी	I-ORG
महाराज	I-ORG
नागपूर	I-ORG
विद्यापीठ	I-ORG
येथून	O
केले	O
असून	O
सध्या	O
ते	O
डॉ	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
अजित	B-PER
अनंतराव	I-PER
पवार	I-PER

गोपाल	B-PER
स्वरूप	I-PER
पाठक	I-PER
(	O
1896–1982	O
)	O

पुनर्निर्देशन	O
लिओनार्दो	B-PER
दा	I-PER
विंची	I-PER

दिल्ली	B-LOC
(	O
७	O
)	O
,	O
उत्तर	B-LOC
प्रदेश	I-LOC
(	O
४३१	O
)	O

**	O
रियाध	B-LOC
(	O
एम्बसी	O
)	O

'	O
''	O
राउल	B-PER
मीरेलेस	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
प्रिय	B-PER
रंजन	I-PER
दासमुन्शी	I-PER

होमरच्या	B-PER
ओडिसी	B-LOC
या	O
महाकाव्यात	O
त्याचा	O
उल्लेख	O
येतो	O
.	O

ह्याच्या	O
सर्वात	O
जवळचे	O
शहर	O
उमरगा	B-LOC
२	O
किलोमीटर	O
अंतरावर	O
आहे	O
.	O

ऑस्कर	B-PER
स्टॅन्ले	I-PER
डॉसन	I-PER

विक्रम	B-PER
राज	I-PER
वीर	I-PER
सिंग	I-PER
(	O
फक्त	O
ए.दि	O
.	O

’कीर्तनी	O
गाऊ	O
अनंत’	O
व	O
’कीर्तनी	O
गाऊ	O
गणेशू’	O
या	O
दोन	O
ध्वनिफिती	O
(	O
audio	O
cassettes	O
)	O
तसेच	O
नागपूर	B-LOC
व	O
कुडाळ	B-LOC
महोत्सवाच्या	O
व्हिडीओ	O
कॅसेट्स	O
वितरित	O
झाल्या	O
आहेत	O
.	O

या	O
गाड्यांच्या	O
तिकिटातच	O
चहा	B-ORG
/	O
कॉफी	B-ORG
,	O
नाश्ता	O
,	O
पाण्याची	O
बाटली	O
,	O
फळांचा	O
रस	O
,	O
दोन्ही	O
वेळची	O
जेवणे	O
तसेच	O
वरचे	O
खाणे	O
समाविष्ट	O
असते	O
.	O

भारतीय	B-ORG
कम्युनिस्ट	I-ORG
पक्ष	I-ORG
(	I-ORG
मार्क्सवादी	I-ORG
)	I-ORG

खानाने	O
आपला	O
मुक्काम	O
वाई	B-LOC
येथे	O
टाकला	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
जयंत	B-PER
विष्णू	I-PER
नारळीकर	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
अलेक्झांडर	B-PER
द	I-PER
ग्रेट	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
पेराम्बलुर	B-LOC
(	I-LOC
लोकसभा	I-LOC
मतदारसंघ	I-LOC
)	I-LOC

पुनर्निर्देशन	O
पिंडारी	B-LOC
व	I-LOC
काफनी	I-LOC
हिमनदी	I-LOC

'	O
''	O
क्युबेक	O
'	O
''	O
ही	O
कॅनडा	B-LOC
देशातील	O
क्वेबेक	B-LOC
ह्या	O
प्रांताची	O
राजधानी	O
आहे	O
.	O

याचे	O
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
अलिगढ	B-LOC
येथे	O
आहे	O
.	O

मजल-दरमजल	O
करीत	O
त्यांनी	O
कर्नाटकचे	B-LOC
मुख्यमंत्रीपद	B-ORG
व	O
ओडिशाचे	B-LOC
राज्यपालपद	O
मिळवले	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
जोतीराव	B-PER
गोविंदराव	I-PER
फुले	I-PER

या	O
दोन्ही	O
गोष्टींवर	O
आधारित	O
‘अदृश्य	O
किरणांचा	O
दिव्य	O
प्रताप’	O
आणि	O
‘वामलोचना’	O
नावाच्या	O
’विज्ञानकथा’	O
वामन	B-PER
मल्हार	I-PER
जोशीयांनी	I-PER
लिहिल्या	O
आणि	O
‘नवपुष्प	O
करंडक’	O
या	O
संग्रहात	O
प्रकाशित	O
केल्या	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
खान	B-PER
अब्दुल	I-PER
गफारखान	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
यशवंत	B-PER
सदाशिव	I-PER
मिराशी	I-PER

बाबासाहेब	B-PER
आंबेडकर	I-PER
यांची	O
कार्यभूमी	O
.	O

काही	O
दिवसातच	O
कॅनडा	B-LOC
,	O
ऑस्ट्रेलिया	B-LOC
व	O
न्यू	B-LOC
झीलँडनेही	I-LOC
त्यांचा	O
साथ	O
देण्याचे	O
जाहीर	O
केले	O
.	O

याचे	O
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
उन्नाव	B-LOC
येथे	O
आहे	O
.	O

जवाहरलाल	B-LOC
नेहरू	I-LOC
मैदान	I-LOC
,	I-LOC
कोची	I-LOC

संगीतात	O
कारकिर्द	O
घडविण्यासाठी	O
ते	O
मुंबईला	B-LOC
आले	O
.	O

याचे	O
मुख्यालय	O
नांदेड	B-LOC
येथे	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
रामकृष्ण	B-PER
गोपाळ	I-PER
भांडारकर	I-PER

नंतर	O
अहमदनगरच्या	B-LOC
निजामशाहीच्या	B-LOC
ताब्यात	O
तो	O
आला	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
विल्यम	B-PER
दुसरा	I-PER
,	I-PER
इंग्लंड	I-PER

हा	O
अकबराच्या	B-PER
नवरत्नांतील	O
एक	O
मानला	O
जातो	O
.	O

ह्या	O
भाषणात	O
,	O
नेताजींनी	O
गांधीजींचा	B-PER
राष्ट्रपिता	O
असा	O
उल्लेख	O
करत	O
,	O
आपल्या	O
युद्धासाठी	O
त्यांचा	O
आशीर्वाद	O
मागितला	O
.	O

विष्णू	B-PER
नारायण	I-PER
भातखंडे	I-PER
यांच्याकडून	O
मार्गदर्शन	O
घेण्यास	O
सुरुवात	O
केली	O
व	O
आजमितीला	O
ते	O
भातखंडेबुवांचे	O
सर्वात	O
ख्यातनाम	O
शिष्य	O
मानले	O
जातात	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
जुनू	B-LOC
,	I-LOC
अलास्का	I-LOC

'	O
''	O
लुइस	B-PER
हॅमिल्टन	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
फ्रांचेस्का	B-PER
स्कियाव्होनी	I-PER
''	O
'ने	O
def	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
बांदीपूर	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
उद्यान	I-ORG

या	O
विभागाचे	O
मुख्यालय	O
उदयपूर	B-LOC
येथे	O
आहे	O
.	O

सोव्हियेत	B-LOC
संघाच्या	I-LOC
विघटनानंतर	O
रशियाने	B-LOC
ती	O
जागा	O
घेतली	O
.	O

यांची	O
आणि	O
लाल	B-LOC
बुडाचा	I-LOC
बुलबुलची	I-LOC
अंडी	O
साधारण	O
सारखीच	O
दिसतात	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
भारतीय	B-ORG
तंत्रज्ञान	I-ORG
संस्था	I-ORG
,	I-ORG
मुंबई	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
चंद्रकांत	B-PER
भाऊराव	I-PER
खैरे	I-PER

त्यांच्या	O
या	O
भूमिका	O
महाराष्ट्रभर	B-LOC
इतक्या	O
गाजल्या	O
,	O
की	O
ते	O
जोडनाव	O
या	O
दोघा	O
भावंडांचे	O
टोपणनाव	O
बनले	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
तुकाराम	B-PER
भाऊराव	I-PER
साठे	I-PER

'	O
''	O
'	O
''	O
(	O
जन्मदिनांक	O
अज्ञात	O
-	O
हयात	O
)	O
हे	O
लोकप्रिय	O
हिंदुस्तानी	B-ORG
गायक	I-ORG
आहेत	O
.	O

वैद्यकीय	O
शिक्षण	O
घेत	O
असताना	O
चेने	O
लॅटिन	B-LOC
अमेरिकेचे	I-LOC
भ्रमण	O
केले	O
.	O

हे	O
शहर	O
दांतेवाडा	B-LOC
जिल्ह्याचे	I-LOC
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
जवाहरलाल	B-ORG
नेहरू	I-ORG
स्टेडियम	I-ORG
,	I-ORG
चेन्नई	I-ORG

महात्मा	B-PER
गांधी	I-PER
आणि	O
अखिल	B-ORG
भारतीय	I-ORG
काँग्रेस	I-ORG
यांच्यावर	O
दलितांना	O
दयनीय	O
परिस्थितीत	O
ढकलल्याचा	O
आरोप	O
केला	O
.	O

'	O
''	O
पोप	B-PER
इनोसंट	I-PER
चौथा	I-PER
''	O
'Papa	O
'	O
''	O
INNOCENTIUS	O
''	O
'	O
Quartus	O

ओले	B-PER
रोमर	I-PER
याने	O
असे	O
मांडले	O
की	O
आपल्याला	O
वस्तू	O
तात्काळ	O
दिसत	O
नाहीत	O
.	O

हे	O
शहर	O
लंडनच्या	B-LOC
वायव्येस	O
थेम्स	B-LOC
नदीच्या	I-LOC
काठावर	O
वसले	O
आहे	O
.	O

राष्ट्रीय	B-ORG
महामार्ग	I-ORG
३२	I-ORG
जमशेदपूरला	O
दिल्ली	B-LOC
धावणाऱ्या	O
राष्ट्रीय	B-ORG
महामार्ग	I-ORG
२	I-ORG
सोबत	O
तर	O
राष्ट्रीय	B-ORG
महामार्ग	I-ORG
३३	I-ORG
रांचीसोबत	B-LOC
जोडतो	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
विल्यम	B-PER
तिसरा	I-PER
,	I-PER
इंग्लंड	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
अॅलेक्स	B-PER
रोद्रिगो	I-PER
दियास	I-PER
दि	I-PER
कोस्टा	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
२०१२	B-ORG
यू.एस.	I-ORG
ओपन	I-ORG

खालील	O
यादीत	O
आजवरच्या	O
इतिहासामधील	O
सर्व	O
अधिकृत	O
पोप	B-LOC
दर्शवले	O
आहेत	O
.	O

व्लादिस्लॉ	B-PER
लोकिटेक	I-PER
,	O
पोलंडचा	B-LOC
राजा	O
.	O

भारतीय	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
काँग्रेस	I-ORG
,	O
ठाणे	B-LOC
जिल्हा	I-LOC

फ्रँक	B-PER
डि	I-PER
ब्लीकेरे	I-PER
(	O
)	O

मुंबई-पुणे-वाडी	O
ह्या	O
मुख्य	O
मार्गावर	O
असलेल्या	O
दौंडमधून	O
मनमाडकडे	B-ORG
जाणारा	O
फाटा	O
फुटतो	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
थियोडॉसियस	B-PER
,	I-PER
पवित्र	I-PER
रोमन	I-PER
सम्राट	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
ली	B-PER
श्येन	I-PER
लूंग	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
तासगांव-कवठे	B-ORG
महांकाळ	I-ORG
विधानसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG

वॉशिंग्टन	B-LOC
,	I-LOC
डी.सी	I-LOC
.	I-LOC

पुनर्निर्देशन	O
व्हिसेंते	B-PER
यानेझ	I-PER
पिंझोन	I-PER

मुंबई	B-LOC
उपनगर	I-LOC
(	O
पूर्णं	O
)	O

शायनी	B-PER
आहुजा	I-PER
,	O
कंगना	B-PER
राणावत	I-PER

येशू	B-PER
ख्रिस्ताचे	I-PER
बालपण	O
ह्याच	O
शहरात	O
झाले	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
शिवाजी	B-PER
अढळराव	I-PER
पाटील	I-PER

टाइम्स	B-ORG
वृत्तसमूहाचे	I-ORG
हिंदी	B-LOC
भाषा	I-LOC
दैनिक	O
.	O

''	O
'	O
समीर	B-PER
नास्री	I-PER

भास्कर	B-PER
एन.	I-PER
आडारकर	I-PER

थेसालोनिकी	B-LOC
(	O
1981	O
)	O

पुनर्निर्देशन	O
भारतीय	B-ORG
प्रौद्योगिकी	I-ORG
संस्थान	I-ORG
मद्रास	I-ORG

श्रीनगर	B-LOC
ते	O
लेह	B-LOC
दरम्यान	O
धावणारा	O
राष्ट्रीय	B-ORG
महामार्ग	I-ORG
१	I-ORG
डी	I-ORG
कारगिलमधून	O
जातो	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
अखिल	B-ORG
भारतीय	I-ORG
विद्यार्थी	I-ORG
परिषद	I-ORG

संजय	B-PER
लीला	I-PER
भन्साळी	I-PER
-	O
3	O

'	O
''	O
गंगटोक	B-LOC
''	O
'	O

विन्स्टन	B-PER
चर्चिलने	I-PER
पंतप्रधानपदाचा	O
राजनामा	O
दिला	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
निवेदिता	B-PER
अशोक	I-PER
सराफ	I-PER

जगन्‍नाथपुरी	O
शहरात	O
जगन्नाथाचे	B-ORG
एक	I-ORG
पुरातन	I-ORG
मंदिर	I-ORG
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
पोर्तुगीजांच्या	B-ORG
भारतीय	I-ORG
वसाहती	I-ORG

भारतीय	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
राजमार्ग	I-ORG
प्राधिकरण	I-ORG

'	O
''	O
'	O
''	O
ही	O
मर्सिडिज-बेंझ	B-ORG
या	O
कंपनीचे	O
वाहन	O
असून	O
ते	O
इ.स	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
लुई	B-PER
यूजेन	I-PER
फेलिक्स	I-PER
नेईल	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
श्रीराम	B-PER
बाळकृष्ण	I-PER
लागू	I-PER

'	O
''	O
मुंबई	B-ORG
इंडियन्स	I-ORG
''	O
'	O

भारतीय	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
राजमार्ग	I-ORG
प्राधिकरण	I-ORG

कोटा	B-LOC
शहराच्या	O
माहितीसाठी	O
पहा	O
-	O
कोटा	B-LOC
.	O
''	O

*तिरुवनंतपुरम	O
कोळिकोड	B-LOC
जन	B-ORG
शताब्दी	I-ORG
एक्सप्रेस	I-ORG

परंतू	O
बाद	O
फेरीत	O
राजस्थान	B-ORG
रॉयल्सकडून	I-ORG
४	O
गडी	O
राखून	O
पराभूत	O
झाल्यामुळे	O
स्पर्धेतून	O
बाद	O
झाला	O

दहीवड	O
,	O
रायगड	B-LOC
जिल्हा	I-LOC
.	O

व्हेरा	B-PER
झ्वोनारेवा	I-PER
(	O
पायाच्या	O
दुखापतीमुळे	O
माघार	O
घेतली	O
)	O
''	O

याने	O
चक्रायुधाचा	O
पराभव	O
करून	O
कनौज	B-LOC
जिंकून	O
घेतले	O
होते	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
गोल्डन	B-ORG
गेट	I-ORG
ब्रिज	I-ORG

संजय	B-PER
दत्त	I-PER
,	O
अर्शद	B-PER
वारसी	I-PER
,	O
विद्या	B-PER
बालन	I-PER

कुलु	B-LOC
शहराच्या	O
माहितीसाठी	O
पहा	O
-	O
कुलु	B-LOC
.	O
''	O

चिल्ड्रन्स	B-ORG
हॉस्पिटल	I-ORG
,	I-ORG
डेन्व्हर	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
खलील	B-PER
अल	I-PER
घमदी	I-PER

त्यांचे	O
मृतदेह	O
मिलानला	B-LOC
नेण्यात	O
आले	O
व	O
जाहीर	O
स्थळी	O
उलटे	O
टांगण्यात	O
आले	O
.	O

'	O
''	O
ग्रेम	B-PER
स्मिथ	I-PER
''	O
'	O
&	O
'	O
''	O
हर्शल	B-PER
गिब्स	I-PER
''	O
'	O
(	O
RSA	O
)	O

१९५८	B-ORG
ते	O
१९७०	B-ORG
-	O
''पात्रता	O
नाही	O
''	O

पुनर्निर्देशन	O
मेलबर्न	B-ORG
क्रिकेट	I-ORG
मैदान	I-ORG

भारतीय	B-ORG
विज्ञान	I-ORG
शिक्षण	I-ORG
आणि	I-ORG
संशोधन	I-ORG
संस्था	I-ORG
,	I-ORG
तिरुवनंतपुरम	I-ORG

याचे	O
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
सेलम	B-LOC
येथे	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
मराठा	B-ORG
(	I-ORG
जात	I-ORG
)	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
आर्किया	B-ORG
इस्रायल	I-ORG
एअरलाइन्स	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
चौथा	B-PER
विल्यम	I-PER
,	I-PER
युनायटेड	I-PER
किंग्डम	I-PER

विदर्भ	B-LOC
क्रिकेट	I-LOC
असोसियेशन	I-LOC
मैदान	I-LOC
,	O
नागपूर	B-LOC

पुनर्निर्देशन	O
चार्ल्स्टन	B-LOC
,	I-LOC
वेस्ट	I-LOC
व्हर्जिनिया	I-LOC

कर्नाटक	B-LOC
(	O
१६०	O
)	O
,	O
केरळ	B-LOC
(	O
९०	O
)	O

पुनर्निर्देशन	O
संरक्षण	B-ORG
संशोधन	I-ORG
आणि	I-ORG
विकास	I-ORG
संस्था	I-ORG

'	O
''	O
अमेली	B-PER
मॉरेस्मो	I-PER
''	O
'	O

पुनर्निर्देशन	O
एडगर	B-PER
अॅलन	I-PER
पो	I-PER

याचेच	O
पुढे	O
नाझी	B-ORG
पक्षात	I-ORG
रूपांतर	O
झाले	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
भारतीय	B-ORG
विज्ञान	I-ORG
शिक्षण	I-ORG
आणि	I-ORG
संशोधन	I-ORG
संस्था	I-ORG
,	I-ORG
तिरुवनंतपुरम	I-ORG

अमृता	B-PER
सुभाष	I-PER
-	O
सानिका	O

हिने	O
हिंदी	B-LOC
भाषेतील	I-LOC
चित्रपटांतून	O
अभिनय	O
केला	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
फ्रान्सचे	B-LOC
दक्षिणी	I-LOC
व	I-LOC
अंटार्क्टिक	I-LOC
भूभाग	I-LOC

भारतीय	B-ORG
जनता	I-ORG
पक्ष	I-ORG
(	O
राष्ट्रीय	B-ORG
लोकशाही	I-ORG
आघाडी	I-ORG
)	O

'	O
''	O
पोप	B-PER
इनोसंट	I-PER
सातवा	I-PER
''	O
'Papa	O
'	O
''	O
INNOCENTIUS	O
''	O
'	O
Septimus	O

महाराष्ट्र	B-ORG
संपर्क	I-ORG
क्रांती	I-ORG
एक्सप्रेस	I-ORG
-	O
हजरत	B-ORG
निजामुद्दीन	I-ORG

गंगाधर	B-PER
गाडगीळ	I-PER
यांनी	O
लिहलेला	O
कथासंग्रह	O
.	O

हिराबाई	B-PER
बडोदेकर	I-PER
आणि	O
वसंतराव	B-PER
देशपांडे	I-PER
यांनी	O
त्यांना	O
जसराजांकडे	B-PER
शिकायला	O
पाठविण्याची	O
शिफारस	O
केली	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
तिसरा	B-PER
जॉर्ज	I-PER
,	I-PER
युनायटेड	I-PER
किंग्डम	I-PER

बोस्फोरसच्या	O
दोन्ही	O
किनाऱ्यांवर	O
इस्तंबूल	B-LOC
शहर	O
वसले	O
आहे	O
.	O

अखलाक	B-PER
मुहम्मद	I-PER
खान	I-PER

शिल्पा	B-PER
शेट्टी	I-PER
,	O
मनोज	B-PER
बाजपाई	I-PER
,	O
शमिता	B-PER
शेट्टी	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
२०१६	B-ORG
इंडियन	I-ORG
प्रीमियर	I-ORG
लीग	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
पुएब्ला	B-ORG
(	I-ORG
शहर	I-ORG
)	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
पीटर	B-PER
विलेम	I-PER
बोथा	I-PER

'	O
''	O
स्वीडन	B-LOC
''	O
'	O

हा	O
प्रथमवर्गीय	O
स्पर्धांमध्ये	O
मध्य	B-ORG
प्रदेशकडून	I-ORG
खेळतो	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
जे.	B-PER
विलार्ड	I-PER
मॅरियट	I-PER

'	O
''	O
रफायेल	B-PER
नदालने	I-PER
''	O
'	O
रॉबिन	B-PER
सॉडरलिंगला	I-PER
6–4	O
,	O
6–2	O
,	O
6–4	O
असे	O
हरवले	O
.	O

'	O
''	O
लिंडन	B-PER
बी.	I-PER
जॉन्सन	I-PER
''	O
'	O
(	O
1908–1973	O
)	O

वैद्यकीय	O
सल्ल्यानुसार	O
सुभाषबाबू	O
ह्यावेळी	O
औषधोपारासाठी	O
युरोपला	B-LOC
जायला	O
तयार	O
झाले	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
एमिलियो	B-ORG
जिनो	I-ORG
सेग्रे	I-ORG

'	O
''	O
फ्लाव्हिया	B-PER
पेनेटा	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
आयर्लंड	B-LOC
''	O
'	O

शाहिद	B-PER
कपूर	I-PER
,	O
सनी	B-PER
देओल	I-PER
,	O
आयेशा	B-PER
टाकिया	I-PER
,	O
परेश	B-PER
रावळ	I-PER
,	O
अरबाझ	B-PER
खान	I-PER

जितेंद्र	B-PER
अभिषेकी	I-PER
,	O
पं	O
.	O

याचे	O
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
अजमेर	B-LOC
येथे	O
आहे	O
.	O

'	O
''	O
मिनेसोटा	B-ORG
व्हायकिंग्स	I-ORG
''	O
'	O

पुनर्निर्देशन	O
व्हितोरिया	B-ORG
एफ.सी	I-ORG
.	I-ORG

तत्पुर्वीच्या	O
कार्ल	B-PER
मार्क्स	I-PER
सारख्या	O
अर्थतज्ञांच्या	O
विचारांच्या	O
विरूध्द	O
हा	O
विचार	O
होता	O
.	O

येलेना	B-PER
यांकोविच	I-PER
''	O
(	O
पहिली	O
फेरी	O
)	O

पुनर्निर्देशन	O
बाळकृष्ण	B-PER
हरी	I-PER
कोल्हटकर	I-PER

सिंफनी	B-ORG
रचनांमध्ये	O
त्याचे	O
योगदान	O
मौल्यवान	O
मानले	O
जाते	O
.	O

टोटल	B-ORG
लिन्हास	I-ORG
एरियास	I-ORG
(	O
४	O
)	O

'	O
''	O
मिझोरम	B-LOC
''	O
'	O

लातूर	B-LOC
शहर	O
ही	O
या	O
जिल्ह्याची	O
राजधानी	O
आहे	O
.	O

समरकंद	B-LOC
ही	O
ह्या	O
प्रांताची	O
राजधानी	O
आहे	O
.	O

यात	O
समालोचक	O
म्हणून	O
अमिताभ	B-PER
बच्चन	I-PER
यांचा	O
आवाज	O
वापरला	O
आहे	O
.	O

'	O
''	O
युसुफ	B-PER
पठाण	I-PER
''	O
'	O

पुनर्निर्देशन	O
अलेक्झांडर	B-PER
(	I-PER
एपिरस	I-PER
)	I-PER

लॉर्ड्‌स]]	O
,	O
लंडन	B-LOC
,	O
इंग्लंड	B-LOC

पुनर्निर्देशन	O
दक्षिण	B-ORG
गोवा	I-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

यावर्षीची	O
शर्यत	O
पहिल्यांदाच	O
युरोप	B-LOC
वा	O
आफ्रिकेबाहेर	B-LOC
होत	O
आहे	O
.	O

'	O
''	O
उपुल	B-PER
थरंगा	I-PER
''	O
'	O
व	O
'	O
''	O
तिलकरत्ने	B-PER
दिलशान	I-PER
''	O
'	O

महाराष्ट्राच्या	B-LOC
ग्रामीण	O
भागात	O
साधारण	O
सहा	O
वर्षाखालील	O
बालकांच्या	O
सांभाळ	O
व	O
मनोविकासासाठी	O
अंगणवाड्या	O
असतात	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
आनंदराव	B-PER
विठोबा	I-PER
अडसूळ	I-PER

शिनिंग	O
(	O
Xining	O
)	O
ही	O
चिंघायची	O
राजधानी	O
,	O
बीजिंगपासून	B-LOC
विमानाने	O
प्रवास	O
केल्यास	O
अडीच	O
तासात	O
तुम्ही	O
शिनिंगला	O
पोचता	O
.	O

पश्चिम	B-ORG
अरुणाचल	I-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
महाराजगंज	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

हा	O
केरळ	B-LOC
राज्याच्या	O
कोची	B-LOC
शहराजवळ	O
आहे	O
.	O

'	O
''	O
'	O
''	O
भारतातील	B-LOC
महाराष्ट्र	B-LOC
राज्यातल्या	O
पुणे	B-LOC
शहरातील	O
शिवाजीनगर	B-LOC
भागात	O
असलेले	O
मोठे	O
रुग्णालय	O
आहे	O
.	O

याचे	O
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
छप्रा	B-LOC
येथे	O
आहे	O
.	O

या	O
प्रकाश	B-PER
आमटे	I-PER
यांच्या	O
पत्नी	O
आहेत	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
रेमंड	B-PER
डेव्हिस	I-PER
जुनियर	I-PER

आदित्य	B-PER
ठाकरे	I-PER
-	O
उद्धव	B-PER
ठाकरे	I-PER
यांचे	O
चिरंजीव	O

'	O
''	O
शेटफळे	O
''	O
'	O
महाराष्ट्राच्या	B-LOC
सांगली	B-LOC
जिल्ह्यातील	I-LOC
गाव	O
आहे	O
.	O

'	O
''	O
अफगाणिस्तान	B-LOC
''	O
'	O

पुणे	B-LOC
शहरात	O
अशा	O
प्रकारच्या	O
मूर्तीचे	O
हे	O
एकमेव	O
देऊळ	O
असावे	O
.	O

'	O
''	O
रुद्र	B-PER
प्रताप	I-PER
सिंग	I-PER
''	O
'	O

कर्णास	O
(	O
कानास	O
)	O
गोड	O
वाटणारे	O
म्हणून	O
कर्नाटक	B-ORG
संगीत	I-ORG
अशीही	O
एक	O
व्युत्पत्ती	O
सांगितली	O
जाते	O
.	O

धनबाद	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

याशिवाय	O
मध्य	B-LOC
प्रदेशच्या	I-LOC
छिंदवाडा	B-LOC
जिल्ह्यातही	O
पिकविल्या	O
जाते	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
अनंत	B-PER
मनोहर	I-PER
जोशी	I-PER

सागर	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

'	O
''	O
किमी	B-PER
रायकोन्नेन	I-PER
''	O
'	O

भारत	B-LOC
,	O
पाकिस्तान	B-LOC
,	O
श्रीलंका	B-LOC
,	O
बांगलादेश	B-LOC
,	O
म्यानमार	B-ORG
या	O
देशांमध्ये	O
चमच्याची	O
वस्ती	O
आहे	O
.	O

बागलकोट	B-LOC
शहराच्या	O
माहितीसाठी	O
येथे	B-LOC
टिचकी	O
द्या	O
.	O
''	O

पुनर्निर्देशन	O
दक्षिण	B-ORG
गोवा	I-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

गंगानगर	B-LOC
शहराच्या	O
माहितीसाठी	O
पहा	O
-	O
गंगानगर	B-LOC
.	O
''	O

मराठा	B-ORG
लाइट	I-ORG
इन्फंट्री	I-ORG
रेजिमेंट	I-ORG

गुप्त	B-LOC
वंश	I-LOC
(	O
इ.स	O
.	O

तेव्हा	O
पासून	O
ते	O
लंडन	B-LOC
मध्ये	O
राहतात	O
.	O

हे	O
शहर	O
अंगुल	B-LOC
जिल्ह्याचे	I-LOC
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
आहे	O
.	O

'	O
''	O
बेलो	B-LOC
होरिझोन्ते	I-LOC
''	O
'	O

पुनर्निर्देशन	O
रायनर	B-PER
मारिया	I-PER
रिल्के	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
फ्रांसिस्को	B-PER
हावियेर	I-PER
रॉद्रिगेझ	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
स्पेस	B-ORG
अॅप्लिकेशन	I-ORG
केंद्र	I-ORG

याचे	O
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
गिलगिट	B-LOC
येथे	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
जॉन्स	B-ORG
हॉपकिन्स	I-ORG
विद्यापीठ	I-ORG

भाभा	B-ORG
अणुसंशोधन	I-ORG
केंद्र	I-ORG

रामशास्त्रींच्या	O
स्वभावातील	O
न्यायाधीशाला	O
आवश्यक	O
ते	O
अनेक	O
गुण	O
ओळ्खून	O
नानासाहेबांनी	O
त्यांना	O
पुणे	B-LOC
दरबाराचे	O
न्यायाधीश	O
म्हणून	O
नेमणूक	O
दिली	O
.	O

त्स्वेताना	B-PER
पिरोंकोवा	I-PER
''	O
(	O
दुसरी	O
फेरी	O
)	O

ही	O
योजना	O
पी.व्ही.	B-PER
नरसिंहराव	I-PER
यांनी	O
मांडली	O
होती	O
.	O

या	O
मध्ये	O
अमिताभ	B-PER
बच्चन	I-PER
यांनी	O
अभिनय	O
केला	O
होता	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
डेविड	B-ORG
दी	I-ORG
सुझा	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
नेचर	B-ORG
(	I-ORG
जर्नल	I-ORG
)	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
सान	B-LOC
हुआन	I-LOC
,	I-LOC
पोर्तो	I-LOC
रिको	I-LOC

पुनर्निर्देशन	O
लुइस	B-PER
वॉल्टर	I-PER
अल्वारेझ	I-PER

जगातील	B-ORG
देशांची	I-ORG
यादी	I-ORG
(	I-ORG
क्षेत्रफळानुसार	I-ORG
)	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
बहारुद्दीन	B-PER
युसुफ	I-PER
हबिबी	I-PER

ईस्ट	B-LOC
लंडन	I-LOC
आणि	O
पोर्ट	B-LOC
एलिझाबेथ	I-LOC

व्रोत्सवाफ	B-ORG
शहर	I-ORG
स्टेडियम	I-ORG
,	O
व्रोत्सवाफ	B-LOC

श्याम	B-PER
बेनेगल	I-PER
ह्यांचे	O
दिग्दर्शन	O
असलेल्या	O
ह्या	O
चित्रपटामध्ये	O
शशी	B-PER
कपूर	I-PER
,	O
रेखा	B-PER
,	O
राज	B-PER
बब्बर	I-PER
ह्यांच्या	O
आघाडीच्या	O
भूमिका	O
आहेत	O
.	O

Flag	O
of	O
Georgian	O
SSR]]	O
जॉर्जियन	B-LOC
सोव्हियेत	I-LOC
साम्यवादी	I-LOC
गणराज्य	I-LOC

पुनर्निर्देशन	O
अँतोनियो	B-PER
लुसियो	I-PER
विवाल्डी	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
जेनोवा	B-ORG
सी.एफ.सी	I-ORG
.	I-ORG

या	O
तंत्राचा	O
उद्गाता	O
भगवान	O
शिव	B-ORG
आहे	O
.	O

राज्याच्या	O
वाटणीत	O
याच्या	O
वाट्याला	O
मंगोलियाच्या	B-LOC
दक्षिणेकडील	O
व	O
चीनचा	B-LOC
काही	O
भूभाग	O
आला	O
.	O

ऑद	B-LOC
गार्द	B-LOC
एरॉ	B-LOC
लोझेर	B-LOC
पिरेने-ओरिएंताल	B-LOC

पुनर्निर्देशन	O
देओदोरो	B-PER
दा	I-PER
फॉन्सेका	I-PER

बजाज	B-ORG
ऑटो	I-ORG
या	O
कंपनीचे	O
ते	O
संचालक	O
आहेत	O
.	O

**	O
इस्लामाबाद	B-LOC
(	O
हायकमिशन	O
)	O

जेसलमेर	B-LOC
शहराच्या	O
माहितीसाठी	O
पहा	O
-	O
जेसलमेर	B-LOC
.	O
''	O

हे	O
शहर	O
बलरामपुर	B-LOC
जिल्ह्याचे	I-LOC
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
पाचवा	B-PER
मुराद	I-PER
,	I-PER
ओस्मानी	I-PER
सम्राट	I-PER

मोडक्यातोडक्या	O
धावपट्ट्यांवरुनसुद्धा	O
उड्डाणे	O
भरून	O
आर.ए.एफ.च्या	O
वैमानिकांनी	O
त्यांचा	O
प्रतिकार	O
सुरू	O
केला	O
व	O
धाव	O
घेतली	O
थेट	O
बर्लिनकडे	B-LOC
.	O

'	O
''	O
पश्चिम	B-LOC
बंगाल	I-LOC
''	O
'	O

सोलान	B-LOC
शहराच्या	O
माहितीसाठी	O
पहा	O
-	O
सोलान	B-LOC
.	O
''	O

पुनर्निर्देशन	O
उत्तर	B-LOC
मध्य	I-LOC
प्रांत	I-LOC
,	I-LOC
श्रीलंका	I-LOC

सिंगापूर	B-ORG
एअरलाइन्सने	I-ORG
या	O
विमानाचे	O
पहिले	O
व्यावसायिक	O
उड्डाण	O
केले	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
श्रीलंका	B-ORG
क्रिकेट	I-ORG
संघ	I-ORG

भालजी	B-PER
पेंढारकर	I-PER
हे	O
त्यांचे	O
पती	O
होते	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
सेंट्रल	B-ORG
इंटेलिजन्स	I-ORG
एजन्सी	I-ORG

पाथर्डी	B-LOC
,	O
जामखेड	B-LOC
,	O
श्रीरामपूर	B-LOC
,	O
अहमदनगर	B-LOC
,	O
पंढरपूर	B-LOC
,	O
मंगळवेढा	B-LOC

पुनर्निर्देशन	O
महाराष्ट्र	B-ORG
नवनिर्माण	I-ORG
सेना	I-ORG

'	O
''	O
यार्नो	B-PER
त्रुल्ली	I-PER
''	O
'	O

ह्या	O
चित्रपटामध्ये	O
विवेक	B-PER
ओबेरॉय	I-PER
व	O
ऐश्वर्या	B-PER
राय	I-PER
ह्यांच्या	O
आघाडीच्या	O
भूमिका	O
आहेत	O
.	O

भारतीय	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
राजमार्ग	I-ORG
प्राधिकरण	I-ORG

**	O
शिकागो	B-LOC
(	O
कॉन्सुलेट	O
)	O

६	O
गडी	O
राखुन	O
विजयी	O
,	O
सामनावीर	O
–	O
दिनेश	B-PER
कार्तिक	I-PER
–	O
६९	O
(	O
३३	O
)	O

झारखंड	B-LOC
(	O
१०७	O
)	O
,	O
पश्चिम	B-LOC
बंगाल	I-LOC
(	O
७२	O
)	O

यापैकी	O
फेलूदांचे	O
पात्र	O
शेरलॉक	B-PER
होम्सच्या	I-PER
पात्रावर	O
आधारलेले	O
आहे	O
.	O

ते	O
सध्या	O
वाराणसी	B-LOC
येथे	O
एका	O
प्रकल्पावर	O
काम	O
करीत	O
आहेत	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
इंग्लंड	B-ORG
क्रिकेट	I-ORG
संघ	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
चट्टग्राम	B-LOC
विभागीय	I-LOC
मैदान	I-LOC

पुनर्निर्देशन	O
ईस्ट	B-ORG
बंगाल	I-ORG
एफ.सी	I-ORG
.	I-ORG

कोसोव्हो	B-LOC
ह्या	O
नुकत्याच	O
स्वातंत्र्य	O
मिळालेल्या	O
देशाचे	O
क्षेत्रफळ	O
धरुन	O
.	O

रियो	B-LOC
दि	I-LOC
जानेरो	I-LOC

पुनर्निर्देशन	O
विनायक	B-PER
दामोदर	I-PER
सावरकर	I-PER

वमनात	O
मुख्यत्वेकरून	O
जठर	B-ORG
,	O
इत्यादी	O
वरचा	O
अन्नमार्ग	O
स्वच्छ	O
होतो	O
.	O

'	O
''	O
फर्नांदो	B-PER
अलोन्सो	I-PER
''	O
'	O

जनता	B-ORG
दल	I-ORG
(	I-ORG
संयुक्त	I-ORG
)	I-ORG

लिव्हिवचे	O
ऐतिहासिक	O
शहर	O
केंद्र	O
युनेस्कोचे	B-ORG
जागतिक	B-ORG
वारसा	I-ORG
स्थान	I-ORG
आहे	O
.	O

धृतराष्ट्र	B-PER
व	O
गांधारी	B-PER
यांची	O
एकमेव	O
कन्या	O
असलेल्या	O
दुःशलेशी	B-PER
याचा	O
विवाह	O
झाला	O
.	O

rect	O
482	O
708	O
617	O
748	O
मॅनिटोबा	B-LOC

'	O
''	O
क्यीव	B-LOC
''	O
'	O
''१९९१	O
''	O

येथील	O
सौम्य	O
हवामानामुळे	O
व	O
समुद्रकिनाऱ्यामुळे	O
सेव्हस्तोपोल	O
हे	O
पूर्व	B-LOC
युरोपामधील	I-LOC
एक	O
लोकप्रिय	O
पर्यटनस्थळ	O
आहे	O
.	O

लक्झेंबर्ग	B-ORG
ह्याचा	O
नावाचे	O
शहर	O
ही	O
ह्या	O
देशाची	O
राजधानी	O
व	O
सर्वात	O
मोठे	O
शहर	O
आहे	O
.	O

उषःकाल	O
(	O
उषाकिरण	B-PER
)	O

पुनर्निर्देशन	O
लडाख	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
पश्चिम	B-LOC
प्रांत	I-LOC
,	I-LOC
श्रीलंका	I-LOC

बुखारा	B-LOC
ही	O
ह्या	O
प्रांताची	O
राजधानी	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
तलाल	B-PER
,	I-PER
जॉर्डन	I-PER

'	O
''	O
सचिन	B-PER
तेंडुलकर	I-PER
''	O
'	O

कॉलेज	B-ORG
ऑफ	I-ORG
मिलिटरी	I-ORG
इंजिनियरींग	I-ORG

यतिन	B-PER
कार्येकर	I-PER
=	O
श्री	O
.	O

जमशेदजी	B-PER
टाटा	I-PER
(	O
१८८७-१९०४	O
)	O

हे	O
शहर	O
इटावा	B-LOC
जिल्ह्याचे	I-LOC
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
आल्फोन्स	B-PER
द	I-PER
लामार्टीन	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
वराहगिरी	B-PER
वेंकट	I-PER
गिरी	I-PER

प्रतापगढ	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

नेपाळमध्येही	B-LOC
ह्या	O
भाषेला	O
अतिशय	O
महत्त्व	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
सातवा	B-PER
हेन्री	I-PER
,	I-PER
इंग्लंड	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
कोडरमा	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

अहिल्याबाई	B-PER
होळकर	I-PER
यांनी	O
या	O
मंदिराच्या	O
उभारणीत	O
योगदान	O
दिले	O
.	O

यात	O
तिने	O
आपल्या	O
अफगाण	O
युवकाशी	O
झालेल्या	O
लग्नाचे	O
व	O
अफगाणिस्तानमधील	B-LOC
जीवनाचे	O
वर्णन	O
केले	O
आहे	O
.	O

अजय	B-PER
देवगण	I-PER
,	O
झायेद	B-PER
खान	I-PER
,	O
रितेश	B-PER
देशमुख	I-PER
,	O
इशा	B-PER
देओल	I-PER
,	O
शमिता	B-PER
शेट्टी	I-PER

लोथल	B-LOC
येथील	O
उत्खननामध्ये	O
एका	O
प्रचंड	O
गोदीचे	O
अवशेष	O
सापडले	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
अजय	B-ORG
-	I-ORG
अतुल	I-ORG

'	O
''	O
पोप	B-PER
ग्रेगोरी	I-PER
तिसरा	I-PER
''	O
'Papa	O
'	O
''	O
GREGORIUS	O
''	O
'	O
Tertius	O

जितेंद्र	B-PER
अभिषेकी	I-PER
,	O
वसंतराव	B-PER
देशपांडे	I-PER
,	O
श्रीमती	O
शोभा	B-PER
गुर्टू	I-PER
,	O
पं	O
.	O

भीमसेन	B-PER
जोशी	I-PER
व	O
इतर	O
अनेक	O
सुप्रसिद्ध	O
कलाकारांनी	O
येथे	O
बऱ्याचदा	O
आपले	O
कार्यक्रम	O
केले	O
आहेत	O
.	O

बंड्या	B-LOC
(	I-LOC
पक्षी	I-LOC
)	I-LOC

इस्रो	B-ORG
याची	O
रचना	O
व	O
बांधणी	O
करेल	O
.	O

भारतीय	B-ORG
कम्युनिस्ट	I-ORG
पक्ष	I-ORG
(	I-ORG
मार्क्सवादी	I-ORG
)	I-ORG

कोणत्याही	O
मार्गाने	O
जायचे	O
झाल्यास	O
भोर	B-LOC
लागतेच	O
.	O

स्कॉटलंड	B-LOC
येथे	O
झालेल्या	O
इ.स	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
द्वारकानाथ	B-PER
माधव	I-PER
पितळे	I-PER

अम्मान	B-LOC
ही	O
जॉर्डनाची	O
राजधानी	O
आहे	O
.	O

पहिल्या	O
दिवशी	O
संध्याकाळी	O
साडेचारला	O
वसंत	B-PER
सरवटे	I-PER
यांच्या	O
हस्ते	O
हास्यचित्रांच्या	O
प्रदर्शनाचे	O
उद्‌घाटन	O
झाले	O
.	O

लावार-अतलांतिक	B-LOC
मेन-एत-लावार	B-LOC
सार्त	B-LOC
वांदे	B-LOC
मायेन	B-LOC

तो	O
आंतरराष्ट्रीय	B-ORG
ऑलिंपिक	I-ORG
समितीचा	I-ORG
संस्थापक	O
होता	O
.	O

शाकिब	B-PER
अल	I-PER
हसन	I-PER
(	O
कर्णधार	O
)	O

पुनर्निर्देशन	O
दुसरा	B-PER
सुलैमान	I-PER
,	I-PER
ओस्मानी	I-PER
सम्राट	I-PER

मकरंद	B-PER
अनासपुरे	I-PER
,	O
सयाजी	B-PER
शिंदे	I-PER

जनता	B-ORG
दल	I-ORG
(	I-ORG
संयुक्त	I-ORG
)	I-ORG

भारतीय	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
राजमार्ग	I-ORG
प्राधिकरण	I-ORG

मधुर	B-PER
भांडारकरने	I-PER
निर्मिती	O
व	O
दिग्दर्शन	O
केलेल्या	O
ह्या	O
चित्रपटामध्ये	O
प्रियांका	B-PER
चोप्राची	I-PER
प्रमुख	O
भूमिका	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
नागनाथ	B-PER
संतराम	I-PER
इनामदार	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
सिक्किम	B-ORG
डेमोक्रॅटिक	I-ORG
फ्रंट	I-ORG

याचे	O
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
बेगुसराई	B-LOC
येथे	O
आहे	O
.	O

भारतीय	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
काँग्रेस	I-ORG
(	O
संयुक्त	B-ORG
पुरोगामी	I-ORG
आघाडी	I-ORG
''	O
)	O

या	O
विमानाने	O
भारतीय	B-ORG
वायुदलाच्या	I-ORG
सेवेत	O
सुमारे	O
पन्नास	O
वर्ष	O
महत्वपूर्ण	O
कामगिरी	O
बजावली	O
आहे	O
.	O

हे	O
शहर	O
मोरादाबाद	B-LOC
जिल्ह्याचे	I-LOC
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
आहे	O
.	O

शहर	B-PER
पीर	I-PER
''	O
(	O
तिसरी	O
फेरी	O
)	O

नागासाकी	B-LOC
ह्याच	O
नावाचे	O
शहर	O
ह्या	O
प्रांताचे	O
मुख्यालय	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
छत्रपती	B-ORG
शिवाजी	I-ORG
टर्मिनस	I-ORG

''	O
'First	O
One-two	O
finish	O
''	O
'	O
रेड	B-ORG
बुल	I-ORG

चंगीझ	B-PER
खानाचा	I-PER
सावत्र	O
भाऊ	O
.	O

अशा	O
अनेक	O
घटनांपैकी	O
अजून	O
एक	O
घटना	O
म्हणजे	O
,	O
डर्बनमध्ये	B-LOC
न्यायाधीशाने	O
त्यांना	O
त्यांची	O
टोपी	O
काढून	O
ठेवण्याचा	O
हुकूम	O
दिला	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
एडवर्ड	B-PER
पहिला	I-PER
,	I-PER
इंग्लंड	I-PER

'	O
''	O
पुणे	B-LOC
''	O
'	O

पुनर्निर्देशन	O
मुझफ्फरपूर	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

शिवाजी	B-LOC
पार्क	I-LOC
येथील	O
शुश्रूषा	O
इस्पितळात	O
नेले	O
जात	O
असताना	O
त्यांचे	O
निधन	O
झाले	O
.	O

विक्लिफने	O
पोपच्या	B-LOC
अनियंत्रित	O
सत्तेविरूद्ध	O
चळवळ	O
सुरू	O
केली	O
.	O

DD	B-ORG
सह्याद्री	I-ORG
-	O
सर्व	O
,	O
DD	O

पुनर्निर्देशन	O
अब्दुल	B-PER
रहमान	I-PER
अंतुले	I-PER

ते	O
राहुल	B-PER
सांकृत्यायन	I-PER
यांचे	O
शिष्य	O
होते	O
.	O

याचे	O
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
कोहिमा	B-LOC
येथे	O
आहे	O
.	O

पण	O
चक्रवर्ती	B-PER
राजगोपालाचारी	I-PER
आणि	O
सरदार	B-PER
पटेल	I-PER
यांच्या	O
नेतृत्वाखालील	O
दुसर्‍या	O
गटाचा	O
याला	O
विरोध	O
होता	O
.	O

स्टार	B-ORG
ट्रेक	I-ORG
:	I-ORG
व्हॉयेजर	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
प्राचीनकाळापासून	B-ORG
अस्तित्त्वात	I-ORG
असणारी	I-ORG
नगरे	I-ORG

महादेव	B-PER
गोविंद	I-PER
रानडे	I-PER
,	O
का.त्रिं	O
तेलंग	O
,	O
वि.ज	O
.	O

भारतीय	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
राजमार्ग	I-ORG
प्राधिकरण	I-ORG

६	O
गड्यांनी	O
विजयी	O
,	O
सामनावीर	O
–	O
मनिष	B-PER
पांडे	I-PER
४८	O
(	O
३५	O
)	O

हे	O
शहर	O
झुन्हेबोटो	B-LOC
जिल्ह्याचे	I-LOC
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
मिदनापूर	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

'	O
''	O
पोप	B-PER
जॉन	I-PER
सहावा	I-PER
''	O
'Papa	O
'	O
''	O
IOANNES	O
''	O
'	O
Sextus	O

पुनर्निर्देशन	O
क्रांतीकारी	B-ORG
समाजवादी	I-ORG
पक्ष	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
पहिला	B-PER
उंबेर्तो	I-PER
,	I-PER
इटली	I-PER

जेजुरी	B-LOC
(	O
पुणे	B-LOC
जिल्हा	I-LOC
)	O
(	O
खंडोबा	O
देवाचे	O
मुख्य	O
पीठ	O
)	O

याचे	O
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
कक्कनाड	B-LOC
येथे	O
आहे	O
.	O

'	O
''	O
एस.एस.	B-ORG
लाझियो	I-ORG
''	O
'	O

या	O
तालुक्याच्या	O
दक्षिणेस	O
आंध्र	B-LOC
प्रदेश	I-LOC
राज्य	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
घाटल	B-LOC
(	I-LOC
लोकसभा	I-LOC
मतदारसंघ	I-LOC
)	I-LOC

पुनर्निर्देशन	O
तिरुवनमलाई	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
डोनाल्ड	B-PER
ए.	I-PER
ग्लेसर	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
लिबरेशन	B-ORG
टायगर्स	I-ORG
ऑफ	I-ORG
तमि़ळ	I-ORG
ईलम	I-ORG

अॅस्टन	B-ORG
व्हिला	I-ORG
एफ.सी	I-ORG
.	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
बेलीझ	B-ORG
फुटबॉल	I-ORG
संघ	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
वडोदरा	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

हजरत	B-ORG
निजामुद्दीन	I-ORG
मध्य	B-ORG
प्रदेश	I-ORG
संपर्क	I-ORG
क्रांती	I-ORG
एक्सप्रेस	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
दॉमिनिक	B-PER
दि	I-PER
व्हियेपाँ	I-PER

यांचे	O
पुण्यातच	B-LOC
प्रामुख्याने	O
वास्तव्य	O
राहिले	O
आहे	O
.	O

जेव्हा	O
हरमायनी	O
अकरा	O
वर्षांची	O
झाली	O
,	O
तेव्हा	O
तिला	O
कळते	O
की	O
ती	O
एक	O
जादुगारीण	O
आहे	O
,	O
व	O
तिला	O
हॉगवॉर्ट्‌ज	B-ORG
स्कूल	I-ORG
ऑफ	I-ORG
विचक्राफ्ट	I-ORG
अ‍ॅन्ड	I-ORG
विझार्ड्री	I-ORG
''	O
या	O
जादुगिरी	O
शिकविणाऱ्या	O
शाळेकडून	O
,	O
जादू	O
शिकण्यासाठी	O
निमंत्रण	O
आले	O
आहे	O
.	O

पुढील	O
उच्चशिक्षणासाठी	O
ते	O
इंग्लंडास	B-LOC
ऑक्सफर्ड	B-ORG
विद्यापीठात	I-ORG
गेले	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
सहावा	B-PER
जॉर्ज	I-PER
,	I-PER
युनायटेड	I-PER
किंग्डम	I-PER

पाचवा	B-PER
राम	I-PER
,	I-PER
थायलंड	I-PER

या	O
दोन्ही	O
सैन्यांनी	O
वाटेत	O
लागणाऱ्या	O
लहान	O
मोठ्या	O
शहरांचा	O
पाडाव	O
केला	O
आणि	O
हे	O
दोन्ही	O
गट	O
फर्जियाची	O
राजधानी	O
गॉर्डियन	B-LOC
येथे	O
एकमेकांना	O
मिळाले	O
.	O

त्याप्रमाणे	O
धुमेश्वर	O
महादेवाचे	O
मंदिर	B-ORG
येथील	O
शंबूकाच्या	O
मूर्तीची	O
पूजा	O
रामाबरोबरीने	O
होते	O
.	O

'	O
''	O
पोप	B-PER
बेनेडिक्ट	I-PER
तेरावा	I-PER
''	O
'Papa	O
'	O
''	O
BENEDICTUS	O
''	O
'	O
Tertius	O
Decimus	O

छत्तीसगढ	B-LOC
राज्यातील	O
सुरगुजा	B-LOC
जिल्ह्यात	I-LOC
(	O
१४७१.१३	O
चौ	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
कार्ल	B-PER
फ्रीदरिश	I-PER
गाउस	I-PER

मंड्या	B-LOC
शहराच्या	O
माहितीसाठी	O
येथे	B-LOC
टिचकी	O
द्या	O
.	O
''	O

श्रीकृष्णही	O
स्वतःला	O
देवाचा	O
अवतार	O
न	O
मानता	O
इतरांप्रमाणे	O
शिव	B-ORG
ह्या	O
तत्कालीन	O
दैवताची	O
पूजा	O
करत	O
असत	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
किन्रर	B-ORG
अकॅडेमी	I-ORG
ओव्हल	I-ORG

हांगचौ	B-LOC
येथे	O
च-च्यांगाची	O
राजधानी	O
आहे	O
.	O

नेपाळमध्ये	B-LOC
दरबारगायक	O
म्हणून	O
त्यांनी	O
वर्षभर	O
सेवा	O
केली	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
सार्सा	B-PER
डेंगेल	I-PER
,	I-PER
इथियोपिया	I-PER

झीनत	B-PER
अमान	I-PER
,	O
उत्पल	B-PER
दत्त	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
ऑलिंपिक	B-ORG
दे	I-ORG
मार्सेल	I-ORG

ओट्टापलम	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

येथील	O
अनेक	O
विद्यार्थ्यांनीं	O
राष्ट्रीय	B-ORG
संरक्षण	I-ORG
प्रबोधिनीमध्ये	I-ORG
प्रवेश	O
मिळवला	O
आहे	O
.	O

ऑद	B-LOC
गार्द	B-LOC
एरॉ	B-LOC
लोझेर	B-LOC
पिरेने-ओरिएंताल	B-LOC

अर्जुनवाडकरांनी	O
ज्ञान	B-ORG
प्रबोधिनीच्या	I-ORG
संस्कृत-संस्कृति-संशोधिका	O
अर्थात	O
संत्रिका	O
या	O
विभागाची	O
स्थापना	O
करून	O
या	O
विभागाला	O
वेळोवेळी	O
दिशादर्शन	O
(	O
१९७५-९०	O
)	O
केले	O
.	O

भारतीय	B-ORG
कम्युनिस्ट	I-ORG
पक्ष	I-ORG
(	I-ORG
मार्क्सवादी	I-ORG
)	I-ORG

याचा	O
सर्वाधिक	O
आढळ	O
भूतानमध्ये	B-LOC
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
जॉन	B-PER
एल.	I-PER
हॉल	I-PER

'	O
''	O
रुबेन्स	B-PER
बॅरीकेलो	I-PER
''	O
'	O

पुनर्निर्देशन	O
अकरावा	B-PER
लुई	I-PER
,	I-PER
फ्रान्स	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
एजबॅस्टन	B-LOC
मैदान	I-LOC
,	I-LOC
बर्मिंगहॅम	I-LOC

बाबरच्या	B-PER
वंशजांमधील	O
हा	O
एकच	O
निरक्षर	O
बादशहा	O
होता	O
.	O

माँतपेलिए	B-LOC
ही	O
व्हरमाँटची	O
राजधानी	O
असून	O
बर्लिंग्टन	B-LOC
हे	O
सर्वात	O
मोठे	O
शहर	O
आहे	O
.	O

'	O
''	O
नवा	O
काळ	O
''	O
'	O
हे	O
महाराष्ट्रातील	B-LOC
मुंबई	B-LOC
शहरातून	O
प्रसिद्ध	O
होणारे	O
वृत्तपत्र	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
शिवाजीराव	B-PER
अनंतराव	I-PER
भोसले	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
सातवा	B-PER
लुई	I-PER
,	I-PER
फ्रान्स	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
त्रिनिदाद	B-ORG
व	I-ORG
टोबॅगो	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
योहान	B-PER
व्हान	I-PER
डेर	I-PER
वाथ	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
इब्राहिम	B-ORG
इस्माइल	I-ORG
चुंदरीगर	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
फोर्ट	B-ORG
सेंट	I-ORG
डेव्हिड	I-ORG
,	I-ORG
कडलूर	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
द	B-ORG
क्यू	I-ORG
अँड	I-ORG
द	B-ORG
ग्रे	I-ORG
(	I-ORG
स्टार	I-ORG
ट्रेक	I-ORG
:	I-ORG
व्हॉयेजर	I-ORG
मालिका	I-ORG
)	I-ORG

'	O
''	O
पोप	B-PER
ग्रेगोरी	I-PER
पाचवा	I-PER
''	O
'Papa	O
'	O
''	O
GREGORIUS	O
''	O
'	O
Quintus	O

मिलिंद	B-PER
(	I-PER
मिनँडर	I-PER
पहिला	I-PER
)	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
न्यू	B-LOC
यॉर्क	I-LOC
शहर	I-LOC

'	O
''	O
छत्तीसगढ	B-LOC
''	O
'	O

ठाणे	B-LOC
जिल्हा	I-LOC
सामाजिक	O
व	O
अर्थसहाय्य	O
योजना	O
सनियंत्रण	O
समिती	O

पुनर्निर्देशन	O
विनायक	B-PER
दामोदर	I-PER
सावरकर	I-PER

१६व्या	O
शतकामध्ये	O
स्पॅनिश	B-LOC
शोधक	O
येण्यापुर्वी	O
येथे	O
इन्का	B-ORG
साम्राज्याची	I-ORG
सत्ता	O
होती	O
.	O

सैफ	B-PER
अली	I-PER
खान	I-PER
,	O
प्रीती	B-PER
झिंटा	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
न्यू	B-ORG
यॉर्क	I-ORG
सिटी	I-ORG
सबवे	I-ORG

टाटा	B-ORG
स्काय	I-ORG
,	O
डी.टी.एच.सेवा	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
नवी	B-ORG
मुंबई	I-ORG
महानगरपालिका	I-ORG
परिवहन	I-ORG

हिमालयात	O
जाऊन	O
तिने	O
भ्रमंती	O
केली	O
आणि	O
एव्हरेस्टच्या	B-LOC
बेस	O
कॅपपर्यंत	O
जाऊन	O
आली	O
.	O

मे	B-LOC
३०	I-LOC
(	O
O.S	O
.	O
)	O

भगवान	B-ORG
शिवाची	I-ORG
आराधना	O
आणि	O
प्रार्थना	O
करून	O
दुसऱ्या	O
दिवशी	O
व्रताची	O
सांगता	O
केली	O
जाते	O
.	O

**	O
रेक्याविक	B-LOC
(	O
एम्बसी	O
)	O

*२००७	O
-	O
कोंकणा	B-PER
सेन	I-PER
शर्मा	I-PER
-	O
ओंकारा	O

ह्या	O
चित्रपटात	O
सुश्मिता	B-PER
सेन	I-PER
ही	O
त्यांची	O
नायिका	O
होती	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
संजय	B-LOC
गांधी	I-LOC
राष्ट्रीय	I-LOC
उद्यान	I-LOC

ओल्ड	B-LOC
ट्रॅफर्ड	I-LOC
क्रिकेट	I-LOC
मैदान	I-LOC
,	O
मँचेस्टर	B-LOC

भारतीय	B-ORG
विमानतळ	I-ORG
प्राधिकरण	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
१९	B-ORG
वर्षांखालील	I-ORG
क्रिकेट	I-ORG
विश्वचषक	I-ORG

'	O
''	O
खासबाग	O
''	O
'	O
हा	O
कोल्हापुरातील	B-LOC
कुस्तीचा	O
आखाडा	O
आहे	O
.	O

किंग्स्टन	B-LOC
,	O
जमैका	B-LOC
येथील	O
सामने	O
एक	O
तास	O
उशीरा	O
सुरू	O
होउन	O
एक	O
तास	O
उशीरा	O
संपले	O
.	O

के.आर.	B-PER
नारायणन	I-PER
(	O
1920–2005	O
)	O

कान	B-LOC
,	I-LOC
फ्रांसमधील	I-LOC
शहर	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
पाथरी	B-ORG
विधानसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG

न्यू	B-LOC
ऑर्लिन्स	I-LOC
-	O
३	O
,	O
४३	O
,	O
८२९	O

निकोसिया	B-LOC
(	O
2004	O
)	O

पुनर्निर्देशन	O
बॉस्निया	B-LOC
आणि	I-LOC
हर्झगोव्हिना	I-LOC

पुनर्निर्देशन	O
बजाज	B-ORG
अलायन्स	I-ORG
सर्वसाधारण	I-ORG
विमा	I-ORG
कंपनी	I-ORG

ते	O
त्याच्या	O
दक्षीणेकडील	O
एराविकुलम	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
उद्यानाच्या	I-ORG
कार्यक्षेत	O
येते	O
.	O

इंदिरा	B-PER
गांधी	I-PER
आणि	O
फिरोज	B-PER
गांधी	I-PER
यांचे	O
ते	O
ज्येष्ठ	O
पुत्र	O
होते	O
.	O

दुर्गा	B-PER
भागवत	I-PER
लिखित	O
ललित	O
लेखसंग्रह	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
परमानंद	B-PER
ताराचन्द्र	I-PER
मोहयाल	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
के.डी.	B-LOC
सिंग	I-LOC
बाबू	I-LOC
स्टेडियम	I-LOC

त्यांना	O
यशवंत	B-PER
सदाशिव	I-PER
मिराशी	I-PER
यांचेही	O
मार्गदर्शन	O
लाभले	O
.	O

याचे	O
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
हैलाकंडी	B-LOC
येथे	O
आहे	O
.	O

याचे	O
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
तिरुचिरापल्ली	B-LOC
येथे	O
आहे	O
.	O

फिरोजशाह	B-LOC
कोटला	I-LOC
मैदान	I-LOC
,	O
दिल्ली	B-LOC
,	O
भारत	B-LOC

भारतीय	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
राजमार्ग	I-ORG
प्राधिकरण	I-ORG

''लेखक	O
अरुंधती	B-PER
रॉय	I-PER
साठी	O
इथे	O
क्लिक	B-PER
करा	I-PER
''	O

हा	O
अहमदनगर	B-LOC
जिल्ह्यातील	I-LOC
उपविभाग	O
आहे	O
.	O

विल्यम	B-PER
मॅककिन्लीच्या	I-PER
अध्यक्षीय	O
राजवटीत	O
त्याला	O
फिलिपिन्साचे	B-LOC
गव्हर्नर	O
जनरलपदी	O
नेमणूक	O
मिळाली	O
.	O

हे	O
शहर	O
दरभंगा	B-LOC
जिल्ह्याचे	I-LOC
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
आहे	O
.	O

येथे	O
मद्रास	B-ORG
विद्यापीठाशी	I-ORG
संलग्न	O
असलेले	O
वैद्यकीय	O
आणि	O
इतर	O
महाविद्यालये	O
आहेत	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
इयान	B-PER
स्मिथ	I-PER
(	I-PER
नि	I-PER
:	I-PER
संदिग्धीकरण	I-PER
)	I-PER

वीरेंद्र	B-PER
सेहवाग	I-PER
-	O
उपनायक	O

त्यांचे	O
बालपण	O
लाहोरमध्ये	B-LOC
सरले	O
,	O
शिक्षणदेखील	O
तिथेच	O
झाले	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
किल	B-ORG
बिल	I-ORG
भाग	I-ORG
२	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
विल्यम	B-PER
गिल्बर्ट	I-PER
ग्रेस	I-PER

स्टार	B-ORG
ट्रेक	I-ORG
:	I-ORG
द	I-ORG
नेक्स्ट	I-ORG
जनरेशन	I-ORG

'	O
''	O
वोरोनेझ	B-LOC
''	O
'	O

शोपेंला	O
आजवरच्या	O
सर्वोत्कृष्ट	O
पियानोवादकांपैकी	B-ORG
एक	O
मानले	O
जाते	O
.	O

२३६	O
–	O
मध्य	B-LOC
आफ्रिकेचे	I-LOC
प्रजासत्ताक	I-LOC

हे	O
शहर	O
औरंगाबाद	B-LOC
जिल्ह्याचे	I-LOC
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
आहे	O
.	O

डॉ.	B-ORG
बाबासाहेब	I-ORG
आंबेडकर	I-ORG
मराठवाडा	I-ORG
विद्यापीठ	I-ORG
,	O
नामांतरण	O
लढ्यात	O
तुरुंगवास	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
दिलीप	B-PER
पुरुषोत्तम	I-PER
चित्रे	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
एम.एस.	B-ORG
बिडवे	I-ORG
अभियांत्रिकी	I-ORG
महाविद्यालय	I-ORG

महिंदा	O
राजपाक्षा	O
मैदान]]	O
,	O
हंबन्टोटा	B-LOC

रावळपिंडी	B-ORG
क्रिकेट	I-ORG
स्टेडियम	I-ORG
,	O
रावळपिंडी	B-LOC

मुख्य	O
प्रशिक्षक	O
-	O
जॉन	B-PER
राइट	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
मादाम	B-ORG
तुसो	I-ORG
संग्रहालय	I-ORG

रुबेन्स	B-PER
बॅरीकेलो	I-PER
received	O
a	O
५	O
place	O
grid-penalty	O
for	O
a	O
gearbox	O
change	O
.	O

’वीरकुमारी’	O
या	O
नाटकातील	O
शंकररावांची	O
भूमिका	O
पाहून	O
लोकमान्य	B-PER
टिळकांनीही	I-PER
चाफेकरांना	O
सुवर्णपदक	O
प्रदान	O
केले	O
होते	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
हाजी	B-LOC
अली	I-LOC
दर्गा	I-LOC

या	O
मध्ये	O
अमिताभ	B-PER
बच्चन	I-PER
यांनी	O
अभिनय	O
केला	O
होता	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
किल	B-ORG
बिल	I-ORG
भाग	I-ORG
१	I-ORG

जपान	B-LOC
मधे	O
राज्यकर्ता	O
हा	O
कधी	O
ही	O
त्याला	O
दिलेल्या	O
नावाने	O
संबोधिला	O
गेला	O
नाही	O
.	O

गटाच्या	O
दुसर्याच	O
सामन्यात	O
बांगलादेशने	B-ORG
भारताला	O
हरवून	O
सनसनाटी	O
फैलावली	O
.	O

त्यावेळी	O
हजारेंचा	O
मुक्काम	O
पंजाबमधील	B-LOC
खेमकरण	B-LOC
क्षेत्रात	O
होता	O
.	O

जिमी	B-PER
शेरगिल	I-PER
,	O
इरफान	B-PER
खान	I-PER

हिमेश	B-PER
रेशमिया	I-PER
,	O
हंसिका	B-PER
मोटवानी	I-PER
,	O
मल्लिका	B-PER
शेरावत	I-PER

आंध्र	B-LOC
प्रदेश	I-LOC
राज्यासाठी	O
विशेष	O
सांविधानिक	O
व्यवस्था	O
.	O

याच	O
वेळी	O
त्याचा	O
भाऊ	O
रघुनाथराव	B-PER
राज्य	O
विस्तार	O
करत	O
पंजाबपर्यंत	B-LOC
पोचला	O
.	O

व	O
आल्यानंतर	O
त्याने	O
आपल्या	O
साहसी	O
सहलींचे	O
वर्णन	O
युरोपपुढे	B-LOC
केले	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
मदुराई	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

पश्चिम-	O
अरबी	B-LOC
समुद्र	I-LOC
,	O

पुनर्निर्देशन	O
अखिल	B-ORG
भारतीय	I-ORG
विद्यार्थी	I-ORG
परिषद	I-ORG

'	O
''	O
फर्नांदो	B-PER
अलोन्सो	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
उत्तर	B-LOC
कोरिया	I-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
चिल्ड्रेस	O
''	O
'	O
हे	O
अमेरिकेच्या	B-LOC
टेक्सास	B-LOC
राज्यातील	O
छोटे	O
शहर	O
आहे	O
.	O

महाराष्ट्रात	B-LOC
लग्नसमारंभांत	O
याच्या	O
पानांची	O
पातळ	O
भाजी	O
करतात	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
ब्लूमफाँटेन	B-ORG
सेल्टीक	I-ORG
एफ.सी	I-ORG
.	I-ORG

होशियारपूर	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

इरोड	B-LOC
शहराच्या	O
माहितीसाठी	O
येथे	B-LOC
टिचकी	O
द्या	O
.	O
''	O

जम्मू	B-LOC
आणि	I-LOC
काश्मीर	I-LOC
(	O
२७४	O
)	O

या	O
कंपनीचे	O
मुख्यालय	O
मेलबर्न	B-LOC
येथे	O
आहे	O
.	O

त्यानंतर	O
ते	O
आंध्र	B-LOC
प्रदेशात	I-LOC
गेले	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
भारताच्या	B-PER
लोकसभेचे	I-PER
अध्यक्ष	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
कपिल	B-PER
देव	I-PER
निखंज	I-PER

शाहरुख	B-PER
खान	I-PER
,	O
ट्विंकल	B-PER
खन्ना	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
पहिला	B-PER
बहादूर	I-PER
शाह	I-PER

Leonhard	O
लिओनार्ड	B-PER
ऑयलर	I-PER
,	O
1707	O
–	O
1783	O

नटवर्य	O
केशवराव	B-PER
दाते	I-PER
हे	O
त्यांच्याच	O
तालमीत	O
तयार	O
झाले	O
.	O

गॅलेलियो	B-PER
गॅलिली	I-PER
विरुद्ध	O
खटला	O
भरला	O
.	O

याच	O
तलावातून	O
कल्याण	B-ORG
रेल्वे	I-ORG
स्थानकाला	I-ORG
पाणीपुरवठा	O
करण्यात	O
येत	O
असे	O
.	O

वसंत	B-PER
देसायांनी	I-PER
या	O
नाटकातील	O
गाण्यांना	O
चाली	O
दिल्या	O
होत्या	O
.	O

हाताच्या	O
दुखापतीमुळे	O
त्रस्त	O
प्रविण	B-PER
कुमारच्या	I-PER
जागी	O
श्रीसंतला	B-PER
संघात	O
स्थान	O
मिळाले	O
.	O

हे	O
मुंबई	B-LOC
आग्रा	B-LOC
महामार्गावरील	O
गाव	O
आहे	O
.	O

भारतीय	B-ORG
विज्ञान	I-ORG
शिक्षण	I-ORG
आणि	I-ORG
संशोधन	I-ORG
संस्था	I-ORG
,	I-ORG
तिरुवनंतपुरम	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
डोरोथिया	B-PER
फोन	I-PER
श्लेगेल	I-PER

तापी	B-LOC
नदी	I-LOC
,	I-LOC
थायलंड	I-LOC

पुनर्निर्देशन	O
गोविंद	B-PER
सखाराम	I-PER
सरदेसाई	I-PER

अबु	B-LOC
धाबीमधील	I-LOC
शेख	B-ORG
झायेद	I-ORG
क्रिकेट	I-ORG
स्टेडियम	I-ORG

त्याचे	O
चित्रिकरण	O
मॉरिशसमध्ये	B-LOC
करण्यात	O
आले	O
.	O

;	O
ईसीसी	B-ORG
(	O
१	O
)	O

ब्रातिस्लाव्हा	B-LOC
ही	O
स्लोव्हाकियाची	O
राजधानी	O
व	O
सर्वात	O
मोठे	O
शहर	O
आहे	O
.	O

भारतीय	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
राजमार्ग	I-ORG
प्राधिकरण	I-ORG

'	O
''	O
अँडी	B-PER
मरे	I-PER
''	O
'	O

*१९५६	O
-	O
अभि	B-PER
भट्टाचार्य	I-PER
-	O
जागृती	O

पुनर्निर्देशन	O
इंडियन	B-ORG
इन्स्टिट्यूट	I-ORG
ऑफ	I-ORG
मॅनेजमेन्ट	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
शून्य	B-LOC
मैलाचा	I-LOC
दगड	I-LOC
,	I-LOC
नागपूर	I-LOC

जनता	B-ORG
दल	I-ORG
(	I-ORG
संयुक्त	I-ORG
)	I-ORG

**	O
रोम	B-LOC
(	O
एम्बसी	O
)	O

थियोडॉसियस	B-PER
,	I-PER
पवित्र	I-PER
रोमन	I-PER
सम्राट	I-PER

हा	O
मुंबई	B-LOC
शहरामधील	O
एक	O
प्रमुख	O
हमरस्ता	O
आहे	O
.	O

या	O
प्रतिज्ञेनंतर	O
सत्यवतीचा	O
शंतनूशी	O
विवाह	O
होतो	O
व	O
तिला	O
चित्रांगद	B-PER
व	O
विचित्रवीर्य	B-PER
अशी	O
दोन	O
मुले	O
होतात	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
किझिलोर्दा	B-LOC
(	I-LOC
प्रांत	I-LOC
)	I-LOC

पुनर्निर्देशन	O
रिचर्ड	B-PER
बेडफोर्ड	I-PER
बेनेट	I-PER

भास्करबुवा	B-PER
बखल्यांचे	I-PER
ते	O
शिष्य	O
होते	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
लेव्हांते	B-ORG
यू.डी	I-ORG
.	I-ORG

*१९८७	O
-	O
तत्कालीन	O
मद्रासमधील	B-LOC
एम	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
पेराग्वे	B-ORG
फुटबॉल	I-ORG
संघ	I-ORG

मराठा	B-ORG
साम्राज्याची	I-ORG
उत्तरेकडील	O
ही	O
सर्वदूरची	O
सीमा	O
समजली	O
जाते	O
.	O

भारतीय	B-ORG
तंत्रज्ञान	I-ORG
संस्था	I-ORG
,	I-ORG
मुंबई	I-ORG

अलेक्झांडरच्या	O
जन्माच्या	O
दिवशीच	O
आर्टेमिसच्या	B-ORG
मंदिराला	I-ORG
आग	O
लागली	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
न्यू	B-ORG
यॉर्क	I-ORG
रोखे	I-ORG
बाजार	I-ORG

'	O
''	O
खितान	O
''	O
'	O
चीनच्या	B-LOC
पश्चिमेकडील	O
एक	O
प्रबळ	O
राजघराणे	O
होते	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
लिओनार्दो	B-PER
दा	I-PER
विंची	I-PER

हा	O
६	O
किमी२चा	O
भाग	O
युनायटेड	B-LOC
किंग्डमने	I-LOC
१७०४मध्ये	O
स्पेनकडून	O
जिंकून	O
घेतला	O
होता	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
जेम्स	B-PER
एस.	I-PER
शेर्मान	I-PER

कानपूर]]	O
→	O
मुघलसराई	B-LOC
→	O
गया	B-LOC
→	O
बोकारो	B-LOC
→	O
रांची	B-LOC

पुनर्निर्देशन	O
चेन्नई	B-ORG
मध्य	I-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
अमला	B-PER
(	I-PER
अभिनेत्री	I-PER
)	I-PER

कॉलेजात	O
असतांना	O
त्यांची	O
प्रमोद	B-PER
महाजन	I-PER
यांच्याशी	O
मैत्री	O
झाली	O
आणि	O
त्यांच्या	O
आयुष्यालाच	O
कलाटणी	O
मिळाली	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
जेम्स	B-PER
हॅडली	I-PER
चेस	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
२००८	B-ORG
उन्हाळी	I-ORG
ऑलिंपिकमधील	I-ORG
हॉकी	I-ORG

ह्या	O
न्यायालयात	O
एक	O
सर्वोच्च	O
न्यायाधीश	O
व	O
आठ	O
सह-न्यायाधीश	O
असतात	O
व	O
त्यांची	O
नेमणूक	O
अमेरिकेचे	B-ORG
राष्ट्राध्यक्ष	I-ORG
सेनेटच्या	B-ORG
सहमतीने	O
करतात	O
.	O

भारतीय	B-ORG
विज्ञान	I-ORG
शिक्षण	I-ORG
आणि	I-ORG
संशोधन	I-ORG
संस्था	I-ORG
,	I-ORG
मोहाली	I-ORG

;	O
ईसीसी	B-ORG
(	O
२	O
)	O

'	O
''	O
रोनाल्डीन्हो	B-PER
''	O
'	O

नंदकुमार	B-PER
महादेव	I-PER
नाटेकर	I-PER

त्यांनी	O
लोकदलचे	O
उमेदवार	O
शरद	B-PER
यादव	I-PER
यांचा	O
२	O
लाख	O
मताधिक्याने	O
पराभव	O
केला	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
चेन्नई	B-ORG
सेंट्रल	I-ORG
रेल्वे	I-ORG
स्थानक	I-ORG

*तिरुवनंतपुरम	O
हजरत	B-ORG
निजामुद्दीन	I-ORG
राजधानी	B-ORG
एक्सप्रेस	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
पोप	B-PER
अलेक्झांडर	I-PER
आठवा	I-PER

'	O
''	O
पोप	B-PER
सर्जियस	I-PER
दुसरा	I-PER
''	O
'Papa	O
'	O
''	O
SERGIUS	O
''	O
'	O
Secundus	O

पुनर्निर्देशन	O
चांदिवली	B-ORG
विधानसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
चेन्नई	B-ORG
सुपर	I-ORG
किंग्स	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
मार्कस	B-PER
साल्व्हियस	I-PER
ओथो	I-PER

त्या	O
दासीला	O
विदुर	B-PER
नावाचा	O
पुत्र	O
नीतिनिपूण	O
पुत्र	O
होतो	O
.	O

ह्या	O
पुस्तकात	O
त्यांनी	O
भारत	B-LOC
व	O
भारतीयांविषयी	B-LOC
अनुदार	O
उद्गार	O
काढले	O
होते	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
जेरोम	B-PER
के.	I-PER
जेरोम	B-PER

याचे	O
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
केओन्झार	B-LOC
येथे	O
आहे	O
.	O

स्टार	B-ORG
ट्रेक	I-ORG
:	I-ORG
व्हॉयेजर	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
जॉन	B-PER
एल.	I-PER
हॉल	I-PER

हे	O
नौरोसजी	B-ORG
वाडिया	I-ORG
महाविद्यालयातील	I-ORG
तत्त्वज्ञानाचे	O
प्राध्यापक	O
आणि	O
विभागप्रमुख	O
होते	O
.	O

जर्मनीत	B-LOC
तयार	O
होणारे	O
हेडेलबर्ग	O
नावाचे	O
यंत्र	O
यासाठी	O
प्रसिद्ध	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
किर्लोस्कर	B-ORG
उद्योग	I-ORG
समूह	I-ORG

ही	O
भीमा	B-LOC
नदीच	I-LOC
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
आयव्हन	B-PER
पाचवा	I-PER
,	I-PER
रशिया	I-PER

२००३-०४	O
सालच्या	O
किल	B-ORG
बिल	I-ORG
भाग	I-ORG
१	I-ORG
व	O
किल	B-ORG
बिल	I-ORG
भाग	I-ORG
२	I-ORG
ह्या	O
शृंखलेमध्ये	O
आघाडीची	O
भूमिका	O
करून	O
थर्मनच्या	O
कारकीर्दीला	O
संजीवनी	O
मिळाली	O
.	O

बेलीझच्या	O
उत्तरेस	O
मेक्सिकोचा	B-LOC
युकातान	B-LOC
द्वीपकल्प	I-LOC
,	O
पश्चिमेस	O
व	O
दक्षिणेस	O
ग्वातेमाला	B-LOC
तर	O
पूर्वेस	O
कॅरिबियन	B-LOC
समुद्र	I-LOC
आहेत	O
.	O

कॅंब्रिज	B-ORG
विद्यापीठ	I-ORG
क्रिकेट	I-ORG
क्लब	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
छत्रपती	B-ORG
शिवाजी	I-ORG
टर्मिनस	I-ORG

एकनाथांनी	B-PER
या	O
ग्रंथाद्वारे	O
भागवतातील	O
मूळ	O
कथानकाला	O
आध्यात्मिक	O
रूप	O
दिले	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
शिवाजीराव	B-PER
अनंतराव	I-PER
भोसले	I-PER

फिरोजशाह	B-LOC
कोटला	I-LOC
मैदान	I-LOC
,	O
दिल्ली	B-LOC

बी.डी.	B-ORG
जत्ती	I-ORG
(	O
1912–2002	O
)	O

त्यांचा	O
स्टुडिओ	O
कल्याणमध्ये	O
व	O
फाउंडरी	O
डोंबिवलीत	B-LOC
होती	O
.	O

*२६३	O
-	O
दापोली	B-ORG
विधानसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG

'	O
''	O
मार्क	B-PER
बाउचर	I-PER
''	O
'	O

राष्ट्रीय	B-ORG
महामार्ग	I-ORG
७९	I-ORG
ए	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
फरीदाबाद	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
निल्स	B-ORG
फोन	I-ORG
डार्डेल	I-ORG

यात	O
दोस्त	B-ORG
राष्ट्रांच्या	I-ORG
प्रमुखांनी	O
युद्धांतानंतरच्या	O
हालचाली	O
व	O
व्यूहांची	O
चर्चा	O
केली	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
गुणा	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

रॉयल	B-ORG
एर	I-ORG
फोर्स	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
भारतीय	B-ORG
प्रौद्योगिकी	I-ORG
संस्थाने	I-ORG

कॉलेज	B-ORG
ऑफ	I-ORG
मिलिटरी	I-ORG
इंजिनियरींग	I-ORG

अकबरला	O
त्याच्या	O
काकाने	O
अफगाणिस्तानमध्ये	B-LOC
नेले	O
.	O

तिरुचेंदुर	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

'	O
''	O
ऋणानुबंध	O
''	O
'	O
ह्या	O
पुस्तकामधे	O
यशवंतराव	B-PER
चव्हाणांचा	I-PER
लेखसंग्रह	O
आहे	O
.	O

१	O
बटालियन	O
,	O
१	B-ORG
गुरखा	I-ORG
रायफल्स	I-ORG

कानपूर	B-ORG
सेंट्रल	I-ORG
रेल्वे	I-ORG
स्थानक	I-ORG

ब्रिस्बेन	B-LOC
क्रिकेट	I-LOC
ग्राउंड	I-LOC
,	O
ब्रिस्बेन	B-LOC
,	O
ऑस्ट्रेलिया	B-LOC

;	O
एसीए	B-ORG
(	O
१	O
)	O

याच्या	O
काळात	O
चोळ	B-LOC
राजा	O
पहिला	B-PER
राजेंद्र	I-PER
चोळ	I-PER
याने	O
स्वारी	O
केली	O
होती	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
केनेथ	B-PER
गेडीज	I-PER
विल्सन	I-PER

Detailed	O
results	O
of	O
the	O
२००६	B-ORG
फिफा	I-ORG
विश्वचषक	I-ORG
गट	O
ड	O
.	O

गोलियों	B-ORG
की	I-ORG
रासलीला	I-ORG
राम-लीला	I-ORG
''	O

पुनर्निर्देशन	O
विधू	B-PER
विनोद	I-PER
चोप्रा	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
भारतीय	B-ORG
प्रौद्योगिकी	I-ORG
संस्थान	I-ORG
मद्रास	I-ORG

'	O
''	O
दख्खन	O
एक्स्प्रेस	O
''	O
'	O
ही	O
भारतीय	B-ORG
रेल्वेच्या	I-ORG
मध्य	B-ORG
रेल्वे	I-ORG
विभागाची	O
एक	O
प्रवासी	O
सेवा	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
२०१०	B-ORG
राष्ट्रकुल	I-ORG
खेळ	I-ORG

'	O
''	O
रुद्र	B-PER
प्रताप	I-PER
सिंग	I-PER
''	O
'	O
(	O
Ind	O
)	O

ती	O
वर्धा	B-LOC
जिल्हा	I-LOC
या	O
मधून	O
वाहते	O
.	O

कारा	B-PER
ब्लॅक	I-PER
/	O
लीझेल	B-PER
ह्युबरनी	I-PER
समांथा	B-PER
स्टोसर	I-PER
/	O
लिसा	B-PER
रेमंडना	I-PER
6–3	O
,	O
7–6	O
(	O
6	O
)	O
असे	O
हरवले	O
.	O

या	O
रस्त्याला	O
राष्ट्रीय	B-ORG
महामार्ग	I-ORG
५०	I-ORG
म्हणतात	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
कुंदन	B-PER
लाल	I-PER
सैगल	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
एन.	B-PER
जनार्दन	I-PER
रेड्डी	I-PER

तसेच	O
इतर	O
कारणांवरून	O
निकाराग्वा	B-LOC
व	O
इथियोपिया	B-LOC
ह्यांनी	O
देखील	O
भाग	O
घेतला	O
नाही	O
.	O

'	O
''	O
नॅशव्हिल	B-LOC
''	O
'	O

भीमसेन	B-PER
जोशी	I-PER
,	O
पं	O
.	O

ओट्टापलम	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
रतु	B-PER
सर	I-PER
कामिसेसे	I-PER
मारा	I-PER

ही	O
गाडी	O
मुंबई	B-LOC
लोकमान्य	B-ORG
टिळक	I-ORG
टर्मिनस	I-ORG
ते	O
कर्नाटकातील	B-LOC
मंगळूर	B-LOC
स्थानकांदरम्यान	O
रोज	O
धावते	O
.	O

पूर्वेस	O
सातारा	B-LOC
जिल्हा	I-LOC
व	O
सांगली	B-LOC
जिल्हा	I-LOC

पुनर्निर्देशन	O
बिधन	B-ORG
चंद्र	I-ORG
रॉय	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
ऑस्कर	B-PER
पेरेझ	I-PER
रोहास	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
चित्तरंजन	B-PER
चिंतामणराव	I-PER
कोल्हटकर	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
मालाड	B-ORG
पश्चिम	I-ORG
विधानसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG

'	O
''	O
किमी	B-PER
रायकोन्नेन	I-PER
''	O
'	O

हे	O
शहर	O
चंदेल	B-LOC
जिल्ह्याचे	I-LOC
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
राष्ट्रीय	B-ORG
महामार्ग	I-ORG
४	I-ORG

लाहोर	B-LOC
ही	O
पंजाबची	O
राजधानी	O
व	O
सर्वात	O
मोठे	O
शहर	O
आहे	O
.	O

भीमाशंकर	B-ORG
-	O
तीर्थक्षेत्र	O
अधिक	O
पर्यटनस्थळ	O

पुनर्निर्देशन	O
हुआन	B-PER
मॅन्युएल	I-PER
फंजिओ	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
हार्टफर्ड	B-LOC
,	I-LOC
कनेटिकट	I-LOC

इलिस	B-ORG
पार्क	I-ORG
मैदान	I-ORG
,	O
जोहान्सबर्ग	B-LOC

'	O
''	O
यार्नो	B-PER
त्रुल्ली	I-PER
''	O
'	O

असे	O
म्हणतात	O
की	O
रामाने	B-PER
लहानपणी	O
चंद्रासाठी	O
हट्ट	O
केला	O
होता	O
.	O

डेक्कन	B-ORG
एज्युकेशन	I-ORG
सोसायटीचे	I-ORG
ते	O
सचिव	O
होते	O
.	O

ह्या	O
संगमांच्या	O
स्थानांना	O
पंचप्रयाग	B-ORG
असे	O
म्हटले	O
जाते	O
.	O

व्हर्जिन	B-ORG
ब्ल्यू	I-ORG
या	O
कंपनीला	O
शह	O
देण्यासाठी	O
क्वांटास	B-ORG
कंपनीने	O
या	O
सेवेची	O
स्थापना	O
केली	O
.	O

हे	O
शहर	O
पश्चिम	B-LOC
सिंगभूम	I-LOC
जिल्ह्याचे	I-LOC
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
आहे	O
.	O

सर्वात	O
जवळील	O
पॉलिटेक्निक	O
पणजी	B-LOC
येथे	O
१०	O
किलोमीटरहून	O
जास्त	O
अंतरावर	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
प्रतीक	B-PER
प्रकाशबापू	I-PER
पाटील	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
श्रीधर	B-PER
व्यंकटेश	I-PER
केतकर	I-PER

'	O
''	O
डॅलस	B-ORG
काउबॉईज	I-ORG
''	O
'	O

जेजुरीचा	B-LOC
क्षेत्रपती	O
असणारा	O
खंडोबा	O
त्यातील	O
एक	O
होय	O
.	O

२०१०	B-ORG
राष्ट्रकुल	I-ORG
खेळांसाठी	I-ORG
ह्याची	O
मोठ्या	O
प्रमाणावर	O
डागडुजी	O
करण्यात	O
आली	O
.	O

हे	O
बलसाड	B-LOC
जिल्ह्याचे	I-LOC
मुख्य	O
ठिकाण	O
आहे	O
.	O

पोप	B-PER
इनोसंट	I-PER
आठवा	I-PER
.	O

संत	B-PER
ज्ञानेश्वरांचे	I-PER
कनिष्ठ	O
बंधू	O
.	O

स्पेन	B-LOC
व	O
सोव्हियेत	B-LOC
संघ	I-LOC
ह्या	O
देशांनी	O
ह्या	O
स्पर्धेवर	O
बहिष्कार	O
टाकला	O
होता	O
.	O

लेओपोल्ड	B-PER
फॉन	I-PER
रांक	I-PER

''	O
'	O
डॅनियल	B-PER
डी	I-PER
रोस्सी	I-PER

पूर्वीच्या	O
पिढीत	O
राजा	B-PER
रविवर्म्याने	I-PER
देवदेवतांची	O
चित्रे	O
काढून	O
घरोघरी	O
चित्रकलासंस्कार	O
पोचवण्याचे	O
जे	O
काम	O
केले	O
,	O
तेच	O
मुळगावकरांनी	O
पुढे	O
नेले	O
.	O

तसेच	O
नॅशनल	B-ORG
फुटबॉल	I-ORG
लीगचा	I-ORG
एक	O
सामना	O
दरवर्षी	O
वेंब्लीमध्ये	O
खेळवला	O
जातो	O
.	O

'	O
''	O
'	O
''	O
उत्तर	B-LOC
प्रदेशातील	I-LOC
सतरा	O
प्रशासकीय	O
विभागांपैकी	O
एक	O
आहे	O
.	O

१६व्या	O
शतकाच्या	O
सुरूवातीपासून	O
स्पेनच्या	B-LOC
अधिपत्याखाली	O
असलेल्या	O
साल्व्हाडोरला	O
इ.स	O
.	O

जयपूर	B-LOC
शहराच्या	O
माहितीसाठी	O
पहा	O
-	O
जयपूर	B-LOC
.	O
''	O

पुढे	O
या	O
संस्थेचे	O
मुख्यालय	O
सातारा	B-LOC
येथे	O
नेण्यात	O
आले	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
केरेतारो	B-ORG
एफ.सी	I-ORG
.	I-ORG

बांगलादेश	B-LOC
पाकिस्तान	B-LOC
पासून	O
स्वतंत्रच	O
व्हावा	O
या	O
मागणीने	O
मूळ	O
धरले	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
पोप	B-PER
कॅलिक्स्टस	I-PER
दुसरा	I-PER

ते	O
बगदाद	B-LOC
शहराच्या	O
नैऋत्येस	O
(	O
दक्षिण-पश्चिम	O
)	O
सुमारे	O
१००	O
किमी	O
अंतरावर	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
सावित्री	B-PER
विक्रम	I-PER
खानोलकर	I-PER

बालवयातच	O
नानासाहेब	B-PER
पेशव्यांच्या	I-PER
सान्निध्यात	O
आल्यामुळे	O
राज्यकारभाराचे	O
शिक्षण	O
त्यांना	O
मिळाले	O
.	O

'	O
''	O
अर्खांगेल्स्क	B-LOC
''	O
'	O

त्यांच्या	O
लिखाणातून	O
पंजाबच्या	B-LOC
संस्कृतीची	O
,	O
राहणीची	O
,	O
परंपरांची	O
आणि	O
चालीरीतींची	O
ओळख	O
होते	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
बैतुल	B-ORG
मुकर्रम	I-ORG
मशीद	I-ORG

ही	O
झाडीबोलीतील	O
पहिली	O
प्रकाशित	O
कविता	B-LOC
समजली	O
जाते	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
तुकाराम	B-PER
गंगाधर	I-PER
गडाख	I-PER

'	O
''	O
दिल्ली	B-LOC
''	O
'	O

हे	O
'	O
''	O
तमिळ	B-ORG
देवीस	I-ORG
आवाहन	I-ORG
''	O
'	O
या	O
तमिळनाडू	B-LOC
राज्याच्या	O
राज्यगीताचे	O
रचनाकार	O
आहेत	O
.	O

हिंदी	B-LOC
भाषेच्या	I-LOC
प्रचारासाठी	O
त्यांनी	O
खूप	O
परिश्रम	O
घेतकले	O
.	O

'	O
''	O
फिलाडेल्फिया	B-ORG
ईगल्स	I-ORG
''	O
'	O

पुनर्निर्देशन	O
पांडुरंग	B-PER
महादेव	I-PER
बापट	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
ए.ई.के.	B-ORG
अथेन्स	I-ORG
एफ.सी	I-ORG
.	I-ORG

पुण्यासाठी	B-ORG
अहमदाबादवरून	O
अहिंसा	B-ORG
एक्सप्रेस	I-ORG
व	O
दुरंतो	B-ORG
एक्सप्रेस	I-ORG
सुटतात	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
न्यू	B-LOC
हेवन	I-LOC
,	I-LOC
कनेटिकट	I-LOC

येथे	O
हावडा	B-ORG
राजधानीसह	I-ORG
एकूण	O
७	O
राजधानी	B-ORG
एक्सप्रेस	I-ORG
गाड्यांचा	O
थांबा	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
जिजाबाई	B-PER
शहाजी	I-PER
भोसले	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
आदोल्फो	B-PER
लोपेझ	I-PER
मटियोस	I-PER

तसेच	O
पश्चिम	B-ORG
रेल्वेवरील	I-ORG
लांब	O
पल्ल्याच्या	O
अनेक	O
गाड्या	O
येथे	O
थांबतात	O
.	O

'	O
''	O
जॉन	B-PER
अ‍ॅडम्स	I-PER
''	O
'	O
(	O
1735–1826	O
)	O

'	O
''	O
'	O
''	O
हा	O
भारतातील	B-LOC
पुणे	B-LOC
शहराचा	O
एक	O
भाग	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
जॉन्सटाऊन	B-LOC
,	I-LOC
पेनसिल्व्हानिया	I-LOC

भारतीय	B-ORG
विज्ञान	I-ORG
शिक्षण	I-ORG
आणि	I-ORG
संशोधन	I-ORG
संस्था	I-ORG
,	I-ORG
मोहाली	I-ORG

'	O
''	O
मॉरिशस	B-LOC
''	O
'	O

ओक्लाहोमा	B-LOC
सिटी	I-LOC
ही	O
ओक्लाहोमाची	O
राजधानी	O
व	O
सर्वात	O
मोठे	O
शहर	O
तर	O
टल्सा	B-LOC
हे	O
येथील	O
दुसर्‍या	O
क्रमांकाचे	O
शहर	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
तिरुवनंतपुरम	B-ORG
सेंट्रल	I-ORG
रेल्वे	I-ORG
स्थानक	I-ORG

जनता	B-ORG
दल	I-ORG
(	I-ORG
संयुक्त	I-ORG
)	I-ORG

'	O
''	O
'	O
''	O
हे	O
महाराष्ट्रातील	B-LOC
कोल्हापूर	B-LOC
जिल्ह्यातील	I-LOC
करवीर	B-LOC
तालुक्याचे	I-LOC
मुख्य	O
गाव	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
क्लीव्हलँड	B-ORG
प्लेन	I-ORG
डीलर	I-ORG

अध्यक्ष	O
निनाद	B-PER
बेडेकर	I-PER
होते	O
.	O

२००७-०८च्या	O
मोसमात	O
केवळ	O
युनायटेड	B-LOC
किंग्डममधून	I-LOC
एक	O
लाख	O
तर	O
रशियातून	B-LOC
४२	O
,	O
०००	O
प्रवासी	O
चार्टर्ड	O
विमानांतून	O
दाभोळीस	O
आले	O
.	O

निवृत्तीनंतर	O
ते	O
पुण्यात	B-LOC
राहिले	O
.	O

**	O
मेक्सिको	B-LOC
सिटी	I-LOC
(	O
एम्बसी	O
)	O

पुनर्निर्देशन	O
हुआन	B-PER
मार्तिन	I-PER
देल	I-PER
पोत्रो	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
कलपेपर	B-LOC
,	I-LOC
व्हर्जिनिया	I-LOC

मध्य	B-ORG
प्रदेश	I-ORG
संपर्क	I-ORG
क्रांती	I-ORG
एक्सप्रेस	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
बेआट्रिक्स	B-PER
(	I-PER
नेदरलँड्स	I-PER
)	I-PER

त्याचा	O
मुलगा	O
जॉर्ज	B-PER
दुसरा	I-PER
सत्तेवर	O
.	O

**	O
(	O
नागोर्नो-काराबाख	B-LOC
धरून	O
)	O

''	O
'	O
जेरेमी	B-PER
मेन्झ	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
केनेथ	B-PER
गेडीज	I-PER
विल्सन	I-PER

हे	O
शहर	O
कोडागु	B-LOC
जिल्ह्याचे	I-LOC
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
आहे	O
.	O

यानंतर	O
दोंडाईचा	B-LOC
(	O
जि	O
.	O

नरसपूर	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
रॉबिन	B-PER
फां	I-PER
पेर्सी	I-PER

अमिताभ	B-PER
बच्चन	I-PER
,	O
संजय	B-PER
दत्त	I-PER
,	O
अरबाझ	B-PER
खान	I-PER
,	O
विवेक	B-PER
ओबेरॉय	I-PER

भारतीय	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
राजमार्ग	I-ORG
प्राधिकरण	I-ORG

भारतीय	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
राजमार्ग	I-ORG
प्राधिकरण	I-ORG

*२०१०	O
-	O
माही	B-PER
गिल	I-PER
-	O
देव.डी	O

rect	O
131	O
405	O
223	O
436	O
युकॉन	B-LOC

अल्लाउद्दीन	B-PER
खिलजीने	I-PER
मेवाडवर	O
आक्रमण	O
केल्यानंतरची	O
रजपूत	O
स्त्रियांनी	O
केलेला	O
जोहार	O
रजपूत	O
शौर्य	O
व	O
त्यागाची	O
सीमा	O
दर्शवतात	O
.	O

भारताशिवाय	O
तो	O
बांगलादेश	B-LOC
,	O
पाकिस्तान	B-LOC
,	O
श्रीलंका	B-LOC
,	O
म्यानमार	B-ORG
या	O
देशातही	O
आढळतो	O
.	O

डॅनियेल	B-PER
नेस्टर	I-PER
/	O
नेनाद	B-PER
झिमोंजिकनी	I-PER
बॉब	B-PER
ब्रायन	I-PER
/	O
माइक	B-PER
ब्रायनना	I-PER
7–6	O
(	O
7	O
)	O
,	O
6–7	O
(	O
3	O
)	O
,	O
7–6	O
(	O
3	O
)	O
,	O
6–3	O
असे	O
हरवले	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
रणथंभोर	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
उद्यान	I-ORG

'	O
''	O
रुबेन्स	B-PER
बॅरीकेलो	I-PER
''	O
'	O

ऑस्ट्रेलिया	B-LOC
येथील	O
'	O
''	O
आय.डी.पी	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
अतालांता	B-ORG
बी.सी	I-ORG
.	I-ORG

स्टार	B-ORG
ट्रेक	I-ORG
:	I-ORG
व्हॉयेजर	I-ORG

ब्रूम	B-LOC
हे	O
उत्तरेकडील	O
पर्यटनासाठी	O
एक	O
लोकप्रिय	O
गाव	O
आहे	O
.	O

पुणे	B-LOC
हा	O
जिल्ह्यातून	O
जाणारा	O
महत्त्वाचा	O
राज्यमार्ग	O
असून	O
अहमदनगरला	O
मराठवाड्याचे	O
प्रवेशद्वार	O
म्हणून	O
ओळखले	O
जाते	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
भारतीय	B-ORG
तंत्रज्ञान	I-ORG
संस्था	I-ORG
,	I-ORG
मुंबई	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
योसिफ	B-PER
ब्रोझ	I-PER
तितो	I-PER

'	O
''	O
ऍलिझ	B-PER
कॉर्नेट	I-PER
''	O
'	O

पुनर्निर्देशन	O
इव्हान	B-PER
द	I-PER
टेरिबल	I-PER

धुळे	B-ORG
शहर	I-ORG
विधानसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG

राष्ट्रीय	B-ORG
महामार्ग	I-ORG
३१	I-ORG
सी	I-ORG

ही	O
गाडी	O
दररोज	O
हैदराबादच्या	B-LOC
सिकंदराबाद	B-ORG
ते	O
नाशिक	B-LOC
जिल्ह्यातील	I-LOC
मनमाड	B-LOC
ह्या	O
स्थानकांदरम्यान	O
धावते	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
रणसिंगे	B-LOC
प्रेमदासा	I-LOC
मैदान	I-LOC

'	O
''	O
रॉजर	B-PER
फेडरर	I-PER
''	O
'	O

पुनर्निर्देशन	O
ए.बी.	B-PER
डी	I-PER
व्हिलियर्स	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
सी.	B-PER
विद्यासागर	I-PER
राव	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
मैत्री	B-ORG
,	I-ORG
पुणे	I-ORG

नाट्याचार्य	O
देवल-	O
गोविंद	B-PER
बल्लाळ	I-PER
देवल	I-PER
यांचे	O
चरित्र	O
,	O
वाङ्मय	O
व	O
जीवनकार्य	O

तिने	O
सलमान	B-PER
खान	I-PER
सोबत	O
''वाँटेड	O
''	O
चित्रपटात	O
भुमिका	O
केलेली	O
आहे	O
.	O

लान्सिंग	B-LOC
(	O
राजधानी	O
)	O

सचिन	B-PER
तेंडुलकर	I-PER
(	O
९८	O
धावा	O
)	O

'	O
''	O
अलोना	B-PER
बाँडारेन्को	I-PER

काही	O
उत्साही	O
पुणेकर	B-LOC
चित्पावन	B-ORG
मंडळींनी	O
सुरू	O
केलेला	O
हा	O
एक	O
उपक्रम	O
आहे	O
.	O

हे	O
शहर	O
कोप्पळ	B-LOC
जिल्ह्याचे	I-LOC
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
आहे	O
.	O

सर्वात	O
जवळील	O
पॉलिटेक्निक	O
उस्मानाबाद	B-LOC
येथे	O
१०	O
किलोमीटरहून	O
जास्त	O
अंतरावर	O
आहे	O
.	O

भुतांसारख्या	B-LOC
भयकारक	O
विषयांवर	O
बाल-किशोर	O
वाचकांसाठी	O
लिहिलेल्या	O
कविता	O
असलेला	O
हा	O
कवितासंग्रह	O
इ.स	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
दिवा	B-ORG
रेल्वे	I-ORG
स्थानक	I-ORG

'	O
''	O
दाभेरी	O
''	O
'	O
हे	O
महाराष्ट्राच्या	B-LOC
ठाणे	B-LOC
जिल्ह्यातील	I-LOC
एक	O
गांव	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
पीटर	B-PER
द	I-PER
ग्रेट	I-PER

दिल्ली	B-LOC
’इंद्रप्रस्थ’	O
-	O
८१९	O
कि.ह	O
.	O

येथे	O
निर्माण	O
झालेली	O
वीज	O
मुंबई	B-LOC
शहरात	O
वापरण्यात	O
येते	O
.	O

येथून	O
जवळच	O
ऐतिहासिक	O
पुरंदर	B-LOC
किल्ला	I-LOC
आहे	O
.	O

गोधरा	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

मुंबईहून	B-LOC
उत्तरेकडे	O
व	O
पूर्वेकडे	O
जाणाऱ्या	O
अनेक	O
जलद	O
गाड्या	O
येथे	O
थांबतात	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
एम.ए.	B-LOC
चिदंबरम	I-LOC
स्टेडियम	I-LOC
,	I-LOC
चेन्नई	I-LOC

कोरा]]	O
-	O
कटिहार	B-LOC
-	O
पश्चिम	B-LOC
बंगाल	I-LOC
सीमेपर्यंत	O

पुनर्निर्देशन	O
अब्दूल	B-PER
मुदस्सर	I-PER
समद	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
मस्ती	B-PER
वेंकटेश	I-PER
अय्यंगार	I-PER

'	O
''	O
लुइस	B-PER
हॅमिल्टन	I-PER
''	O
'	O

गव्हर्नर	O
जनरलच्या	O
मुंबई	B-LOC
व	O
चेन्नई	B-LOC
राज्यांवरील	O
अधिकारांमध्ये	O
वाढ	O
करण्यात	O
आली	O
.	O

'	O
''	O
ए.सी.	B-ORG
मिलान	I-ORG
''	O
'	O

'	O
''	O
आसाम	B-LOC
''	O
'	O

पुनर्निर्देशन	O
चंद्रशेखर	B-PER
वेंकट	I-PER
रामन	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
जम्मू	B-ORG
तावी	I-ORG
रेल्वे	I-ORG
स्थानक	I-ORG

महाबळेश्वर	B-LOC
-	O
२५६	O
किमी	O

पुनर्निर्देशन	O
वांसदा	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
उद्यान	I-ORG

नकुल	B-PER
(	I-PER
अभिनेता	I-PER
)	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
किल	B-ORG
बिल	I-ORG
भाग	I-ORG
२	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
रॉयल	B-ORG
एर	I-ORG
फोर्स	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
चंद्रकांत	B-PER
रघुनाथ	I-PER
गोखले	I-PER

जॉर्जिया	B-ORG
इन्स्टिट्यूट	I-ORG
ऑफ	I-ORG
टेक्नॉलॉजी	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
पोप	B-PER
ग्रेगोरी	I-PER
सोळावा	I-PER

स्टार	B-ORG
ट्रेक	I-ORG
:	I-ORG
द	I-ORG
नेक्स्ट	I-ORG
जनरेशन	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
चौथा	B-PER
मेहमेद	I-PER
,	I-PER
ओस्मानी	I-PER
सम्राट	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
कुंदन	B-PER
लाल	I-PER
सैगल	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
जम्मू	B-LOC
आणि	I-LOC
काश्मीर	I-LOC

हे	O
शहर	O
बडवानी	B-LOC
जिल्ह्याचे	I-LOC
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
आहे	O
.	O

या	O
मध्ये	O
धर्मेंद्र	B-PER
यांनी	O
काम	O
केले	O
होते	O
.	O

तो	O
सध्या	O
सी.डी.	B-ORG
ग्वादालाहारा	I-ORG
व	O
ह्या	O
संघांसाठी	O
खेळतो	O
.	O

हा	O
सध्या	O
चेल्सी	B-ORG
कडून	O
खेळतो	O
.	O

देवगिरी	B-LOC
रस्त्याने	O
जाताना	O
घाटाच्या	O
अलीकडे	O
उजवीकडे	O
एक	O
फाटा	O
आहे	O
,	O
तेथून	O
भांगशीमातागडाकडे	O
जाता	O
येते	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
मोनार्क	B-ORG
स्की	I-ORG
रिझॉर्ट	I-ORG

हा	O
मार्ग	O
भारतीय	B-ORG
रेल्वेतर्फे	I-ORG
चालवला	O
जातो	O
.	O

डच	B-ORG
ईस्ट	I-ORG
इंडिया	I-ORG
कंपनीमध्ये	I-ORG
नोकरीस	O
असताना	O
त्यने	O
केलेल्या	O
इ.स	O
.	O

मेलबर्न	B-ORG
क्रिकेट	I-ORG
मैदान	I-ORG

पुस्तकाला	O
शांता	B-PER
शेळके	I-PER
यांची	O
प्रस्तावना	O
आहे	O
.	O

भारतीय	B-ORG
लष्कराच्या	I-ORG
साहाय्याने	O
अशा	O
अनेक	O
चपोरी	O
बनविलेल्या	O
आहेत	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
नागार्जुन	B-ORG
(	I-ORG
रसायनशास्त्रज्ञ	I-ORG
)	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
अझरबैजान	B-ORG
फुटबॉल	I-ORG
संघ	I-ORG

चंगीझ	B-PER
खानाच्या	I-PER
वडिलांशी	O
त्याची	O
घनिष्ट	O
मैत्री	O
होती	O
व	O
त्याने	O
चंगीझला	O
वडिलांच्या	O
मृत्यूनंतर	O
आपल्या	O
टोळीत	O
घेऊन	O
मदत	O
केली	O
.	O

हा	O
शब्द	O
सहसा	O
भारतात	B-LOC
प्रचलित	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
सहारा	B-ORG
पार्क	I-ORG
न्यूलॅन्ड्स	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
गणेश	B-PER
गोविंद	I-PER
बोडस	I-PER

एवढे	O
सगळे	O
करून	O
परीक्षेत	O
पहिल्या	O
पाचात	O
त्यांचा	O
व्हायोलिनवादन	B-ORG
सुरूच	O
होते	O
.	O

;	O
कॉन्मेबॉल	B-ORG
(	O
5	O
)	O

पुनर्निर्देशन	O
उंबेर्तो	B-PER
दुसरा	I-PER
,	I-PER
इटली	I-PER

बॉबी	B-PER
देओल	I-PER
,	O
करिश्मा	B-PER
कपूर	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
रुद्र	B-PER
प्रताप	I-PER
सिंग	I-PER

'	O
''	O
महाराष्ट्र	B-LOC
''	O
'	O

पुनर्निर्देशन	O
मोबुटु	B-PER
सेसे	I-PER
सेको	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
फेडरल	B-ORG
रिझर्व	I-ORG
सिस्टम	I-ORG

निझामुद्दीन	O
रस्ता	O
-	O
उत्तर	B-LOC
प्रदेश	I-LOC
सीमेपर्यंत	O
.	O

मलेशियाच्या	B-LOC
वाढत्या	O
लोकसंख्येमुळे	O
इथली	O
जंगले	O
तोडण्यात	O
येत	O
आहेत	O
.	O

Flag	O
of	O
Latvian	O
SSR]]	O
लात्व्हियन	B-LOC
सोव्हियेत	I-LOC
साम्यवादी	I-LOC
गणराज्य	I-LOC

एर	B-ORG
ताहिती	I-ORG
(	O
५	O
)	O

पुनर्निर्देशन	O
साय	B-PER
(	I-PER
कोरियाई	I-PER
कलाकार	I-PER
)	I-PER

द्रविड	B-ORG
मुन्नेट्र	I-ORG
कळगम	I-ORG
(	O
डीएमके	O
)	O

हा	O
किल्ला	O
सावित्री	B-LOC
नदीच्या	I-LOC
मुखावर	O
आहे	O
.	O

उडुपी	B-LOC
शहराच्या	O
माहितीसाठी	O
येथे	B-LOC
टिचकी	O
द्या	O
.	O
''	O

जसे	O
यारा	B-LOC
नदीच्या	I-LOC
काठी	O
'	O
''	O
बिर्रारंग	O
मार	O
''	O
'	O

पुनर्निर्देशन	O
बिर्ला	B-ORG
इन्स्टिट्यूट	I-ORG
ऑफ	I-ORG
टेक्नोलॉजी	I-ORG
अँड	I-ORG
सायन्स	I-ORG

ट्रेंटन	B-LOC
,	I-LOC
न्यू	I-LOC
जर्सी	I-LOC

या	O
पद्धतीचे	O
जनक	O
ऑस्ट्रेलियातील	B-LOC
हवामानतज्ज्ञ	O
आहेत	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
१९९८	B-ORG
यू.एस.	I-ORG
ओपन	I-ORG

लोफ्टस	B-ORG
वर्सफेल्ड	I-ORG
मैदान	I-ORG
,	O
प्रिटोरिया	B-LOC

पुनर्निर्देशन	O
कळंब	B-LOC
(	I-LOC
निःसंदिग्धीकरण	I-LOC
)	I-LOC

सर्वात	O
जवळील	O
पणजी	B-LOC
येथे	O
१०	O
किलोमीटरहून	O
जास्त	O
अंतरावर	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
श्री	B-ORG
स्वामिनारायण	I-ORG
मंदिर	I-ORG
,	I-ORG
कराची	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
संजय	B-LOC
गांधी	I-LOC
राष्ट्रीय	I-LOC
उद्यान	I-LOC

पुनर्निर्देशन	O
व्हितोरिया	B-ORG
एफ.सी	I-ORG
.	I-ORG

'	O
''	O
घाना	B-LOC
''	O
'	O

पुनर्निर्देशन	O
ओंगोल	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
नौगाँग	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
हुआन	B-PER
कार्लोस	I-PER
पहिला	I-PER
,	I-PER
स्पेन	I-PER

साठ	O
ते	O
ऐंशी	O
हजार	O
पायिक	O
,	O
तीस	O
हजार	O
घोडदळ	O
आणि	O
अनेक	O
सैनिकांसह	O
महमूद	B-PER
गझनीहून	B-LOC
भारतावर	O
स्वारी	O
करण्यासाठी	O
आला	O
.	O

poly	O
664	O
303	O
645	O
304	O
633	O
311	O
612	O
337	O
616	O
353	O
605	O
365	O
613	O
367	O
615	O
371	O
629	O
374	O
631	O
367	O
640	O
366	O
646	O
373	O
656	O
368	O
660	O
373	O
675	O
359	O
695	O
337	O
696	O
327	O
719	O
320	O
721	O
310	O
704	O
311	O
690	O
306	O
678	O
320	O
665	O
318	O
षांतोंग	B-LOC

'	O
''	O
नेपाळ	B-LOC
''	O
'	O

पुनर्निर्देशन	O
छत्रपती	B-ORG
शिवाजी	I-ORG
टर्मिनस	I-ORG

poly	O
1031	O
899	O
974	O
899	O
974	O
921	O
915	O
922	O
915	O
946	O
1029	O
946	O
न्यू	B-LOC
ब्रुन्सविक	I-LOC

'	O
''	O
अल्बी	B-PER
मॉर्केल	I-PER
''	O
'	O

समेरियातील	O
बंड	O
मोडून	O
काढून	O
तो	O
असिरियाच्या	B-LOC
दिशेने	O
वळला	O
.	O

rect	O
264	O
677	O
367	O
705	O
आल्बर्टा	B-LOC

त्याच्या	O
उत्तरेला	O
इंदिरा	B-LOC
गांधी	I-LOC
राष्ट्रीय	I-LOC
उद्यान	I-LOC
तर	O
पूर्वेला	O
पलानी	B-LOC
पर्वतरांग	I-LOC
राष्ट्रीय	I-LOC
उद्यान	I-LOC
आहे	O
.	O

या	O
मध्ये	O
धर्मेंद्र	B-PER
यांनी	O
काम	O
केले	O
होते	O
.	O

तो	O
नाझी	B-LOC
जर्मनीचा	I-LOC
प्रमुख	O
होता	O
.	O

दादर	B-ORG
मडगांव	I-ORG
जन	I-ORG
शताब्दी	I-ORG
एक्सप्रेस	I-ORG

'	O
''	O
मॉस्को	B-LOC
''	O
'	O

माँत्रियाल	B-LOC
,	O
क्वेबेक	B-LOC
,	O
कॅनडा	B-LOC

कार्ला	B-PER
सुआरेझ	I-PER
नव्हारो	I-PER
''	O
(	O
तिसरी	O
फेरी	O
)	O

'	O
''	O
निको	B-PER
रॉसबर्ग	I-PER
''	O
'	O

गवळीगड	O
(	O
गाविलगड	B-ORG
)	O

दंडनाथ	O
,	O
(	O
सांगली	B-LOC
जिल्हा	I-LOC
)	O

पाणिनी	B-PER
(	O
५००	O
B.C	O
.	O
)	O

पुनर्निर्देशन	O
सौराष्ट्र	B-ORG
क्रिकेट	I-ORG
संघ	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
नेव्हिल	B-PER
फ्रांसिस	I-PER
मॉट	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
चेस्टर	B-PER
ए.	I-PER
आर्थर	I-PER

श्रीकांत	B-PER
जिचकार	I-PER
(	O
1954-2004	O
)	O

पुनर्निर्देशन	O
श्रीपाद	B-PER
येस्सो	I-PER
नाईक	I-PER

मराठीमध्येही	O
आई	O
या	O
विषयावर	O
अनेक	O
कविता	B-LOC
रचलेल्या	O
आहेत	O
.	O

ह्या	O
शहरातून	O
राष्ट्रीय	B-ORG
महामार्ग	I-ORG
२२२	I-ORG
जातो	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
मोहम्मद	B-PER
अली	I-PER
जिन्ना	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
रिलायन्स	B-ORG
इंडस्ट्रीज	I-ORG
लिमिटेड	I-ORG

त्याने	O
सुरू	O
केलेला	O
शालिवाहन	B-ORG
शक	I-ORG
आजही	O
चालू	O
आहे	O
.	O

'	O
''	O
फोर्स	B-ORG
इंडिया	I-ORG
''	O
'	O

आंध्र	B-LOC
प्रदेश	I-LOC
(	O
१५५	O
)	O
,	O
छत्तीसगढ	B-LOC
(	O
१७४	O
)	O

पुनर्निर्देशन	O
नरसपूर	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
जम्मू	B-ORG
आणि	I-ORG
काश्मीर	I-ORG
नॅशनल	I-ORG
कॉन्फरन्स	I-ORG

याशिवाय	O
श्र्यॉडिंगरचे	B-ORG
मांजर	I-ORG
म्हणून	O
ओळखल्या	O
जाणाऱ्या	O
मानसप्रयोगही	O
यानेच	O
मांडला	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
सैयद	B-PER
नझीर	I-PER
अली	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
पी.	B-PER
रंगराजन	I-PER
कुमारमंगलम	I-PER

'	O
''	O
दक्षिण	B-LOC
कोरिया	I-LOC
''	O
'	O

चीनमध्ये	B-LOC
सर्वप्रथम	O
जनगणनेची	O
सांगता	O
झाली	O
.	O

पुर्ननिर्देशन	O
त्र्यंबक	B-PER
बापूजी	I-PER
ठोंबरे	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
राष्ट्रीय	B-ORG
स्वयंसेवक	I-ORG
संघ	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
त्रिनिदाद	B-ORG
आणि	I-ORG
टोबॅगो	I-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
क्रिकेट	I-ORG
संघ	I-ORG

'	O
''	O
इंटर	B-ORG
मिलान	I-ORG
''	O
'	O

हा	O
पोप	B-PER
क्लेमेंट	I-PER
तिसर्‍याचा	I-PER
पुतण्या	O
होता	O

माहुली	B-ORG
इथे	O
या	O
दोन्ही	O
नद्यांचा	O
संगम	O
होतो	O
.	O

ह्याच्या	O
सर्वात	O
जवळचे	O
शहर	O
पंढरपूर	B-LOC
१०	O
किलोमीटरहून	O
जास्त	O
अंतरावर	O
आहे	O
.	O

भारतीय	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
राजमार्ग	I-ORG
प्राधिकरण	I-ORG

'	O
''	O
बेलेम	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
'	O
''	O
हे	O
ठाणे	B-LOC
जिल्ह्यातील	I-LOC
गाव	O
आहे	O
.	O

हिंदुस्तानी	B-ORG
संगीतशैलीच्या	I-ORG
ढंगाने	O
केलेल्या	O
बासरीवादनासाठी	O
ते	O
ख्यातनाम	O
आहेत	O
.	O

तो	O
सध्या	O
मेक्सिकोमधील	B-LOC
क्लब	B-ORG
युनिव्हर्सिदाद	I-ORG
नॅसियोनाल	I-ORG
तसेच	O
ह्या	O
संघांसाठी	O
खेळतो	O
.	O

व्हँकूव्हर	B-LOC
,	O
ब्रिटिश	B-LOC
कोलंबिया	I-LOC
,	O
कॅनडा	B-LOC

;	O
ए.एफ.सी	B-ORG
.	I-ORG
(	O
4	O
)	O

पण	O
त्यांनी	O
शहरी	O
,	O
श्रीमंती	O
आणि	O
आरामशीर	O
जीवनशैली	O
नाकारली	O
आणि	O
गडचिरोलीसारख्या	B-LOC
दुर्लक्षित	O
भागाला	O
आपले	O
कार्यक्षेत्र	O
म्हणून	O
निवडले	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
हरी	B-PER
नारायण	I-PER
आपटे	I-PER

'	O
''	O
अखेती	O
''	O
'	O
हे	O
कर्नाटक	B-LOC
राज्याच्या	O
उत्तर	B-LOC
कन्नड	I-LOC
जिल्ह्यातील	I-LOC
गाव	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
गुरू	B-PER
ग्रंथ	I-PER
साहिब	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
हुआन	B-PER
ग्वियेर्मो	I-PER
कास्तियो	I-PER
इरिआर्त	I-PER

विश्वनाथ	B-PER
काशीनाथ	I-PER
राजवाडे	I-PER
यांचे	O
’श.म	O
.	O

दिनेश	B-PER
कार्तिक	I-PER
(	O
ए.दि	O
.	O

स्टार	B-ORG
ट्रेक	I-ORG
:	I-ORG
व्हॉयेजर	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
मुलतान	B-ORG
क्रिकेट	I-ORG
मैदान	I-ORG

तेहरी	B-ORG
गढवाल	I-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

नवसारी	B-LOC
शहराच्या	I-LOC
माहितीसाठी	O
येथे	B-LOC
टिचकी	O
द्या	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
पुरोगामी	B-ORG
लोकशाही	I-ORG
दल	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
छत्रपती	B-ORG
शिवाजी	I-ORG
टर्मिनस	I-ORG

राष्ट्रपतिपदाच्या	O
निवडणुकीस	O
उभे	O
राहण्याअगोदर	O
यांनी	O
काँग्रेस	B-ORG
पक्षामधून	I-ORG
राजीनामा	O
दिला	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
नालगोंडा	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
फर्डिनांड	B-PER
सहावा	I-PER
,	I-PER
स्पेन	I-PER

हे	O
शहर	O
पूर्व	B-LOC
सियांग	I-LOC
जिल्ह्याचे	I-LOC
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
व्हियेतनाम	B-ORG
एर	I-ORG
सर्व्हिस	I-ORG
कंपनी	I-ORG

वूडलँड	B-LOC
पार्क	I-LOC
,	I-LOC
कॉलोराडो	I-LOC

भारतीय	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
राजमार्ग	I-ORG
प्राधिकरण	I-ORG

युरोपातल्या	O
वास्तव्यादरम्यानच	O
त्यांची	O
ओळख	O
फिरोज	B-PER
गांधी	I-PER
या	O
तरुणाशी	O
झाली	O
.	O

****	O
काळ्या	B-LOC
पायांचे	I-LOC
मांजर	I-LOC
(	O
''Felis	O
nigripes	O
''	O
)	O

पुनर्निर्देशन	O
बाळा	B-PER
(	I-PER
अभिनेता	I-PER
)	I-PER

सरदाराने	O
औरंगजेबाकडे	B-PER
जाऊन	O
या	O
घटनेचा	O
वृत्तान्त	O
सांगितला	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
शेख	B-PER
झायेद	I-PER
बिन	I-PER
सुल्तान	I-PER
अल	I-PER
नाह्यान	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
सतीश	B-ORG
धवन	I-ORG
अंतराळ	I-ORG
केंद्र	I-ORG

अमेरिकेची	B-LOC
संयुक्त	I-LOC
संस्थाने	I-LOC

दूब	B-LOC
श्युरॅ	B-LOC
ऑत-सॉन	B-LOC
तेरितॉर	B-LOC
दे	I-LOC
बेल्फॉर	I-LOC

पुनर्निर्देशन	O
बारामुल्ला	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
नाइट्स	B-ORG
(	I-ORG
क्रिकेट	I-ORG
संघ	I-ORG
)	I-ORG

स्टार	B-ORG
ट्रेक	I-ORG
:	I-ORG
व्हॉयेजर	I-ORG

त्यानेच	O
शहरात	O
चारमिनार	B-ORG
या	O
वास्तूची	O
उभारणी	O
केली	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
मोरोपंत	B-PER
त्र्यंबक	I-PER
पिंगळे	I-PER

===	O
पूर्व	B-LOC
जर्मनी	I-LOC
(	O
1949–1990	O
)	O
===	O

असोसिएशन	B-ORG
ऑफ	I-ORG
टेनिस	I-ORG
प्रोफेशनल्स	I-ORG

राष्ट्रवादी	B-ORG
काँग्रेस	I-ORG
पक्ष	I-ORG
,	O
ठाणे	B-LOC
जिल्हा	I-LOC

पुनर्निर्देशन	O
ओकायामा	B-LOC
(	I-LOC
प्रभाग	I-LOC
)	I-LOC

*15905	O
/	O
15906	O
-	O
दिब्रुगढ–कन्याकुमारी	B-ORG
विवेक	I-ORG
एक्सप्रेस	I-ORG

'	O
''	O
टिमो	B-PER
ग्लोक	I-PER
''	O
'	O

गदग	B-LOC
शहराच्या	O
माहितीसाठी	O
येथे	B-LOC
टिचकी	O
द्या	O
.	O
''	O

ते	O
मुख्यतः	O
ठाणे	B-LOC
जिल्ह्यातल्या	I-LOC
ग्रामीण	O
भागातील	O
तथाकथित	O
मागास	O
जातींमध्ये	O
आढळते	O
.	O

तसेच	O
सिन्नर	B-LOC
येथे	O
गारगोटी	O
नावाचे	O
स्फटिकांचे	O
प्रदर्शन	O
आहे	O
.	O

झेंगटाचा	O
उपयोग	O
मंदिरात	O
आरतीच्या	B-ORG
प्रसंगी	O
केला	O
जायचा	O
.	O

'	O
''	O
अमेली	B-PER
मॉरेस्मो	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
आंतरराष्ट्रीय	B-ORG
ऑलिंपिक	I-ORG
समिती	I-ORG

लोथल	B-LOC
,	O
गुजरात	B-LOC
,	O
भारत	B-LOC

हिंदुस्तानी	B-ORG
संगीतशैलीच्या	I-ORG
ढंगाने	O
केलेल्या	O
बासरीवादनासाठी	O
ते	O
ख्यातनाम	O
आहेत	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
मॉडर्न	B-ORG
हायस्कूल	I-ORG
,	I-ORG
शिवाजीनगर	I-ORG

मुख्य	O
कार्यालय	O
लंडन	B-LOC
मध्ये	O
.	O

विनायक	B-PER
दामोदर	I-PER
सावरकर	I-PER
यांनी	O
इ.स	O
.	O

*२४२	O
-	O
उस्मानाबाद	B-ORG
विधानसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
प्रिन्स	B-PER
(	I-PER
संगीतकार	I-PER
)	I-PER

भारतीय	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
राजमार्ग	I-ORG
प्राधिकरण	I-ORG

प्रकाश	B-PER
आमटे	I-PER
व	O
स्नुषा	O
डॉ	O
.	O

आबेल	B-PER
टास्मान	I-PER
ह्या	O
डच	B-LOC
शोधकाने	O
इ.स	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
आंतरराष्ट्रीय	B-ORG
ऑटोमोबाइल	I-ORG
महासंघ	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
अँजेलो	B-PER
डेव्हिस	I-PER
मॅथ्यूस	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
प्रकाशबापू	B-PER
वसंतराव	I-PER
पाटील	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
विद्यापीठ	B-LOC
मैदान	I-LOC
,	I-LOC
लखनौ	I-LOC

'	O
''	O
मॅरियन	B-PER
बार्तोली	I-PER
''	O
'	O

पुनर्निर्देशन	O
प्लाझ्मा	B-ORG
संशोधन	I-ORG
केंद्र	I-ORG

बेआट्रिक्स	B-PER
(	I-PER
नेदरलँड्स	I-PER
)	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
पोप	B-PER
क्लेमेंट	I-PER
तिसरा	I-PER

अथेन्स	B-LOC
(	O
1993	O
)	O

ही	O
शर्यत	O
फर्नांदो	B-PER
अलोन्सोने	I-PER
जिंकली	O
.	O

यांची	O
एटीएम	B-ORG
मशीन	O
आहेत	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
बिधन	B-ORG
चंद्र	I-ORG
रॉय	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
एअर	B-ORG
इंडिया	I-ORG
रीजनल	I-ORG

स्टार	B-ORG
ट्रेक	I-ORG
:	I-ORG
व्हॉयेजर	I-ORG

सुधीर	B-PER
फडके	I-PER
,	O
आशा	B-PER
भोसले	I-PER

*१९६५	O
-	O
निरूपा	B-PER
रॉय	I-PER
-	O
शहनाई	O

डिग्गी	O
येथे	O
उगम	O
पावून	O
१८४	O
कि.मी	O
चा	O
प्रवास	O
करुन	O
अरबी	B-LOC
समुद्राला	I-LOC
मिळते	O
.	O

'	O
''	O
'	O
''	O
हा	O
भारताच्या	B-LOC
केरळ	B-LOC
राज्यातील	O
एक	O
किल्ला	O
आहे	O
.	O

ही	O
पुणे	B-LOC
व	O
सोलापूर	B-LOC
जिल्ह्यातून	I-LOC
वाहते	O
.	O

**	O
सेंट	B-LOC
पीटर्सबर्ग	I-LOC
(	O
कॉन्स्युलेट	O
)	O

यात	O
जयम	B-PER
रवी	I-PER
,	O
कंगना	B-PER
राणावत	I-PER
व	O
लक्ष्मी	B-PER
राय	I-PER
यांच्या	O
प्रमुख	O
भूमिका	O
आहेत	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
मोनार्क	B-ORG
स्की	I-ORG
रिझॉर्ट	I-ORG

पानिपतच्या	B-ORG
तिसर्‍या	I-ORG
लढाईतील	I-ORG
सुरुवातीच्या	O
चकमकी	O
येथेही	O
घडल्या	O

अर्थतज्ञ	O
होण्या	O
साठी	O
जगभर	O
अशाच	O
पद्धतीचे	O
अभ्यासक्रम	O
आहेत	O
जसे	O
ऑस्ट्रेलिया	B-LOC
येथे	O
सी.पी.ए	O
.	O

याचे	O
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
धर्मपुरी	B-LOC
येथे	O
आहे	O
.	O

स्पर्धेच्या	O
अंतिम	O
फेरीच्या	O
सामन्यात	O
इटलीने	B-ORG
युगोस्लाव्हियाला	B-ORG
२-०	O
असे	O
पराभूत	O
केले	O
.	O

'	O
''	O
जेकब	B-PER
ओराम	I-PER
''	O
'	O

हृतिक	B-PER
रोशन	I-PER
,	O
प्रीती	B-PER
झिंटा	I-PER

स्टार	B-ORG
ट्रेक	I-ORG
:	I-ORG
व्हॉयेजर	I-ORG

एम.एम.आर.डी.ए.ने	B-ORG
तीन	O
टप्प्यांमध्ये	O
ह्या	O
मार्गाचे	O
काम	O
हाती	O
घेतले	O
.	O

'	O
''	O
निक	B-PER
हाइडफेल्ड	I-PER
''	O
'	O

सोलापूर	B-LOC
-	O
चित्रदुर्ग	B-LOC
-	O
शिमोगा	B-LOC
-	O
मंगळूर	B-LOC

पुनर्निर्देशन	O
पोप	B-PER
ग्रेगोरी	I-PER
आठवा	I-PER

मुंबई	B-ORG
विद्यापीठात	I-ORG
लेक्चरर	O
म्हणून	O
नोकरी	O
करण्याची	O
त्यांची	O
इच्छा	O
होती	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
सजीव	B-PER
डि	I-PER
सिल्वा	I-PER

*२३३	O
-	O
परळी	B-ORG
विधानसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
गोपाळ	B-PER
गणेश	I-PER
आगरकर	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
मुहम्मद	B-PER
बिन	I-PER
तुघलक	I-PER

सातार्‍याच्या	B-LOC
पदच्यूत	O
छत्रपतींना	O
पुन्हा	O
सत्तेवर	O
आणण्यासाठी	O
इंग्रजांविरुद्ध	O
उठावाचे	O
व्यापक	O
प्रयत्न	O
चालले	O
होते	O
त्यांच्याशी	O
राघोजीचा	O
संबंध	O
असावा	O
,	O
असे	O
अभ्यासकांचे	O
मत	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
कटवा	B-LOC
(	I-LOC
लोकसभा	I-LOC
मतदारसंघ	I-LOC
)	I-LOC

याचे	O
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
बिकानेर	B-LOC
येथे	O
आहे	O
.	O

'	O
''	O
ग्रेम	B-PER
स्मिथ	I-PER
''	O
'	O

पुनर्निर्देशन	O
भारतीय	B-ORG
तंत्रज्ञान	I-ORG
संस्था	I-ORG
,	I-ORG
मुंबई	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
ओहायो	B-ORG
राज्य	I-ORG
विद्यापीठ	I-ORG

भारतीय	B-ORG
कम्युनिस्ट	I-ORG
पक्ष	I-ORG
(	I-ORG
मार्क्सवादी	I-ORG
)	I-ORG

हे	O
शहर	O
बंगलोर	B-LOC
व	O
बंगलोर	B-LOC
ग्रामीण	I-LOC
अश्या	O
दोन	O
जिल्ह्यांचे	O
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
थेबेस	B-LOC
(	I-LOC
प्राचीन	I-LOC
ग्रीक	I-LOC
शहर	I-LOC
)	I-LOC

'	O
''	O
राजस्थान	B-ORG
रॉयल्स	I-ORG
''	O
'	O

त्याचे	O
बालपण	O
लंडनात	B-LOC
हलाखीत	O
गेले	O
.	O

मीरा	B-ORG
भाईंदर	I-ORG
विधानसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG

'	O
''	O
ओक्लाहोमा	B-LOC
सिटी	I-LOC
''	O
'	O
''	O

ह्याच्या	O
सर्वात	O
जवळचे	O
शहर	O
पेडणे	B-LOC
५	O
किलोमीटर	O
अंतरावर	O
आहे	O
.	O

अँड्रु	B-PER
फ्लिन्टॉफ	I-PER
(	O
माघार	O
)	O

पुनर्निर्देशन	O
२००८	B-ORG
उन्हाळी	I-ORG
ऑलिंपिकमधील	I-ORG
बॉक्सिंग	I-ORG
-	I-ORG
बॅंटमवेट	I-ORG

कॉलेज	B-ORG
ऑफ	I-ORG
मिलिटरी	I-ORG
इंजिनियरींग	I-ORG

जाहीरनाम्याचे	O
लेखन	O
प्रामुख्याने	O
थॉमस	B-PER
जेफरसनाने	I-PER
केले	O
.	O

हे	O
शहर	O
कोट्टयम	B-LOC
जिल्ह्याचे	I-LOC
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
आहे	O
.	O

मुंबई	B-LOC
(	O
शहर	O
)	O

भारतीय	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
राजमार्ग	I-ORG
प्राधिकरण	I-ORG

'	O
''	O
पोप	B-PER
एव्हारिस्टस	I-PER
''	O
'	O
''	O
'EVARISTUS	O
''	O
'	O

शिमला	B-LOC
ही	O
हिमाचलची	O
राजधानी	B-LOC
व	O
सर्वात	O
मोठे	O
शहर	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
धारवाड	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

ही	O
उभारणी	O
विशाखापट्टणम	B-LOC
येथील	O
गोदीत	O
करण्यात	O
आली	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
खान	B-ORG
(	I-ORG
पदवी	I-ORG
)	I-ORG

गावाचा	O
पिन	B-LOC
कोड	I-LOC
४१६६१६	O
आहे	O
.	O

'	O
''	O
त्रिनिदाद	B-ORG
व	I-ORG
टोबॅगो	I-ORG
''	O
'	O

लोकमान्य	B-PER
बाळ	I-PER
गंगाधर	I-PER
टिळक	I-PER
-	O
गीतेचे	O
कर्मयोगी	O
भाष्यकार५	O
.	O

'	O
''	O
''अरण्य	O
कांड	O
''	O
'	O
''	O
–	O
वनवासातील	O
रामाचे	B-PER
जीवन	O
,	O
सीतेचे	B-LOC
अपहरण	O
या	O
भागात	O
चित्रित	O
केली	O
आहे	O
.	O

'	O
''	O
निको	B-PER
रॉसबर्ग	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
अथेन्स	B-LOC
''	O
'	O
''१९९७	O
''	O

'	O
''	O
उ	B-PER
थांट	I-PER
''	O
'	O

*१९९८	O
-	O
तब्बू	B-PER
-	O
विरासत	O

सिद्धिविनायक	B-ORG
गणपती	I-ORG
मंदिराचे	I-ORG
प्रमुख	O
विश्वस्त	O
.	O

श्रीनरसिंहसरस्वती	O
हे	O
अक्कलकोटच्या	B-LOC
श्रीस्वामीसमर्थ	B-PER
महाराजांचे	I-PER
शिष्य	O
होते	O
असे	O
काही	O
विद्वानांचे	O
मत	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
ईस्ट	B-ORG
बंगाल	I-ORG
एफ.सी	I-ORG
.	I-ORG

*१९८१	O
-	O
रेखा	B-PER
-	O
खूबसुरत	O

पुनर्निर्देशन	O
नायजेल	B-PER
दे	I-PER
याँग	I-PER

३६००	O
दिव्य	O
वर्षे=	O
१	O
त्रेता	B-ORG
युग	I-ORG

फरदीन	B-PER
खान	I-PER
,	O
इशा	B-PER
देओल	I-PER

अमोल	B-PER
पालेकर	I-PER
(	O
बनगरवाडी	O
)	O

त्यात	O
यश	O
न	O
आल्यामुळे	O
,	O
त्यांनी	O
जर्मन	B-LOC
व	O
इटालियन	B-LOC
वकिलातीत	O
प्रवेश	O
मिळवण्याचा	O
प्रयत्‍न	O
केला	O
.	O

तिचे	O
देऊळ	O
मुंबईच्या	B-LOC
सध्या	O
फोर्ट	B-LOC
भागात	O
होते	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
एव्हर्टन	B-ORG
एफ.सी	I-ORG
.	I-ORG

व्हर्साय	B-LOC
हे	O
ऐतिहासिक	O
शहर	O
देखिल	O
इल-दा-फ्रान्समध्येच	O
मोडते	O
.	O

या	O
मध्ये	O
अमिताभ	B-PER
बच्चन	I-PER
यांनी	O
अभिनय	O
केला	O
होता	O
.	O

अकराव्या	O
व	O
बाराव्या	O
शतकामध्ये	O
अथेन्सचे	O
महत्त्व	O
पुन्हा	O
वाढले	O
व	O
व्हेनिसमधून	B-LOC
अनेक	O
लोक	O
येथे	O
दाखल	O
झाले	O
.	O

गरुड	B-PER
योद्धा	I-PER
-	O
Eagle	O
Warrior	O
(	O
or	O
)	O
Eagle	O
Knight	O

हे	O
शहर	O
संबलपुर	B-LOC
जिल्ह्याचे	I-LOC
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
आहे	O
.	O

जर	O
भारतासारख्या	O
ठिकाणी	O
ही	O
परिस्थिती	O
तर	O
रशिया	B-LOC
कॅनडा	B-LOC
इत्यादींबाबत	O
अजून	O
कमी	O
तापमान	O
असते	O
.	O

आँग	B-PER
सान	I-PER
सू	I-PER
क्यी	I-PER

नामांकन	O
,	O
फिल्मफेअर	B-ORG
बेस्ट	O
ॲक्ट्रेस	O
ॲवाॅर्ड	O

पैकी	O
काही	O
ब्रिटिश	B-LOC
काळात	I-LOC
तर	O
काही	O
नंतर	O
उभारलेली	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
वांद्रे-वरळी	B-ORG
सागरी	I-ORG
महामार्ग	I-ORG

हा	O
किल्ला	O
यमुना	B-LOC
नदीच्या	I-LOC
किनारी	O
बांधला	O
गेला	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
आल्बनी	B-LOC
,	I-LOC
न्यू	I-LOC
यॉर्क	I-LOC

पुनर्निर्देशन	O
जॉन	B-PER
डी.	I-PER
रॉकेफेलर	I-PER
चौथा	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
कॉन्स्टान्शियस	B-PER
दुसरा	I-PER
,	I-PER
रोमन	I-PER
सम्राट	I-PER

जगातील	B-ORG
देशांची	I-ORG
यादी	I-ORG
(	I-ORG
क्षेत्रफळानुसार	I-ORG
)	I-ORG

'	O
''	O
तेरेसिना	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
मंगोलिया	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
गोवा	B-LOC
''	O
'	O

विख्यात	O
बॉलीवूड	B-LOC
कलाकार	O
शक्ती	B-PER
कपूर	I-PER
ह्याची	O
श्रद्धा	O
ही	O
मुलगी	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
ओवेन	B-PER
विलान्स	I-PER
रिचर्डसन	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
टॅम्पिको	B-LOC
,	I-LOC
मेक्सिको	I-LOC

वीरेंद्र	B-PER
सेहवाग	I-PER
-	O
उपनायक	O

पिएर	B-PER
ले	I-PER
मॉनिये	I-PER

देहू	B-LOC
,	O
आळंदीनंतर	B-LOC
याच	O
पालखीला	O
सर्वाधिक	O
महत्त्व	O
आहे	O
.	O

'	O
''	O
जमैका	B-LOC
''	O
'	O

डेटन	B-ORG
,	I-ORG
नोव्हा	I-ORG
स्कॉशिया	I-ORG

अँड्रु	B-PER
फ्लिन्टॉफ	I-PER
(	O
उ.ना	O
.	O
)	O

पुनर्निर्देशन	O
छोटाउदेपूर	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

राष्ट्रीय	B-ORG
महामार्ग	I-ORG
८	I-ORG
ए	I-ORG

गेट	B-ORG
वे	I-ORG
ऑफ	I-ORG
इंडिया	I-ORG
त्यांच्या	O
आगमन	O
स्मरणार्थ	O
बांधले	O
जाते	O
.	O

हेलनने	O
लंडन	B-LOC
,	O
पॅरिस	B-LOC
व	O
हाँग	B-LOC
काँग	I-LOC
येथे	O
नृत्याचे	O
अनेक	O
कार्यक्रम	O
केले	O
आहेत	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
मोहम्मद	B-PER
रझा	I-PER
पेहलवी	I-PER

त्याच्या	O
पश्चिमेस	O
मलाक्क्याची	B-LOC
सामुद्रधुनी	I-LOC
पसरली	O
आहे	O
.	O

कुकडी	B-LOC
नदीच्या	I-LOC
तीरावर	O
असलेले	O
हे	O
मंदिर	O
एक	O
जागृत	O
स्थान	O
आहे	O
.	O

चीनमध्ये	B-LOC
सहसा	O
अनुक्रम	O
ठरवताना	O
अक्षरांतील	O
रेघांची	O
संख्या	O
हे	O
प्रमाण	O
मानण्यात	O
येते	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
राजमुंद्री	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
रघुराज	B-PER
प्रताप	I-PER
सिंह	I-PER

ते	O
बाडेन-व्युर्टेंबर्ग	B-LOC
राज्याच्या	O
म्युन्स्टरटाल	O
,	O
श्योनेनबर्ग	O
,	O
व	O
क्लाइनेस	O
वीझनटाल	O
या	O
जिल्ह्यांत	O
मोडते	O
.	O

महाराष्ट्र	B-LOC
राज्यातील	O
अनेक	O
साखर	O
कारखान्यांवर	O
ऊसतोडीसाठी	O
बहुधा	O
बीडचा	O
कामगार	O
असतो	O
.	O

या	O
सर्व	O
वसाहती	O
आफ्रिकेत	B-LOC
होत्या	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
पाकिस्तान	B-ORG
आंतरराष्ट्रीय	I-ORG
एअरलाइन्स	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
तेक्सकोकोच्या	B-ORG
राज्यकर्त्यांची	I-ORG
यादी	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
इंडियन	B-ORG
प्रीमियर	I-ORG
लीग	I-ORG

युरोपात	B-LOC
याला	O
'युर्ट	O
'	O
असे	O
संबोधले	O
जाते	O
.	O

'	O
''	O
पोप	B-PER
जॉन	I-PER
आठवा	I-PER
''	O
'Papa	O
'	O
''	O
IOANNES	O
''	O
'	O
Octavus	O

;	O
ईएपी	B-ORG
(	O
२	O
)	O

नंतर	O
हे	O
राज्य	O
मगधात	B-ORG
विलिन	O
झाले	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
मँचेस्टर	B-ORG
युनायटेड	I-ORG
एफ.सी	I-ORG
.	I-ORG

'	O
''	O
किमी	B-PER
रायकोन्नेन	I-PER
''	O
'	O

पुनर्निर्देशन	O
एफ.से.	B-ORG
बायर्न	I-ORG
म्युन्शन	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
विल्यम	B-PER
इवार्ट	I-PER
ग्लॅडस्टोन	I-PER

जनता	B-ORG
दल	I-ORG
(	I-ORG
संयुक्त	I-ORG
)	I-ORG

आंतरराष्ट्रीय	B-ORG
रेड	I-ORG
क्रॉस	I-ORG
व	I-ORG
रेड	I-ORG
क्रिसेंट	I-ORG
चळवळ	I-ORG

ह्या	O
पर्वतरांगेची	O
लांबी	O
२	O
,	O
४००	O
किमी	O
पेक्षाही	O
जास्त	O
आहे.ती	O
भारत	B-LOC
,	O
पाकिस्तान	B-LOC
,	O
नेपाळ	B-LOC
,	O
चीन	B-LOC
,	O
भूतान	B-LOC
या	O
देशांमधून	O
जाते	O
.	O

ह्या	O
स्पर्धेचे	O
यजमानपद	O
ग्लासगोने	O
नायजेरियाच्या	B-LOC
अबुजाला	B-LOC
मागे	O
टाकून	O
मिळवले	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
यू.एस.	B-LOC
व्हर्जिन	I-LOC
द्वीपसमूह	I-LOC

जेम्स	B-PER
पाचवा	I-PER
,	I-PER
स्कॉटलंड	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
भारतीय	B-ORG
कंटेनर	I-ORG
निगम	I-ORG
लिमिटेड	I-ORG

सुरुवातीपासून	O
मतदारसंघावर	O
लक्ष	O
ठेवावं	O
असं	O
प्रमोद	B-PER
महाजनांचं	I-PER
म्हणणं	O
होतं	O
.	O

जेजुरी	B-LOC
मंदिराच्या	O
उजव्या	O
दरवाज्याजवळील	O
भुंगे	O
सावकारी	O
भुंगे	O
म्हणून	O
दाखवले	O
जातात	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
रणसिंगे	B-LOC
प्रेमदासा	I-LOC
मैदान	I-LOC

कोटा	B-LOC
किनाबालू	I-LOC
येथे	O
साब्याची	O
राजधानी	O
आहे	O
.	O

फ्लाव्हिया	B-PER
पेनेटा	I-PER
''	O
(	O
पहिली	O
फेरी	O
)	O

त्यांनी	O
गुप्त	B-LOC
साम्राज्याच्या	I-LOC
काळात	O
हा	O
ग्रंथ	O
लिहिला	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
कार्लोस	B-PER
चौथा	I-PER
,	I-PER
स्पेन	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
दमण	B-LOC
आणि	I-LOC
दीव	I-LOC

यानंतर	O
त्याने	O
पोप	B-PER
पायस	I-PER
सहाव्याचे	I-PER
व्यक्तिगत	O
सचिवपद	O
मिळवले	O
.	O

सी.ए.एफ	B-ORG
.	I-ORG
-	O
५	O
जागा	O

*१९१	O
-	O
पेण	B-ORG
विधानसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG

'	O
''	O
सेक	B-PER
फाब्रेगास	I-PER

*१९७७	O
-	O
राखी	B-ORG
-	O
तपस्या	O

पुनर्निर्देशन	O
अँडरसन	B-PER
लुइस	I-PER
डी	I-PER
अब्रेउ	I-PER
ओलिव्हियेरा	I-PER

संयुक्त	B-LOC
अरब	I-LOC
अमिराती	I-LOC
,	O
सौदी	B-LOC
अरेबिया	I-LOC

झ्युरिक	B-LOC
-	O
३	O
,	O
६६	O
,	O
४४५	O

पुनर्निर्देशन	O
तुकाराम	B-PER
गंगाधर	I-PER
गडाख	I-PER

'	O
''	O
व्हेरा	B-PER
झ्वोनारेवा	I-PER
''	O
'	O

पुनर्निर्देशन	O
लँकेशायर	B-ORG
काउंटी	I-ORG
क्रिकेट	I-ORG
क्लब	I-ORG

शिल्पा	B-PER
शेट्टी	I-PER
,	O
सलमान	B-PER
खान	I-PER
,	O
अभिषेक	B-PER
बच्चन	I-PER

दिल्ली	B-ORG
सराई	I-ORG
रोहिल्ला	I-ORG
रेल्वे	I-ORG
स्थानक	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
कार्ल	B-PER
फ्रीदरिश	I-PER
गाउस	I-PER

हे	O
गाव	O
गोदावरी	B-LOC
नदीच्या	I-LOC
तीरावर	O
वसले	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
दुसरा	B-PER
निकोलस	I-PER
,	I-PER
रशिया	I-PER

आदिलशाहीमार्फत	O
ते	O
सिंहगडाचे	B-LOC
किल्लेदारही	O
होते	O
.	O

येथे	O
यूट्यूबचे	B-ORG
मुख्यालय	O
आहे	O
.	O

ओरिया	B-ORG
भाषेत	O
(	O
ଟଙ୍କା	O
)	O
तनक	O
.	O

पूर्वोत्तर	B-ORG
संपर्क	I-ORG
क्रांती	I-ORG
एक्सप्रेस	I-ORG

याचे	O
मुख्यालय	O
नाशिक	B-LOC
येथे	O
आहे	O
.	O

जगातील	B-ORG
देशांची	I-ORG
यादी	I-ORG
(	I-ORG
क्षेत्रफळानुसार	I-ORG
)	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
तोरिजा	B-ORG
(	I-ORG
किल्ला	I-ORG
)	I-ORG

नंतरच्या	O
काळात	O
त्यांनी	O
अखिल	B-ORG
भारतीय	I-ORG
तृणमूल	I-ORG
काँग्रेस	I-ORG
मध्ये	O
प्रवेश	O
केला	O
.	O

कॉफी	B-ORG
हे	O
येथील	O
मुख्य	O
उत्पादन	O
आहे	O
.	O

चंद्रपूर	B-LOC
(	O
जि	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
बेला	B-PER
चौथा	I-PER
,	I-PER
हंगेरी	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
लिबरेशन	B-ORG
टायगर्स	I-ORG
ऑफ	I-ORG
तमि़ळ	I-ORG
ईलम	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
बोल्टन	B-ORG
वाँडरर्स	I-ORG
एफ.सी	I-ORG
.	I-ORG

ही	O
पंचगंगेची	B-LOC
उपनदी	O
आहे	O
.	O

नुकतीच	O
,	O
आशियात	B-LOC
,	O
विनाचालक	O
प्रणालीही	O
सुरू	O
झाली	O
.	O

त्यांना	O
भारत	B-LOC
सरकारची	O
शिष्यवृत्ती	O
मिळाली	O
.	O

'	O
''	O
'	O
''	O
(	O
जन्मदिनांक	O
अज्ञात	O
-	O
हयात	O
)	O
या	O
लोकप्रिय	O
हिंदुस्तानी	B-ORG
गायिका	I-ORG
आहेत	O

सत्यदेव	B-PER
दुबे	I-PER
यांना	O
प्रदान	O
झाला..	O

अंतरावर	O
गडाच्या	O
पायथ्याशी	O
असणार्‍या	O
तळबीड	B-LOC
गावात	O
दाखल	O
झाल्यावर	O
समोरच	O
सरसेनापती	O
हंबीरराव	B-PER
मोहिते	I-PER
यांचे	O
स्मारक	O
दिसते	O
.	O

ओडिशा]]	O
,	O
त्रिपुरा	B-LOC
,	O
उत्तर	B-LOC
प्रदेश	I-LOC
,	O
झारखंड	B-LOC
)	O

पुनर्निर्देशन	O
विश्व	B-ORG
हिंदू	I-ORG
परिषद	I-ORG

वायव्य	B-LOC
संघशासित	I-LOC
जिल्हा	I-LOC

'	O
''	O
जेम्स	B-PER
ब्यूकॅनन	I-PER
''	O
'	O
(	O
1791–1868	O
)	O

'	O
''	O
सेरेना	B-PER
विल्यम्स	I-PER
''	O
'	O
ने	O
कॅरोलिन	B-PER
वॉझ्नियाकी	I-PER
ला	O
6–3	O
,	O
6–3	O
असे	O
हरवले	O
.	O

'	O
''	O
पोप	B-PER
सिक्स्टस	I-PER
दुसरा	I-PER
''	O
'	O
''	O
'XYSTUS	O
''	O
'	O
Secundus	O

'	O
''	O
किमी	B-PER
रायकोन्नेन	I-PER
''	O
'	O

पुनर्निर्देशन	O
पुएब्ला	B-ORG
(	I-ORG
शहर	I-ORG
)	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
पाकिस्तानी	B-ORG
हवाई	I-ORG
दल	I-ORG

तो	O
अथेन्स	B-LOC
शहरात	O
राहत	O
होता	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
एसेक्स	B-ORG
काउंटी	I-ORG
क्रिकेट	I-ORG
क्लब	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
न्यूकॅसल	B-ORG
युनायटेड	I-ORG
एफ.सी	I-ORG
.	I-ORG

त्यांनी	O
आत्मारामला	O
मॅट्रिकपर्यंत	O
शिक्षण	O
देऊन	O
चाकरीसाठी	O
मुंबईला	B-LOC
धाडले	O
.	O

तो	O
त्यावेळी	O
हैदराबादमध्ये	B-LOC
डॉक्टरी	O
शिकत	O
होता	O
.	O

मायकेल	B-PER
क्लार्क	I-PER
इजाग्रस्त	O
असल्याने	O
त्याची	O
निवड	O
तात्पुरती	O
आहे	O
.	O

याचे	O
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
अगरतला	B-LOC
येथे	O
आहे	O
.	O

या	O
भूमिकांमधील	O
त्यांच्या	O
अभिनयामुळे	O
त्यांना	O
त्यांची	O
अभिनय-कारकीर्द	O
फुलवणारी	O
भालजी	B-PER
पेंढारकरांच्या	I-PER
’मीठभाकर’	O
चित्रपटातील	O
खलनायकाची	O
भूमिका	O
मिळाली	O
.	O

हे	O
शहर	O
मामित	B-LOC
जिल्ह्याचे	I-LOC
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
आहे	O
.	O

'	O
''	O
निक	B-PER
हाइडफेल्ड	I-PER
''	O
'	O

उत्तर	B-LOC
प्रदेशातील	I-LOC
साहोन	O
गावाजवळ	O
तिचा	O
यमुनेशी	B-LOC
संगम	O
होतो	O
.	O

फर्नांदो	B-PER
अलोन्सो	I-PER
याने	O
ही	O
शर्यत	O
जिंकली	O
.	O

ते	O
गांधीजींचे	B-PER
अनुयायी	O
होते	O
.	O

एमिलियो	B-ORG
जिनो	I-ORG
सेग्रे	I-ORG

जवळच	O
उजनी	B-ORG
धरण	I-ORG
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
आशिल	B-PER
ल्योन्स	I-PER
विक्तोर	I-PER
शार्ल	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
योहान	B-PER
वोल्फगांग	I-PER
फॉन	I-PER
ग्यॉटे	I-PER

याच्या	O
एका	O
बाजूस	O
पापुआ	B-LOC
न्यू	I-LOC
गिनीची	I-LOC
मुख्य	O
भूमी	O
तर	O
दुसऱ्या	O
बाजूस	O
लुईझिएड	B-LOC
द्वीपसमूह	I-LOC
आहेत	O
.	O

''***	O
युगोस्लाव्हियाच्या	B-LOC
विघटनानंतर	O
.	O
''	O

कमल	B-PER
हासन	I-PER
-	O
१७वेळा	O
पुरस्कृत	O

दुसरे	B-LOC
फ्रेंच	I-LOC
प्रजासत्ताक	I-LOC
(	O
1848–1852	O
)	O
==	O

पुनर्निर्देशन	O
जम्मू	B-ORG
तावी	I-ORG
रेल्वे	I-ORG
स्थानक	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
के.सी.	B-PER
सिंग	I-PER
बाबा	I-PER

बडोदा	B-LOC
,	O
मुंबई	B-LOC
आणि	O
पुणे	B-LOC
येथे	O
त्यांचे	O
शिक्षण	O
झाले	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
झुल्फिकार	B-PER
अली	I-PER
भुट्टो	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
वाय.एस.	B-PER
राजशेखर	I-PER
रेड्डी	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
गुरू	B-LOC
तेग	I-LOC
बहादूर	I-LOC
नगर	I-LOC

'	O
''	O
'	O
''	O
हे	O
पूर्व	B-LOC
भारतात	I-LOC
असलेले	O
एक	O
राजघराणे	O
होते	O
.	O

या	O
किल्ल्याचे	O
बांधकाम	O
बहामनी	B-ORG
सल्तनतच्या	I-ORG
काळात	O
(	O
इ.स	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
सहावा	B-PER
जॉर्ज	I-PER
,	I-PER
युनायटेड	I-PER
किंग्डम	I-PER

बेलेराइव्ह	B-ORG
ओव्हल	I-ORG
(	O
२	O
)	O

**	O
''	O
४-०	B-ORG
''	O
'	O
,	O
वि	O

पुढे	O
तो	O
ऍमेझॉन	B-LOC
नदीच्या	I-LOC
मुखापर्यंत	O
गेला	O
.	O

ही	O
नीरा	B-LOC
नदीची	I-LOC
उपनदी	O
आहे	O
.	O

वैद्यकीय	O
शिक्षण	O
संपल्यावर	O
त्यांनी	O
आणि	O
त्यांच्या	O
पत्‍नीने	O
प्रॅक्टिससाठी	O
पुण्याजवळचे	B-LOC
दौंड	B-LOC
हे	O
गाव	O
निवडले	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
मुफ्ती	B-PER
महंमद	I-PER
सईद	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
व्हियारेआल	B-ORG
सी.एफ	I-ORG
.	I-ORG

जीवनस्वप्न	O
(	O
शरच्चंद्र	B-PER
चटोपाध्याय	I-PER
यांच्या	O
जीवनावरील	O
कादंबरी	O
-१९७५	O
)	O

जेव्हा	O
ही	O
खबर	O
द्रोणाचार्यला	B-PER
समजते	O
ते	O
अविश्वासाने	O
अचंबित	O
होतात	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
इस्रो	B-ORG
इनर्शियल	I-ORG
सिस्टम	I-ORG
युनिट	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
टे.एस.फाउ.	B-ORG
१८६०	I-ORG
म्युन्शेन	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
राष्ट्रवादी	B-ORG
काँग्रेस	I-ORG
पक्ष	I-ORG

श्रीपाद	B-PER
कृष्ण	I-PER
कोल्हटकर	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
ऑलिंपिक	B-ORG
मैदान	I-ORG
(	I-ORG
अॅम्स्टरडॅम	I-ORG
)	I-ORG

हे	O
शहर	O
पुर्णिया	B-LOC
जिल्ह्याचे	I-LOC
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
आहे	O
.	O

'	O
''	O
थायलंड	B-LOC
'	O
''	O

२००३	B-ORG
सालच्या	I-ORG
विश्वचषकामध्ये	I-ORG
मालिकावीर	O
.	O

भुवनेश्वर	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

साईबाबा	B-PER
मंदिर	I-PER
,	O
शिर्डी	B-LOC

'	O
''	O
पोप	B-PER
इनोसंट	I-PER
सहावा	I-PER
''	O
'Papa	O
'	O
''	O
INNOCENTIUS	O
''	O
'	O
Sextus	O

परंतु	O
ह	O
रेल्वेमार्ग	O
अशक्य	O
असल्याचे	O
सांगून	O
भारतीय	B-ORG
रेल्वे	I-ORG
बोर्डाने	O
या	O
मागणीकडे	O
दुर्लक्ष	O
केल्याने	O
या	O
मागणीवर	O
पुन्हा	O
प्रश्नचिन्ह	O
लागले	O
.	O

दावणगेरे	B-LOC
शहराच्या	O
माहितीसाठी	O
येथे	B-LOC
टिचकी	O
द्या	O
.	O
''	O

आपल्या	O
कामापुरते	O
अरबी	B-ORG
भाषेवर	I-ORG
प्रभुत्वही	O
धीरूभाईंनी	O
मिळविले	O
होतेच	O
,	O
अनेक	O
मित्रही	O
जोडले	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
रवींद्र	B-PER
राजाराम	I-PER
केळेकर	I-PER

'	O
''	O
सेबास्टियान	B-PER
फेटेल	I-PER
''	O
'	O

अनुज	B-PER
शर्मा	I-PER
(	O
2	O
)	O

या	O
पद्धतीचा	O
प्रथमतः	O
पोर्तुगीज	B-LOC
चिकित्सक	O
इगास	O
मोनिज	O
यांनी	O
मेंदूच्या	O
विविध	O
आजार	O
व	O
रक्तवाहिन्यांतील	O
दोष	O
शोधण्यासाठी	O
वापर	O
केला	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
कनैयालाल	B-PER
माणेकलाल	I-PER
मुन्शी	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
सौदी	B-ORG
अरेबियन	I-ORG
एअरलाइन्स	I-ORG

'	O
''	O
'	O
''	O
हा	O
भारताच्या	B-LOC
महाराष्ट्र	B-LOC
राज्यातील	O
जालना	B-LOC
जिल्ह्याचा	I-LOC
एक	O
तालुका	B-LOC
आहे	O
.	O

पण	O
नेदरलँड्सने	B-LOC
आपला	O
अंमल	O
कायम	O
ठेवण्याची	O
धडपड	O
सोडली	O
नाही	O
.	O

दक्षिण	B-ORG
मध्य	I-ORG
रेल्वे	I-ORG
विभागाच्या	O
या	O
गाडीला	O
१७२०१	O
डाउन	O
आणि	O
१७२०२	O
अप	O
हे	O
क्रमांक	O
आहेत	O
.	O

सर्व	O
सामने	O
रावळपिंडी	B-ORG
क्रिकेट	I-ORG
स्टेडियम	I-ORG
वर	O
खेळवले	O
गेले..	O

त्याचे	O
कुटूंब	O
नंतर	O
कर्नाटकमधील	B-LOC
बंगळूर	B-LOC
येथे	O
स्थायिक	O
झाली	O
,	O
तेथेच	O
तो	O
लहानाचा	O
मोठा	O
झाला	O
.	O

हे	O
पाचगणी	B-LOC
आणि	O
महाबळेश्वरच्या	B-LOC
खालील	O
बाजूस	O
वसलेले	O
आहे	O
.	O

हे	O
भारताच्या	B-LOC
मध्य	B-LOC
प्रदेश	I-LOC
राज्यातील	O
एक	O
गाव	O
आहे.हे	O
छिंदवाडा	B-LOC
या	O
गावाजवळ	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
जॉन	B-PER
फोन	I-PER
न्यूमन	I-PER

याचे	O
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
कोइंबतूर	B-LOC
येथे	O
आहे	O
.	O

मराठीत	O
दरवर्षी	O
दोन	O
हजार	O
नवीन	O
पुस्तके	O
प्रकाशित	O
होतात	O
,	O
व	O
सुमारे	O
५००	O
दिवाळी	O
अंक	O
प्रसिद्ध	O
होतात	O
,	O
आणि	O
छोटीमोठी	O
अडीचशे	O
साहित्य	B-ORG
संमेलने	I-ORG
भरतात	O
.	O

पीटर	B-ORG
मोकाबा	I-ORG
मैदान	I-ORG
,	O
पोलोक्वाने	B-LOC

भारतीय	B-LOC
संख्यापद्धतीनुसार	O
'	O
''	O
अयुत	O
''	O
'	O
म्हणजे	O
१०	O
,	O
०००	O
(	O
दहा	O
हजार	O
)	O
.	O

अश्या	O
प्रकारे	O
शुंग	B-ORG
वंशाची	I-ORG
स्थापना	O
झाली	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
वॉल्टर	B-PER
हाउझर	I-PER
ब्रॅटैन	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
पोप	B-PER
बॉनिफेस	I-PER
पाचवा	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
महादेव	B-PER
गोविंद	I-PER
रानडे	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
विल्यम	B-PER
फॉक्स	I-PER
टॅलबॉट	I-PER

आनंदभवन	O
(	O
नेहरू	B-PER
कुटुंब	I-PER
)	O

या	O
चळवळीतील	O
त्यांच्या	O
योगदानाची	O
बरोबरी	O
फक्त	O
प्रल्हाद	B-PER
केशव	I-PER
अत्रे	I-PER
आणि	O
कॉम्रेड	B-PER
डांगे	I-PER
यांच्याशीच	O
करता	O
येईल	O
.	O

मला	O
उमजलेले	O
ओशो	B-PER
(	O
उन्मेष	O
प्रकाशन	O
,	O
पुणे	B-LOC
)	O

पुनर्निर्देशन	O
एन.	B-PER
जनार्दन	I-PER
रेड्डी	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
ब्रिटिश	B-ORG
व्हर्जिन	I-ORG
द्वीपे	I-ORG
फुटबॉल	I-ORG
संघ	I-ORG

ग्रेट	B-LOC
बॅरियर	I-LOC
रीफ	I-LOC
पाहण्यासाठी	O
येथे	O
अनेक	O
पर्यटक	O
येतात	O
.	O

याने	O
आपल्या	O
कालखंडात	O
अनेक	O
देवळे	B-ORG
बांधली	O
.	O

कॉलेज	B-ORG
ऑफ	I-ORG
मिलिटरी	I-ORG
इंजिनियरींग	I-ORG

मे	B-LOC
३०	I-LOC
-	O
अमेरिकेच्या	B-LOC
नेब्रास्का	B-LOC
व	O
कॅन्सस	B-LOC
प्रांतांची	O
रचना	O
.	O

मुख्य	O
पान	O
गुप्त	B-LOC
साम्राज्य	I-LOC
''	O

या	O
भागाभोवती	O
आज	O
दिसत	O
असलेले	O
उर्वरीत	O
ग्रेटर	B-LOC
लंडन	I-LOC
उदयास	O
आले	O
.	O

याचे	O
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
अलाहाबाद	B-LOC
येथे	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
इफ्तिखार	B-PER
अली	I-PER
खान	I-PER
पटौडी	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
एअर	B-ORG
इंडिया	I-ORG
एक्सप्रेस	I-ORG

''	O
'	O
लिओनार्डो	B-PER
बोनुची	I-PER

कुचिंग	B-LOC
येथे	O
सारावाकाची	O
राजधानी	O
आहे	O
.	O

'	O
''	O
कोफी	B-PER
अन्नान	I-PER
''	O
'	O

महाजनांच्या	O
जोडीला	O
मुंडेंना	O
पुढे	O
आणण्यात	O
आले	O
आणि	O
मुंडे	O
यांनी	O
त्यांचा	O
विश्वास	O
सार्थ	O
करून	O
भाजपचा	B-ORG
राजकीय	O
पाया	O
घातला	O
.	O

लोकमान्य	B-ORG
टिळक	I-ORG
टर्मिनस	I-ORG
मत्स्यगंधा	B-ORG
एक्सप्रेस	I-ORG

नूतन	B-ORG
मराठी	I-ORG
विद्यालय	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
पोप	B-PER
जॉन	I-PER
पॉल	I-PER
पहिला	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
हिंदुस्तान	B-ORG
पेट्रोलियम	I-ORG
कॉर्पोरेशन	I-ORG
लिमिटेड	I-ORG

सूर्य	B-LOC
हा	O
पृथ्वीला	O
सर्वांत	O
जवळचा	O
तारा	O
आहे	O
.	O

वराहगिरी	B-PER
वेंकट	I-PER
गिरी	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
केनिया	B-ORG
फुटबॉल	I-ORG
संघ	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
राफेल	B-PER
व्हान	I-PER
डेर	I-PER
वार्ट	I-PER

मालाड	B-ORG
पश्चिम	I-ORG
विधानसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
एमिलियो	B-ORG
जिनो	I-ORG
सेग्रे	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
जी.व्ही.	B-PER
हर्ष	I-PER
कुमार	I-PER

'	O
''	O
'	O
''	O
ही	O
टाटा	B-ORG
मोटर्स	I-ORG
या	O
कंपनीचे	O
खेळ-उपयोग	O
वाहन	O
आहे	O
.	O

आजच्या	O
घडीला	O
फ्रान्स	B-ORG
फुटबॉल	I-ORG
संघ	I-ORG
आपले	O
यजमान	O
सामने	O
येथूनच	O
खेळतो	O
.	O

अंतरावर	O
,	O
अदिलाबादपासून	B-LOC
४२	O
कि	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
सलाहुद्दीन	B-PER
(	I-PER
क्रिकेट	I-PER
खेळाडू	I-PER
)	I-PER

फुटांपेक्षा	O
जास्त	O
दगड	O
जहाजातून	O
चेन्नई	B-LOC
येथे	O
आणून	O
वापरलेला	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
अब्दुल	B-PER
रहमान	I-PER
अंतुले	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
अल्ला‍उद्दीन	B-PER
हसन	I-PER
बहामनी	I-PER

दोन	O
किंवा	O
त्यापेक्षा	O
अधिक	O
मूलद्रव्ये	B-LOC
रासायनिक	O
बंधनांनी	O
जोडली	O
गेली	O
की	O
संयुगाची	O
निर्मिती	O
होते	O
.	O

अमेरिकेतील	B-LOC
इलिनॉय	B-LOC
येथे	O
त्यांच्या	O
स्मृतिपीत्यर्थ	O
वार्षिकोत्सव	O
होतो	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
मनुएल	B-PER
गोम्स	I-PER
दा	I-PER
कॉस्टा	I-PER

पुनर्निर्देशन	O
भद्राचलम	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

पुनर्निर्देशन	O
मियाझाकी	B-LOC
(	I-LOC
प्रभाग	I-LOC
)	I-LOC

फ्रांकफुर्ट]]	O
,	O
हांबुर्ग	B-LOC
,	O
म्युन्शेन	B-LOC
,	O
श्टुटगार्ट	B-LOC

पुनर्निर्देशन	O
वास्को	B-PER
दा	I-PER
गामा	I-PER

फेलो	O
,	O
रॉयल	B-ORG
सोसायटी	I-ORG
.	O

याचे	O
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
हजारीबाग	B-LOC
येथे	O
आहे	O
.	O

कॉलेज	B-ORG
ऑफ	I-ORG
मिलिटरी	I-ORG
इंजिनियरींग	I-ORG

अमेरिकेच्या	B-ORG
प्रतिनिधिगृहात	I-ORG
तो	O
टेनेसीचा	O
प्रतिनिधी	O
म्हणून	O
निवडून	O
गेला	O
.	O

'	O
''	O
जर्मनी	B-LOC
''	O
'	O

लक्ष्मणप्रयागला	O
स्नानासाठी	O
आलेल्या	O
द्रौपदीला	B-PER
एकदा	O
पाण्याच्या	O
प्रवाहातून	O
वाहत	O
जाणारे	O
एक	O
सुवर्णरंगी	O
फूल	O
मिळाले	O
.	O

श्रीगणेश	O
विद्यानिधी	O
(	O
पुणे	B-LOC
)	O
ह्या	O
शिक्षण	O
क्षेत्रात	O
काम	O
करणाऱ्या	O
ट्रस्टचे	O
अध्यक्ष	O
.	O

होर्हे	B-PER
लुइस	I-PER
बोर्गेस	I-PER

भारतीय	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
राजमार्ग	I-ORG
प्राधिकरण	I-ORG

आंत्रपुच्छदाहात	B-ORG
पोटात	O
विशिष्ट	O
जागी	O
दुखते	O
,	O
दुखरेपणा	O
येतो	O
,	O
उलटया	O
होतात	O
व	O
नंतर	O
ताप	O
येतो	O
.	O

*१९८५	O
-	O
सई	B-PER
परांजपे	I-PER
-	O
स्पर्श	O

ऋषी	B-PER
कपूर	I-PER
,	O
अनुपम	B-PER
खेर	I-PER

'	O
''	O
योगेश्वर	B-PER
दत्त	I-PER
''	O
'	O

हे	O
शहर	O
जालोर	B-LOC
जिल्ह्याचे।हन	I-LOC
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
अबू	B-PER
मुसाब	I-PER
अल	I-PER
झरकावी	I-PER

नॉर्थ	B-LOC
यॉर्कशायर	I-LOC
(	O
काही	O
भाग	O
)	O

येथील	O
५६.२	O
टक्के	O
लोक	O
दारिद्र्यरेषेच्या	B-ORG
खाली	O
राहतात	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
विस्डेन	B-PER
वार्षिक	I-PER
क्रिकेट	I-PER
खेळाडू	I-PER

पुण्यप्रभाव	O
या	O
नाटकातील	O
त्यांच्या	O
भूमिकेबद्दल	O
त्यांचा	O
मुंबईच्या	B-LOC
पोलीस	O
आयुक्तांनी	O
सत्कार	O
केला	O
होता	O
.	O

अंतर	O
वाहत	O
चिनाबेस	B-LOC
जाऊन	O
मिळते	O
.	O

याचे	O
प्रशासकीय	O
केंद्र	O
नागपट्टिनम	B-LOC
येथे	O
आहे	O
.	O

भारत	B-LOC
देशाने	O
आजवर	O
बॅडमिंटनमध्ये	O
एक	O
कांस्य	O
पदक	O
मिळवले	O
आहे	O
.	O

पुनर्निर्देशन	O
विदर्भ	B-LOC
क्रिकेट	I-LOC
असोसियेशन	I-LOC
मैदान	I-LOC

पुनर्निर्देशन	O
एटा	B-ORG
(	I-ORG
लोकसभा	I-ORG
मतदारसंघ	I-ORG
)	I-ORG

आझाद	B-ORG
हिंद	I-ORG
फौज	I-ORG

शरद	B-PER
पवार	I-PER
(	O
संस्थापक	O
अध्यक्ष	O
)	O

पुनर्निर्देशन	O
लेस्टर	B-PER
बी.	I-PER
पियरसन	I-PER

'	O
''	O
व्हेरा	B-PER
झ्वोनारेवा	I-PER
''	O
'	O

युरोपातील	B-LOC
अनेक	O
संस्थांचे	O
मुख्यालय	O
ह्या	O
शहरात	O
आहे	O
.	O

स्टार	B-ORG
ट्रेक	I-ORG
:	I-ORG
व्हॉयेजर	I-ORG

राणीचा	O
दिवस	O
-	O
नेदरलँड्स	B-LOC
.	O

त्याशिवाय	O
ड्वेन	B-PER
ब्राव्होने	I-PER
एकाच	O
षटकांत	O
तीन	O
चेंडूंत	O
दोन	O
फलंदाजांना	O
तंबूत	O
धाडले	O
.	O

भारतीय	B-ORG
राष्ट्रीय	I-ORG
राजमार्ग	I-ORG
प्राधिकरण	I-ORG

३	O
फूट	B-ORG
=	O
१	O
यार्ड	O

पुनर्निर्देशन	O
अस्तेक	B-LOC
तिहेरी	I-LOC
मित्रराष्ट्र	I-LOC
